<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<data>
	<node>
		<id><![CDATA[130535]]></id>
		<title><![CDATA[¿Cómo un asistente de gestión humana ayuda al control de asistencia en Colombia?]]></title>
		<content><![CDATA[<img class="alignnone size-large wp-image-127004" src="https://www.geovictoria.com/wp-content/uploads/2019/11/nota-colombia-auxiliar-humana-50-1.jpg" alt="Auxiliares de gestión humana determinando mecanismos para el control de asistencia" width="100%" height="auto" />
<br>
Enfocarse en la gestión humana por medio de auxiliares trae beneficios. <a href="https://www.dinero.com/management/articulo/el-departamento-de-recursos-humanos-y-su-importancia-en-la-estrategia-de-negocios/269809">Según un análisis</a> del Great Place to Work, Page Group y Gluki Group, en Colombia las organizaciones con un destacado ambiente laboral tienen un sobre ventas de 133%. Superior al de las organizaciones del promedio.
<br>
Incluso, este análisis lo hizo por ramas. Por ejemplo, tener un ambiente laboral sobresaliente fue superior en algunas áreas. Ejemplo de ello, fue en el área laboral, donde tuvieron ventas sobre 133%. En los servicios públicos, con 84%. El sector de la construcción y el financiero tuvieron 75% y 36%, respectivamente.
<br>
No obstante, en GeoVictoria Blog nos preguntamos, ¿en qué puede ayudar un auxiliar de gestión humana para mejorar el ambiente laboral? Aquí lo repasamos.
<br>
<h2>¿Qué es un asistente de gestión humana?</h2>
<br>
Para partir, es necesario definir que es un asistente de gestión humana. Según <a href="https://www.politecnicomayor.edu.co/escuela-de-administracion/asistente-de-gestion-humana.html">el Politécnico Mayor</a>, es aquel que se desempeña como asistente administrativo en organizaciones especializada en la gestión de talento humana. “Asistente en el área de gestión humana en organizaciones empresariales, auxiliar de nómina y prestaciones sociales”, destaca.
<br>
Algunas de las competencias que todo personal de esta índole debe tener es: Gestionar la contratación, inducción y capacitación del personal. Respecto a la asistencia, reporte de novedades de nómina y horas extras. Hacer las afiliaciones a Administradora de Riesgos Laborales (ARL) y Cajas de Compensación Familiar (CCF). La elaboración de cartas, memorandos y certificaciones, entrega de dotación y otras funciones.
<br>
No obstante, lo que se exige ahora va más allá.
<br>
<h2>Nuevos desafíos del auxiliar de gestión humana</h2>
<br>
<span style="font-size: 12pt;">El estudio <a href="https://www.portafolio.co/negocios/empresas/los-retos-del-area-de-talento-humano-529741">“Retos en la Gestión de Personas en el Entorno Digital”, elaborado por KPMG</a>, para Colombia, reveló muchos hechos. Por ejemplo, el 83% de los ejecutivos consultados en ese estudio, aseguró que el área de talento humano es fundamental para su planificación estrategia.</span>
<br>
Por tanto, desde ya se debería pensar en: definir mecanismos de retención y motivación de la fuerza laboral y programas que contribuyan al desarrollo de habilidades blandas por parte de los colaboradores. Algunas de ellas para el Foro Económico Mundial son: creatividad, flexibilidad cognitiva, inteligencia emocional, gestión de personas y pensamiento crítico.
<br>
Junto con ello, el estudio recomienda integrar nuevas tecnologías como el análisis de datos. La encuesta arrojó que el 66% de los ejecutivos no han implementado procesos de este tipo. Lo anterior, se atribuye “a la cultura empresarial como un obstáculo para alcanzar una transformación digital efectiva”. El 86% de los encuestados así lo identifican.
<br>
<h2>Gestión de asistencia: la transformación digital llega a la gestión humana</h2>
Una de las tendencias en la actualidad en torno a gestión humana y transformación digital es el control de asistencia. Esta es una de las labores que debe gestionar el auxiliar de asistencia. Lo fundamental de la gestión de asistencia, no es solo determinar las horas de ingresos y salidas de los trabajadores. Implementar estos mecanismos son necesarios para determinar, ante todo, el pago de nóminas. De esta forma, habrá un óptimo cálculo del dinero por pagar y serán contabilizadas las horas extras.
<br>
Para llegar a ese propósito, existen muchos sistemas, sobre todo, ligados a soluciones tecnológicas. Entre ellas, el control de asistencia ya no está relacionado con relojes controles análogos, sistemas de tarjetas, libros o Excel para cumplir ese fin. Hoy, la tendencia va hacia los aparatos ligados a software en la nube. Necesario para determinar toda información sobre asistencia en tiempo real.
<br>
En el mercado, relojes control biométricos, por medio de huella dactilar, registro de voz por llamada telefónica, entre otros. Algunos de estos mecanismos de gestión, pueden ser instalados en diferentes lugares, son móviles, de rápida implementación y baratos. Por tanto, el desafío de todo auxiliar de gestión de personal, es determinar la mejor forma para registrar la asistencia de los colaboradores.]]></content>
		<excerpt><![CDATA[]]></excerpt>
		<date><![CDATA[2020-09-03]]></date>
		<posttype><![CDATA[post]]></posttype>
		<permalink><![CDATA[https://www.geovictoria.com/co/auxilar-gestion-humana-control-de-asistencia/]]></permalink>
		<wpmltranslationid><![CDATA[132183]]></wpmltranslationid>
		<wpmllanguagecode><![CDATA[co]]></wpmllanguagecode>
		<imageurl><![CDATA[https://www.geovictoria.com/wp-content/uploads/2020/09/nota-colombia-auxiliar-humana-50-1.jpg]]></imageurl>
		<imagetitle><![CDATA[nota-colombia-auxiliar-humana-50-1]]></imagetitle>
		<imagecaption><![CDATA[]]></imagecaption>
		<imagedescription><![CDATA[]]></imagedescription>
		<imagealttext><![CDATA[]]></imagealttext>
		<imagefeatured><![CDATA[https://www.geovictoria.com/wp-content/uploads/2020/09/nota-colombia-auxiliar-humana-50-1.jpg]]></imagefeatured>
		<attachmenturl><![CDATA[]]></attachmenturl>
		<categoras><![CDATA[Innovación Tecnológica]]></categoras>
		<etiquetas><![CDATA[control de asistencia|gestion rrhh|Noticias]]></etiquetas>
		<translationpriorities><![CDATA[Optional]]></translationpriorities>
		<inline_featured_image><![CDATA[0]]></inline_featured_image>
		<_wpml_word_count><![CDATA[{"total":678,"to_translate":{"ar":678,"cl":678,"en":678,"mx":678,"pe":678,"pt-br":678,"es":678}}]]></_wpml_word_count>
		<_alp_processed><![CDATA[1629237963]]></_alp_processed>
		<_et_post_bg_color><![CDATA[]]></_et_post_bg_color>
		<_et_post_bg_layout><![CDATA[]]></_et_post_bg_layout>
		<_et_pb_show_title><![CDATA[]]></_et_pb_show_title>
		<_et_pb_post_hide_nav><![CDATA[]]></_et_pb_post_hide_nav>
		<_et_pb_page_layout><![CDATA[]]></_et_pb_page_layout>
		<_et_pb_side_nav><![CDATA[]]></_et_pb_side_nav>
		<_et_pb_use_builder><![CDATA[]]></_et_pb_use_builder>
		<_et_pb_ab_stats_refresh_interval><![CDATA[]]></_et_pb_ab_stats_refresh_interval>
		<_et_pb_old_content><![CDATA[]]></_et_pb_old_content>
		<_et_pb_enable_shortcode_tracking><![CDATA[]]></_et_pb_enable_shortcode_tracking>
		<_et_pb_custom_css><![CDATA[]]></_et_pb_custom_css>
		<_wpml_media_duplicate><![CDATA[1]]></_wpml_media_duplicate>
		<_wpml_media_featured><![CDATA[1]]></_wpml_media_featured>
		<et_enqueued_post_fonts><![CDATA[]]></et_enqueued_post_fonts>
		<_icl_lang_duplicate_of><![CDATA[]]></_icl_lang_duplicate_of>
		<_wpml_location_migration_done><![CDATA[]]></_wpml_location_migration_done>
		<_et_builder_version><![CDATA[]]></_et_builder_version>
		<_et_pb_show_page_creation><![CDATA[]]></_et_pb_show_page_creation>
		<_yoast_wpseo_content_score><![CDATA[90]]></_yoast_wpseo_content_score>
		<_yoast_wpseo_primary_category><![CDATA[184]]></_yoast_wpseo_primary_category>
		<_et_pb_truncate_post><![CDATA[]]></_et_pb_truncate_post>
		<_encloseme><![CDATA[1]]></_encloseme>
		<_wpml_media_has_media><![CDATA[1]]></_wpml_media_has_media>
		<_yoast_wpseo_title><![CDATA[Sistemas auxiliar de gestión humana y control de asistencia en Colombia]]></_yoast_wpseo_title>
		<_yoast_wpseo_focuskw><![CDATA[auxiliar de gestión humana]]></_yoast_wpseo_focuskw>
		<_yoast_wpseo_metadesc><![CDATA[El auxiliar de gestión humana en Colombia, es fundamental para la gestión de asistencia. Son los profesionales idóneos para determinar este sistema.]]></_yoast_wpseo_metadesc>
		<_yoast_wpseo_linkdex><![CDATA[73]]></_yoast_wpseo_linkdex>
		<_last_translation_edit_mode><![CDATA[]]></_last_translation_edit_mode>
		<_et_pb_first_image><![CDATA[]]></_et_pb_first_image>
		<_et_pb_built_for_post_type><![CDATA[]]></_et_pb_built_for_post_type>
		<_et_pb_ab_subjects><![CDATA[]]></_et_pb_ab_subjects>
		<_et_pb_ab_current_shortcode><![CDATA[]]></_et_pb_ab_current_shortcode>
		<wpb_post_views_count><![CDATA[197]]></wpb_post_views_count>
		<_et_pb_use_ab_testing><![CDATA[]]></_et_pb_use_ab_testing>
		<_yoast_wpseo_opengraphtitle><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_opengraphtitle>
		<_yoast_wpseo_opengraphdescription><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_opengraphdescription>
		<_yoast_wpseo_opengraphimage><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_opengraphimage>
		<_yoast_wpseo_opengraphimageid><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_opengraphimageid>
		<_wp_old_date><![CDATA[]]></_wp_old_date>
		<views_total><![CDATA[]]></views_total>
		<views_daily><![CDATA[]]></views_daily>
		<views_weekly><![CDATA[]]></views_weekly>
		<views_monthly><![CDATA[]]></views_monthly>
		<_wp_old_slug><![CDATA[]]></_wp_old_slug>
		<_yoast_wpseo_canonical><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_canonical>
		<_yoast_wpseo_bctitle><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_bctitle>
		<_yoast_wpseo_is_cornerstone><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_is_cornerstone>
		<_wp_trash_meta_status><![CDATA[]]></_wp_trash_meta_status>
		<_wp_trash_meta_time><![CDATA[]]></_wp_trash_meta_time>
		<_wp_desired_post_slug><![CDATA[]]></_wp_desired_post_slug>
		<status><![CDATA[publish]]></status>
		<authorid><![CDATA[18]]></authorid>
		<authorusername><![CDATA[ncortes]]></authorusername>
		<authoremail><![CDATA[ncortes@geovictoria.com]]></authoremail>
		<authorfirstname><![CDATA[Nicolas]]></authorfirstname>
		<authorlastname><![CDATA[Cortes]]></authorlastname>
		<slug><![CDATA[auxilar-gestion-humana-control-de-asistencia]]></slug>
		<format><![CDATA[]]></format>
		<template><![CDATA[]]></template>
		<parent><![CDATA[0]]></parent>
		<parentslug><![CDATA[0]]></parentslug>
		<order><![CDATA[0]]></order>
		<commentstatus><![CDATA[closed]]></commentstatus>
		<pingstatus><![CDATA[closed]]></pingstatus>
		<postmodifieddate><![CDATA[2021-08-17]]></postmodifieddate>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[130547]]></id>
		<title><![CDATA[¿Para qué sirve el registro biométrico en Colombia?]]></title>
		<content><![CDATA[<img class="alignnone wp-image-126771 size-full" src="https://www.geovictoria.com/wp-content/uploads/2019/11/5-ventajas-de-los-sistemas-biometricos.jpg" alt="Uno de los métodos de registro de huella dáctilar" width="100%" height="auto" />
<br>
El registro biométrico en Colombia es la opción preferida por organizaciones para identificar a las personas. El <a href="https://stats.karisma.org.co/para-que-me-piden-la-huella-biometria-en-el-estado-colombiano/">estado</a> ha sido pionero utilizando métodos biométricos. Actualmente tiene bases de datos en: el Registro Nacional del Estado Civil, que contiene huellas dactilares y fotos biométricas y en la <a href="https://www.bluradio.com/sociedad/biomig-el-registro-que-le-permite-llegar-al-pais-sin-hacer-filas-221762-ie430">BIOMIG</a> de Migración Colombia, que contiene registros del iris.
<br>
Pero el incentivo no solo viene del Estado. Empresas públicas y privadas han promovido las ventajas de la Biometría. Esta es definida por el <a href="https://www.biometricsinstitute.org/what-is-biometrics/">Biometrics Institute</a> como la “variedad de tecnologías en las que se utilizan atributos identificables únicos de las personas para la identificación y autenticación”.
<br>
Estos incluyen (pero no se limitan a) la huella digital, huella del iris, mano, cara, voz, marcha o firma de una persona. Usualmente se usa para validar la identidad de las personas que buscan controlar el acceso a computadoras, líneas aéreas, bases de datos y otras áreas sujetas a restricción.
<br>
<span style="font-size: 12pt;">No obstante, ¿cómo opera en Colombia? En GeoVictoria Blog te lo contamos.</span>
<br>
<h2><strong>La regulación y avance de biometría en Colombia</strong></h2>
<br>
Según <a href="https://www.tecnoseguro.com/analisis/futuro-biometria-sector-financiero-colombia">Tecnoseguro</a>, la regulación de la biometría en Colombia surgió con la ley 527 del año 1990 y el decreto 2.364 del 2012. Estas reglas posibilitan usar biometría en medios electrónicos para procesos de verificación de identidad y para la firma de documentos electrónicos. 
<br>
La huella dactilar como mecanismo de identificación está vigente en el artículo 18 del decreto ley Antitrámites. Ante ello, “tienen las entidades públicas y ciertos particulares cotejar la identidad del titular de la huella con base de datos de la Registraduría”.
<br>
Por último, la Registraduría en su resolución 5633 de 2016 cuenta con más de 500 millones de huellas dactilares. Ellos pertenecen a 50 millones de colombianos. De acuerdo con Tecnoseguro, “está blindada por altos estándares de seguridad que ofrecen garantías de integridad, confidencialidad y disponibilidad de la información”.
<br>
<h2><strong>Usos del registro biométrico en Colombia</strong></h2>
<br>
Pero no solo el Estado está a la vanguardia de la biometría. Las empresas de Colombia en todos los sectores banca, salud, educación y hasta <em>gamming</em>, requieren validar y asegurar la identidad de sus clientes.
<br>
Según el sitio web de <a href="https://www.portafolio.co/innovacion/lo-que-se-puede-hacer-hoy-con-la-autenticacion-biometrica-en-colombia-513198">Portafolio</a>, en Colombia están adelantados en varias áreas. En salud, se valida pacientes con tratamientos para los reportes del EPS. En educación, se utiliza para registrar asistencia de estudiantes y dar acceso, controlar los alimentos que se entregan a los niños. Por último, en el sector bancario, se usa la huella dactilar en cajeros automáticos en combinación con el pin de seguridad
<br>
<h2>Soluciones biométricas: caso del control de asistencia</h2>
<br>
Otras de las soluciones en la actualidad están en el registro biométrico de la asistencia en Colombia. Este consiste en la gestión del personal, mediante la marcación de ingreso o salida de los trabajadores. Pero no solo hace eso, sino que tal información permite realizar más análisis. Algunos de estos son: horas de retardo, horas extras, el cumplimento de jornada, entre otros. Incluso puede ser usado como un método de premiación por horas o tareas cumplidas. Todo en relación con la asistencia.
<br>
Aquí el registro biométrico toma un papel central. Algunos de los métodos utilizados para este fin son la huella dactilar y el registro por voz. Pero también existen los registros faciales y las aplicaciones de celular. Todos ellos cuentan con altos estándares de seguridad. Ayudan a prevenir fraudes y alteraciones, gracias a la fiabilidad de los sistemas biométricos.
]]></content>
		<excerpt><![CDATA[]]></excerpt>
		<date><![CDATA[2020-09-03]]></date>
		<posttype><![CDATA[post]]></posttype>
		<permalink><![CDATA[https://www.geovictoria.com/co/registro-biometrico-en-colombia-asistencia/]]></permalink>
		<wpmltranslationid><![CDATA[132190]]></wpmltranslationid>
		<wpmllanguagecode><![CDATA[co]]></wpmllanguagecode>
		<imageurl><![CDATA[https://www.geovictoria.com/wp-content/uploads/2020/09/5-ventajas-de-los-sistemas-biometricos-1s.jpg]]></imageurl>
		<imagetitle><![CDATA[5-ventajas-de-los-sistemas-biometricos (1s)]]></imagetitle>
		<imagecaption><![CDATA[]]></imagecaption>
		<imagedescription><![CDATA[]]></imagedescription>
		<imagealttext><![CDATA[]]></imagealttext>
		<imagefeatured><![CDATA[https://www.geovictoria.com/wp-content/uploads/2020/09/5-ventajas-de-los-sistemas-biometricos-1s.jpg]]></imagefeatured>
		<attachmenturl><![CDATA[]]></attachmenturl>
		<categoras><![CDATA[Innovación Tecnológica]]></categoras>
		<etiquetas><![CDATA[]]></etiquetas>
		<translationpriorities><![CDATA[Optional]]></translationpriorities>
		<inline_featured_image><![CDATA[0]]></inline_featured_image>
		<_wpml_word_count><![CDATA[{"total":611,"to_translate":{"ar":611,"cl":611,"en":611,"mx":611,"pe":611,"pt-br":611,"es":611}}]]></_wpml_word_count>
		<_alp_processed><![CDATA[1629237950]]></_alp_processed>
		<_et_post_bg_color><![CDATA[]]></_et_post_bg_color>
		<_et_post_bg_layout><![CDATA[]]></_et_post_bg_layout>
		<_et_pb_show_title><![CDATA[]]></_et_pb_show_title>
		<_et_pb_post_hide_nav><![CDATA[]]></_et_pb_post_hide_nav>
		<_et_pb_page_layout><![CDATA[]]></_et_pb_page_layout>
		<_et_pb_side_nav><![CDATA[]]></_et_pb_side_nav>
		<_et_pb_use_builder><![CDATA[]]></_et_pb_use_builder>
		<_et_pb_ab_stats_refresh_interval><![CDATA[]]></_et_pb_ab_stats_refresh_interval>
		<_et_pb_old_content><![CDATA[]]></_et_pb_old_content>
		<_et_pb_enable_shortcode_tracking><![CDATA[]]></_et_pb_enable_shortcode_tracking>
		<_et_pb_custom_css><![CDATA[]]></_et_pb_custom_css>
		<_wpml_media_duplicate><![CDATA[1]]></_wpml_media_duplicate>
		<_wpml_media_featured><![CDATA[1]]></_wpml_media_featured>
		<et_enqueued_post_fonts><![CDATA[]]></et_enqueued_post_fonts>
		<_icl_lang_duplicate_of><![CDATA[]]></_icl_lang_duplicate_of>
		<_wpml_location_migration_done><![CDATA[]]></_wpml_location_migration_done>
		<_et_builder_version><![CDATA[]]></_et_builder_version>
		<_et_pb_show_page_creation><![CDATA[]]></_et_pb_show_page_creation>
		<_yoast_wpseo_content_score><![CDATA[90]]></_yoast_wpseo_content_score>
		<_yoast_wpseo_primary_category><![CDATA[184]]></_yoast_wpseo_primary_category>
		<_et_pb_truncate_post><![CDATA[]]></_et_pb_truncate_post>
		<_encloseme><![CDATA[1]]></_encloseme>
		<_wpml_media_has_media><![CDATA[1]]></_wpml_media_has_media>
		<_yoast_wpseo_title><![CDATA[¿Para qué sirve el registro biométrico en Colombia?]]></_yoast_wpseo_title>
		<_yoast_wpseo_focuskw><![CDATA[registro biométrico Colombia]]></_yoast_wpseo_focuskw>
		<_yoast_wpseo_metadesc><![CDATA[En Colombia hay un estandar de biometría enservicios publicos. Poco a poco el registro biométrico en Colombia se toma la gestión de asistencia. Ve más aquí.]]></_yoast_wpseo_metadesc>
		<_yoast_wpseo_linkdex><![CDATA[75]]></_yoast_wpseo_linkdex>
		<_last_translation_edit_mode><![CDATA[]]></_last_translation_edit_mode>
		<_et_pb_first_image><![CDATA[]]></_et_pb_first_image>
		<_et_pb_built_for_post_type><![CDATA[]]></_et_pb_built_for_post_type>
		<_et_pb_ab_subjects><![CDATA[]]></_et_pb_ab_subjects>
		<_et_pb_ab_current_shortcode><![CDATA[]]></_et_pb_ab_current_shortcode>
		<wpb_post_views_count><![CDATA[3791]]></wpb_post_views_count>
		<_et_pb_use_ab_testing><![CDATA[]]></_et_pb_use_ab_testing>
		<_yoast_wpseo_opengraphtitle><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_opengraphtitle>
		<_yoast_wpseo_opengraphdescription><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_opengraphdescription>
		<_yoast_wpseo_opengraphimage><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_opengraphimage>
		<_yoast_wpseo_opengraphimageid><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_opengraphimageid>
		<_wp_old_date><![CDATA[]]></_wp_old_date>
		<views_total><![CDATA[16]]></views_total>
		<views_daily><![CDATA[14]]></views_daily>
		<views_weekly><![CDATA[16]]></views_weekly>
		<views_monthly><![CDATA[16]]></views_monthly>
		<_wp_old_slug><![CDATA[]]></_wp_old_slug>
		<_yoast_wpseo_canonical><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_canonical>
		<_yoast_wpseo_bctitle><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_bctitle>
		<_yoast_wpseo_is_cornerstone><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_is_cornerstone>
		<_wp_trash_meta_status><![CDATA[]]></_wp_trash_meta_status>
		<_wp_trash_meta_time><![CDATA[]]></_wp_trash_meta_time>
		<_wp_desired_post_slug><![CDATA[]]></_wp_desired_post_slug>
		<status><![CDATA[publish]]></status>
		<authorid><![CDATA[18]]></authorid>
		<authorusername><![CDATA[ncortes]]></authorusername>
		<authoremail><![CDATA[ncortes@geovictoria.com]]></authoremail>
		<authorfirstname><![CDATA[Nicolas]]></authorfirstname>
		<authorlastname><![CDATA[Cortes]]></authorlastname>
		<slug><![CDATA[registro-biometrico-en-colombia-asistencia]]></slug>
		<format><![CDATA[]]></format>
		<template><![CDATA[]]></template>
		<parent><![CDATA[0]]></parent>
		<parentslug><![CDATA[0]]></parentslug>
		<order><![CDATA[0]]></order>
		<commentstatus><![CDATA[closed]]></commentstatus>
		<pingstatus><![CDATA[closed]]></pingstatus>
		<postmodifieddate><![CDATA[2021-08-17]]></postmodifieddate>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[133906]]></id>
		<title><![CDATA[¿Qué es una nube de almacenamiento?]]></title>
		<content><![CDATA[<img class="alignnone size-large wp-image-133907" src="https://www.geovictoria.com/wp-content/uploads/2021/04/portada-nube-de-almacenamiento-50-1024x576.jpg" alt="En la siguiente nota sabrás de que se trata la nube de almacenamiento" width="100%" height="auto" />
<br>
Una nube de almacenamiento es un instrumento importante para toda empresa. De acuerdo con <a href="https://azure.microsoft.com/en-us/overview/what-is-cloud-storage/">Microsoft</a>, la nube de almacenamiento es definido como:
<br>
<blockquote>
<p style="text-align: center;"><em>“un servicio que le permite almacenar datos transfiriéndolos a través de Internet u otra red a un sistema de almacenamiento fuera del sitio mantenido por un tercero”.</em></p>
</blockquote>
<br>
En el mercado existen múltiples proveedores de este servicio. Estos incluyen almacenamiento personal que hacen copias de seguridad de muchos datos. Entre ellos, los correos electrónicos, imágenes, vídeos y otros archivos personales de un individuo.
<br>
Los sistemas de almacenamiento suelen ser escalables. ¿Qué significa? Estos pueden adaptarse a las necesidades de almacenamiento de datos de una persona u organización. Son accesibles desde cualquier ubicación. Además, son independientes de las aplicaciones para la accesibilidad desde cualquier dispositivo.

En este artículo de GeoVictoria Colombia sabrás de que se trata la nube de almacenamiento. Las opciones que existen y lo que puedes hacer con ellos.
<br>
<h2>¿Cómo funciona el almacenamiento en nube?</h2>
<br>
Según <a href="https://www.techopedia.com/definition/26535/cloud-storage">Technopedia</a>, el almacenamiento en la nube funciona a través de la virtualización del centro de datos. De esta manera, proporciona a los usuarios finales y aplicaciones (como los software de control de asistencia) una arquitectura de almacenamiento virtual  escalable. Todo esto, en función de los requisitos de la aplicación.
<br>
En general, este servicio funciona a través de una API basada en la web. Esta se implementa de forma remota. ¿Cómo? Interactuando con la infraestructura interna de almacenamiento en la nube de la aplicación cliente para las operaciones de entrada/salida (E/S) y lectura/escritura (R/W).
<br>
Cuando se entrega a través de un proveedor de servicios públicos, el almacenamiento en la nube se conoce como almacenamiento de servicios públicos. El almacenamiento en la nube privada proporciona la misma escalabilidad, flexibilidad y mecanismo de almacenamiento.  No obstante, tendrá un acceso restringido bajo datos o credenciales.
<br>
<h2>¿Cuántos tipos de nubes existen?</h2>
<br>
De acuerdo con <a href="https://searchstorage.techtarget.com/definition/cloud-storage">TechTarget</a>, existen tres opciones principales de almacenamiento en la nube. Estas son basadas en diferentes modelos de acceso: público, privado e híbrido.
<br>
<h3>Nube pública</h3>
<br>
Estos servicios de almacenamiento proporcionan un entorno <em>multiinquilino</em>. Es el más adecuado para datos no estructurados. Los datos se almacenan en los centros de datos del proveedor de servicios. Estos se encuentran repartidos por varias regiones o continentes.
<br>
Por lo general, los clientes pagan por el uso, de forma similar al modelo de pago de servicios públicos. En muchos casos, también hay cargos por transacción basados en la frecuencia y el volumen de datos a los que se accede. Este sector del mercado está dominado por los siguientes servicios:
<br>
<ul>
 	<li>Amazon Simple Storage Service.</li>
 	<li>Amazon Glacier para almacenamiento de archivo profundo.</li>
 	<li>Google Cloud Storage Nearline para datos en frío.</li>
</ul>
<br>
<h3>Nube privada</h3>
<br>
Un servicio de almacenamiento en la nube privada es un recurso de almacenamiento interno implementado en un entorno protegido. Este se encuentra protegido detrás de un firewall.
<br>
Las implementaciones de almacenamiento en la nube privada emulan algunas de las características de los servicios de nube pública comercial. De esta forma, proporciona un fácil acceso y asignación de recursos de almacenamiento para los usuarios empresariales. Un ejemplo de ello es Microsoft Azure. Usando servicios como el <a href="/?page_id=130110">control y gestión de asistencia</a>, que opera bajo esta nube.
<br>
Además de protocolos de almacenamiento de objetos. Las nubes privadas son adecuadas para los usuarios que necesitan personalización y más control sobre sus datos. También en aquellos que tienen estrictos requisitos normativos o de seguridad de datos.
<br>
<h3>Nube híbrida</h3>
<br>
Es una combinación de en la nube de almacenamiento privada y servicios de almacenamiento en la nube pública de terceros. Puede integrar una capa de administración de orquestaciones para integrar operativamente las dos plataformas.
<br>
El modelo ofrece flexibilidad a las empresas y más opciones de implementación de datos. Por ejemplo, una organización puede almacenar datos estructurados y usados activamente en una nube privada local; o datos no estructurados y archivados en una nube pública.
<br>
Un entorno híbrido también facilita el manejo de picos estacionales o imprevistos en la creación. También facilita el acceso de datos mediante la explosión de la nube al servicio de almacenamiento externo. De esta forma, se evita agregar recursos de almacenamiento internos.
<br>
<h2>¿Cómo beneficia a las empresas tener nube?</h2>
<br>
El almacenamiento en la nube ahorra una cantidad significativa de espacio y dinero a las empresas que manejan alta cantidad de datos. Ello gracias a la eliminación de almacenamiento de datos en las instalaciones empresariales. El proveedor de almacenamiento en la nube posee y mantiene todo el hardware y software necesarios para que los usuarios no deban hacerlo.
<br>
Comprar almacenamiento en la nube puede costar más a largo plazo, pero puede ser significativamente menos costoso por adelantado. Además, las empresas pueden escalar o reducir casi instantáneamente la cantidad de almacenamiento a la que tienen acceso. Esto a medida que cambian sus necesidades de almacenamiento.
<br>
Entre los beneficios que permite la nube de almacenamiento, según <a href="https://www.investopedia.com/terms/c/cloud-storage.asp">Investopedia</a>, se mencionan los siguientes:
<br>
<ul>
 	<li>Permite a los empleados colaborar con colegas y trabajar de forma remota y fuera del horario comercial regular.</li>
<br>
 	<li>Facilita la colaboración fluida de documentos al permitir a los empleados autorizados un fácil acceso a la versión más actualizada de un archivo.</li>
<br>
 	<li>El almacenamiento en la nube una vida digital en tiempo real.</li>
<br>
 	<li>El uso de la nube para almacenar archivos también puede tener un efecto positivo en el medio ambiente, ya que reduce el consumo de energía.</li>
</ul>]]></content>
		<excerpt><![CDATA[]]></excerpt>
		<date><![CDATA[2021-04-06]]></date>
		<posttype><![CDATA[post]]></posttype>
		<permalink><![CDATA[https://www.geovictoria.com/co/nube-de-almacenamiento/]]></permalink>
		<wpmltranslationid><![CDATA[132884]]></wpmltranslationid>
		<wpmllanguagecode><![CDATA[co]]></wpmllanguagecode>
		<imageurl><![CDATA[https://www.geovictoria.com/wp-content/uploads/2021/04/portada-nube-de-almacenamiento-50.jpg]]></imageurl>
		<imagetitle><![CDATA[portada nube de almacenamiento -50]]></imagetitle>
		<imagecaption><![CDATA[]]></imagecaption>
		<imagedescription><![CDATA[]]></imagedescription>
		<imagealttext><![CDATA[En la siguiente nota sabrás de que se trata la nube de almacenamiento]]></imagealttext>
		<imagefeatured><![CDATA[https://www.geovictoria.com/wp-content/uploads/2021/04/portada-nube-de-almacenamiento-50.jpg]]></imagefeatured>
		<attachmenturl><![CDATA[]]></attachmenturl>
		<categoras><![CDATA[Innovación Tecnológica]]></categoras>
		<etiquetas><![CDATA[]]></etiquetas>
		<translationpriorities><![CDATA[Optional]]></translationpriorities>
		<inline_featured_image><![CDATA[0]]></inline_featured_image>
		<_wpml_word_count><![CDATA[{"total":934,"to_translate":{"ar":934,"cl":934,"en":934,"mx":934,"pe":934,"pt-br":934,"es":934}}]]></_wpml_word_count>
		<_alp_processed><![CDATA[1629237832]]></_alp_processed>
		<_et_post_bg_color><![CDATA[]]></_et_post_bg_color>
		<_et_post_bg_layout><![CDATA[]]></_et_post_bg_layout>
		<_et_pb_show_title><![CDATA[]]></_et_pb_show_title>
		<_et_pb_post_hide_nav><![CDATA[]]></_et_pb_post_hide_nav>
		<_et_pb_page_layout><![CDATA[]]></_et_pb_page_layout>
		<_et_pb_side_nav><![CDATA[]]></_et_pb_side_nav>
		<_et_pb_use_builder><![CDATA[]]></_et_pb_use_builder>
		<_et_pb_ab_stats_refresh_interval><![CDATA[]]></_et_pb_ab_stats_refresh_interval>
		<_et_pb_old_content><![CDATA[]]></_et_pb_old_content>
		<_et_pb_enable_shortcode_tracking><![CDATA[]]></_et_pb_enable_shortcode_tracking>
		<_et_pb_custom_css><![CDATA[]]></_et_pb_custom_css>
		<_wpml_media_duplicate><![CDATA[1]]></_wpml_media_duplicate>
		<_wpml_media_featured><![CDATA[1]]></_wpml_media_featured>
		<et_enqueued_post_fonts><![CDATA[]]></et_enqueued_post_fonts>
		<_icl_lang_duplicate_of><![CDATA[]]></_icl_lang_duplicate_of>
		<_wpml_location_migration_done><![CDATA[]]></_wpml_location_migration_done>
		<_et_builder_version><![CDATA[]]></_et_builder_version>
		<_et_pb_show_page_creation><![CDATA[]]></_et_pb_show_page_creation>
		<_yoast_wpseo_content_score><![CDATA[90]]></_yoast_wpseo_content_score>
		<_yoast_wpseo_primary_category><![CDATA[254]]></_yoast_wpseo_primary_category>
		<_et_pb_truncate_post><![CDATA[]]></_et_pb_truncate_post>
		<_encloseme><![CDATA[1]]></_encloseme>
		<_wpml_media_has_media><![CDATA[1]]></_wpml_media_has_media>
		<_yoast_wpseo_title><![CDATA[¿Qué es una nube de almacenamiento para las empresas?]]></_yoast_wpseo_title>
		<_yoast_wpseo_focuskw><![CDATA[nube de almacenamiento]]></_yoast_wpseo_focuskw>
		<_yoast_wpseo_metadesc><![CDATA[La nube de almacenamiento es uno de los servicios mas requeridos por las empresas en la actualidad. Conoce aquí a que nos referimos al hablar de "la nube".]]></_yoast_wpseo_metadesc>
		<_yoast_wpseo_linkdex><![CDATA[75]]></_yoast_wpseo_linkdex>
		<_last_translation_edit_mode><![CDATA[]]></_last_translation_edit_mode>
		<_et_pb_first_image><![CDATA[]]></_et_pb_first_image>
		<_et_pb_built_for_post_type><![CDATA[]]></_et_pb_built_for_post_type>
		<_et_pb_ab_subjects><![CDATA[]]></_et_pb_ab_subjects>
		<_et_pb_ab_current_shortcode><![CDATA[]]></_et_pb_ab_current_shortcode>
		<wpb_post_views_count><![CDATA[215]]></wpb_post_views_count>
		<_et_pb_use_ab_testing><![CDATA[]]></_et_pb_use_ab_testing>
		<_yoast_wpseo_opengraphtitle><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_opengraphtitle>
		<_yoast_wpseo_opengraphdescription><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_opengraphdescription>
		<_yoast_wpseo_opengraphimage><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_opengraphimage>
		<_yoast_wpseo_opengraphimageid><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_opengraphimageid>
		<_wp_old_date><![CDATA[]]></_wp_old_date>
		<views_total><![CDATA[]]></views_total>
		<views_daily><![CDATA[]]></views_daily>
		<views_weekly><![CDATA[]]></views_weekly>
		<views_monthly><![CDATA[]]></views_monthly>
		<_wp_old_slug><![CDATA[]]></_wp_old_slug>
		<_yoast_wpseo_canonical><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_canonical>
		<_yoast_wpseo_bctitle><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_bctitle>
		<_yoast_wpseo_is_cornerstone><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_is_cornerstone>
		<_wp_trash_meta_status><![CDATA[]]></_wp_trash_meta_status>
		<_wp_trash_meta_time><![CDATA[]]></_wp_trash_meta_time>
		<_wp_desired_post_slug><![CDATA[]]></_wp_desired_post_slug>
		<status><![CDATA[publish]]></status>
		<authorid><![CDATA[18]]></authorid>
		<authorusername><![CDATA[ncortes]]></authorusername>
		<authoremail><![CDATA[ncortes@geovictoria.com]]></authoremail>
		<authorfirstname><![CDATA[Nicolas]]></authorfirstname>
		<authorlastname><![CDATA[Cortes]]></authorlastname>
		<slug><![CDATA[nube-de-almacenamiento]]></slug>
		<format><![CDATA[]]></format>
		<template><![CDATA[]]></template>
		<parent><![CDATA[0]]></parent>
		<parentslug><![CDATA[0]]></parentslug>
		<order><![CDATA[0]]></order>
		<commentstatus><![CDATA[closed]]></commentstatus>
		<pingstatus><![CDATA[closed]]></pingstatus>
		<postmodifieddate><![CDATA[2021-08-17]]></postmodifieddate>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[134056]]></id>
		<title><![CDATA[Ausentismo laboral en Colombia: causas, costos y soluciones]]></title>
		<content><![CDATA[<img class="alignnone size-large wp-image-134057" src="https://www.geovictoria.com/wp-content/uploads/2021/04/portada-ausencia-laboral-en-colombia-50-1024x576.jpg" alt="En esta nota sobre la Ausencia Laboral en Colombia, conocerás algunas de las causas y consecuencias de ello. Además de los costos que implica. " width="100%" height="auto" />
<br>
En la última década el término "ausentismo laboral" se ha convertido en una palabra de moda en RR.HH. Mientras que algunos trabajadores son conscientes de lo que realmente significa, muchos no lo saben.
<br>
El ausentismo laboral son las ausencias no autorizadas de un empleado del trabajo. Aunque los casos individuales de ausencia pueden no parecer un gran problema, se ha demostrado que afectan la productividad de su personal.
<br>
En este artículo, hablaremos en extenso sobre el ausentismo en Colombia. Lo definiremos y vamos a determinar el costo para las empresas en Colombia. Además, destacaremos algunas de sus causas y te propondremos algunas opciones para reducirlo en su lugar de trabajo.
<br>
<h2 style="text-align: start;">¿Qué es el ausentismo?: situación en Colombia</h2>
La definición de ausentismo laboral es cuando un miembro del personal se ausenta con frecuencia del trabajo. En ocasiones, puede tener razones justificadas. Pero también hay razones que pueden explicar un ausentismo laboral sin ninguna justificación.
<br>
La <a href="https://www.researchgate.net/publication/344778840_Ausentismo_laboral_e_incapacidades_medicas_2019">VI Encuesta de Ausentismo Laboral e Incapacidades (EALI)</a>, elaborada por la ANDI y el Centro de Estudios Sociales y Laborales (CESLA). La última EALI 2019 reveló el estado actual del ausentismo laboral en Colombia. Con una muestra de 194 empresas, que representan el 26,4% del PIB del país, tuvo reveladores resultados.
<br>
Según la encuesta, se <strong>detectaron 623.220 casos de ausentismo laboral</strong>. De ellos, la <strong>enfermedad general</strong> continúa siendo la principal causa de ausencia (<strong>68,9%</strong>). Seguido de las ausencias laborales por <strong>permisos y licencias (26,4%)</strong>.
<br>
En resumen, de una muestra representativa de 1000 trabajadores al azar entre las empresas encuestadas se presenta lo siguiente. Habrá 1260 casos de ausentismos entre estos, tiene un total de 7300 días perdidos a causa de ello.
<br>
<p style="text-align: start;">Como sabemos, es normal que su personal pase por períodos de ausencia del trabajo. Por problemas de problemas de salud y otros de vez en cuando. No obstante, puede convertirse en un problema cuando estas ausencias no están autorizadas. Cuando esto representa un problema. Por tanto, ¿qué costos presenta? Revisemos a continuación que dice la encuesta sobre el ausentismo laboral</p>
<br>
<h2 style="text-align: start;">Los costos del ausentismo laboral en Colombia</h2>
<br>
<p style="text-align: start;">En Colombia, para 2019, un empleador que contrató a una persona con un salario mínimo legal (<strong>$828.116 </strong>mensuales) realmente cargó con un costo laboral total de <strong>$1.345.198</strong>. Vale decir, por sus ausentismos, tuvo que pagar un 62,4% adicional al salario.</p>
<br>
<p style="text-align: start;">El fenómeno del ausentismo genera múltiples costos que, en su totalidad, pueden ser clasificados desde dos perspectivas: <strong>los costos directos y los costos indirectos</strong>. A continuación, lo definimos</p>
<br>
<h3 style="text-align: start;">Directos:</h3>
<br>
<p style="text-align: start;">Salarios y prestaciones de los trabajadores ausentes, asumidos por la empresa. Algunos de ellos son:</p>
<br>
<table style="height: 314px; width: 62.2402%; border-color: #000000;" border="#000000" width="63.5932%">
<tbody>
<tr>
<td style="width: 100%;" width="590">
<p style="text-align: start;">Incapacidades días 1 y 2.</p>
</td>
</tr>
<tr>
<td style="width: 100%;" width="590">
<p style="text-align: start;">Despidos rechazados por EPS.</p>
</td>
</tr>
<tr>
<td style="width: 100%;" width="590">
<p style="text-align: start;">Licencias (luto, calamidad doméstica, etc...).</p>
</td>
</tr>
<tr>
<td style="width: 100%;" width="590">
<p style="text-align: start;">Permisos sindicales.</p>
</td>
</tr>
<tr>
<td style="width: 100%;" width="590">
<p style="text-align: start;">Licencias de paternidad y maternidad rechazadas.</p>
</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<h3 style="text-align: start;">Indirectos:</h3>
<ul>
Costos asociados a mantener el puesto del trabajador ausente.
</ul>
<table style="height: 371px; width: 62.9849%; border-style: solid; border-color: #000000;" border="#000000" width="62.9849%">
<tbody>
<tr>
<td width="598"> Salarios y prestaciones de trabajadores que reemplazan</td>
</tr>
<tr>
<td width="598"> Capacitación de trabajadores que reemplazan</td>
</tr>
<tr>
<td width="598"> Costos del personal que hace seguimiento y evaluación</td>
</tr>
<tr>
<td width="598"> Entrenamiento de los reubicados</td>
</tr>
<tr>
<td width="598"> Sobrecarga de trabajo para los compañeros (horas extras, aumentos salariales, etc.)</td>
</tr>
<tr>
<td width="598">  Análisis y adaptación de puestos de trabajo</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<br>
Según la encuesta, para el año 2019, un empleador tuvo que desembolsar en promedio,<strong>1.9% adicional sobre el salario de cada trabajador</strong>. Solo por temas asociados al ausentismo de este. Estos, en su gran mayoría, fueron directos.
<br>
Un ejemplo concreto. Si un empleado con sueldo mínimo de $828.116 mensuales, este 1,9% de costo significaría que las empresas gastaron, por trabajador, <strong>$15.910 mensuales o $190.920 anuales</strong>. En promedio, solo a <strong>causa del ausentismo laboral</strong>.
<br>
<img class="alignnone size-large wp-image-134065" src="https://www.geovictoria.com/wp-content/uploads/2021/04/Interior-ausencia-laboral-en-colombia-50-1024x576.jpg" alt="Las enfermedades son las causas más solicitadas del ausentismo laboral. " width="100%" height="auto" />
<br>
<h2>Los efectos del ausentismo</h2>
<br>
Antes de que puedas buscar reducir el ausentismo en el lugar de trabajo, es importante entender qué lo causa. Las investigaciones sobre el ausentismo en el lugar de trabajo muestran que algunas de sus causas más comunes incluyen. Entre los efectos que se cuentan según <a href="http://www.celpax.com/employee-absenteeism-workplace/">Celpax</a>:
<br>
<ul>
 	<li><strong>Enfermedad</strong>: Las ausencias relacionadas con la enfermedad pueden aumentar en ciertos períodos. En especial en periodos con mucha variación de temperaturas.</li>
</ul>
<br>
<ul>
 	<li><strong>Duelo</strong>: Comprensiblemente, cuando un trabajador está lidiando con una muerte en el trabajo familiar es lo último en lo que estará pensando. Necesitarán un poco de tiempo libre para su duelo. Este período puede ser aún más largo cuando la muerte es repentina.</li>
</ul>
<br>
<ul>
 	<li><strong>Estrés</strong>: Cuando un empleado experimenta mayores niveles de estrés, es probable que evite situaciones que podrían exacerbarlo. Esto incluye el entorno de trabajo. Lo mismo se aplica cuando están experimentando agotamiento. Pues conduce a la separación de su trabajo. El estrés puede ser por factores personales, pero también, dentro de la misma empresa. Ojo con los programas de bienestar.</li>
</ul>
<br>
<ul>
 	<li><strong>Moral</strong>: La moral de su personal determina su nivel de compromiso y productividad. Coger la holgura para un colega que se pierde repetidamente el trabajo, no es muy atractivo. Cuando la moral es baja, es más probable que su personal carezca de motivación y se sienta poco apreciado.</li>
</ul>
<br>
<ul>
 	<li><strong>Acoso</strong>: Al igual que el estrés, cuando un empleado está siendo acosado o intimidado en el trabajo, es probable que tome medidas para alejarse de esa situación. Esto incluye mantenerse alejado del entorno laboral.</li>
</ul>
<br>
<ul>
 	<li><strong>Cuidadores</strong>: No es raro que algunos empleados sean el único proveedor de cuidado para los miembros de su familia. En algunos casos, es posible que incluso necesiten tomar períodos prolongados fuera del trabajo para cuidarlos.</li>
</ul>
<br>
<h2>Consejos para disminuir el ausentismo laboral</h2>
<br>
Una vez que entiendas qué causa el ausentismo puedes considerar los pasos que puedes tomar para reducir la tasa.
<br>
<a href="https://www.brighthr.com/articles/leave-and-absence/absence-management-policy/">Lo primero a considerar podría ser una política de ausencias.</a> Dado que cada negocio es diferente, debe tener su propio conjunto de políticas. En ellas, se resaltará lo que consideraría razones aceptables e inaceptables para las ausencias laborales.
<br>
El ausentismo laboral no se puede evitar completamente, pero sí se pueden adoptar medidas para reducir las cifras en las empresas: Algunas medidas a considerar son:
<br>
<ul>
 	<li><strong>Establecer épocas de mayor/menor ausentismo</strong>. Gracias al uso de sistemas que pueden gestionar personal, sabremos las cifras históricas de la <a href="/?page_id=130110">asistencia de los trabajadores</a>. Así <a href="/?page_id=128260">establecemos KPI o indicadores </a>que ayuden a bajar o prepararse para los meses de más ausentismo.</li>
<br>
 	<li><strong>Dar seguimiento a las ausencias e implementar programas de bienestar</strong>. Realizar test o encuestas para conocer los motivos de ausencias de tus trabajadores. Teniendo esta información en mano, hacemos mesas de trabajo, conversamos con los empleados. Es más, si una de las razones es el estrés, se puede manejar implementando <a href="https://www.deustoformacion.com/blog/recursos-humanos/elaborar-programa-bienestar-laboral">programas de bienestar</a>.</li>
<br>
 	<li><strong>Ante todo, comunicación. </strong>La base de cualquier medida para disminuir el ausentismo es simplemente conversar. <a href="https://www.laboral-social.com/cosas-hacer-departamento-recursos-humanos-trabajadores-sean-felices-trabajo.html">Generar instancias</a> de participación, premios, gratificaciones, celebraciones de días especiales, cumpleaños, acontecimientos importantes. Es importante generar lazos, ya que antes que trabajador, es una persona.</li>
</ul>
<br>
<strong>Seguimiento a las licencias médicas</strong>: La ley permite que las empresas puedan visitar a sus trabajadores si estos sospechan que las licencias médicas son fraudulenta.]]></content>
		<excerpt><![CDATA[]]></excerpt>
		<date><![CDATA[2021-04-14]]></date>
		<posttype><![CDATA[post]]></posttype>
		<permalink><![CDATA[https://www.geovictoria.com/co/ausentismo-laboral-colombia/]]></permalink>
		<wpmltranslationid><![CDATA[132914]]></wpmltranslationid>
		<wpmllanguagecode><![CDATA[co]]></wpmllanguagecode>
		<imageurl><![CDATA[https://www.geovictoria.com/wp-content/uploads/2021/04/portada-ausencia-laboral-en-colombia-50.jpg|https://www.geovictoria.com/wp-content/uploads/2021/04/Interior-ausencia-laboral-en-colombia-50.jpg]]></imageurl>
		<imagetitle><![CDATA[portada ausencia laboral en colombia-50|Interior ausencia laboral en colombia-50]]></imagetitle>
		<imagecaption><![CDATA[|]]></imagecaption>
		<imagedescription><![CDATA[|]]></imagedescription>
		<imagealttext><![CDATA[En esta nota sobre la Ausencia Laboral en Colombia, conocerás algunas de las causas y consecuencias de ello. Además de los costos que implica.|]]></imagealttext>
		<imagefeatured><![CDATA[https://www.geovictoria.com/wp-content/uploads/2021/04/portada-ausencia-laboral-en-colombia-50.jpg]]></imagefeatured>
		<attachmenturl><![CDATA[]]></attachmenturl>
		<categoras><![CDATA[Recursos Humanos]]></categoras>
		<etiquetas><![CDATA[]]></etiquetas>
		<translationpriorities><![CDATA[Optional]]></translationpriorities>
		<inline_featured_image><![CDATA[0]]></inline_featured_image>
		<_wpml_word_count><![CDATA[{"total":1163,"to_translate":{"ar":1163,"cl":1163,"en":1163,"mx":1163,"pe":1163,"pt-br":1163,"es":1163}}]]></_wpml_word_count>
		<_alp_processed><![CDATA[1629237908]]></_alp_processed>
		<_et_post_bg_color><![CDATA[]]></_et_post_bg_color>
		<_et_post_bg_layout><![CDATA[]]></_et_post_bg_layout>
		<_et_pb_show_title><![CDATA[]]></_et_pb_show_title>
		<_et_pb_post_hide_nav><![CDATA[]]></_et_pb_post_hide_nav>
		<_et_pb_page_layout><![CDATA[]]></_et_pb_page_layout>
		<_et_pb_side_nav><![CDATA[]]></_et_pb_side_nav>
		<_et_pb_use_builder><![CDATA[]]></_et_pb_use_builder>
		<_et_pb_ab_stats_refresh_interval><![CDATA[]]></_et_pb_ab_stats_refresh_interval>
		<_et_pb_old_content><![CDATA[]]></_et_pb_old_content>
		<_et_pb_enable_shortcode_tracking><![CDATA[]]></_et_pb_enable_shortcode_tracking>
		<_et_pb_custom_css><![CDATA[]]></_et_pb_custom_css>
		<_wpml_media_duplicate><![CDATA[1]]></_wpml_media_duplicate>
		<_wpml_media_featured><![CDATA[1]]></_wpml_media_featured>
		<et_enqueued_post_fonts><![CDATA[]]></et_enqueued_post_fonts>
		<_icl_lang_duplicate_of><![CDATA[]]></_icl_lang_duplicate_of>
		<_wpml_location_migration_done><![CDATA[]]></_wpml_location_migration_done>
		<_et_builder_version><![CDATA[]]></_et_builder_version>
		<_et_pb_show_page_creation><![CDATA[]]></_et_pb_show_page_creation>
		<_yoast_wpseo_content_score><![CDATA[90]]></_yoast_wpseo_content_score>
		<_yoast_wpseo_primary_category><![CDATA[257]]></_yoast_wpseo_primary_category>
		<_et_pb_truncate_post><![CDATA[]]></_et_pb_truncate_post>
		<_encloseme><![CDATA[1]]></_encloseme>
		<_wpml_media_has_media><![CDATA[1]]></_wpml_media_has_media>
		<_yoast_wpseo_title><![CDATA[Ausentismo laboral en Colombia: causas, costos y soluciones]]></_yoast_wpseo_title>
		<_yoast_wpseo_focuskw><![CDATA[ausentismo laboral]]></_yoast_wpseo_focuskw>
		<_yoast_wpseo_metadesc><![CDATA[El ausentismo laboral en Colombia es un asunto de preocupación para las áreas de Recursos Humanos. ¿Cuanto costo tiene? Aquí te contamos.]]></_yoast_wpseo_metadesc>
		<_yoast_wpseo_linkdex><![CDATA[82]]></_yoast_wpseo_linkdex>
		<_last_translation_edit_mode><![CDATA[]]></_last_translation_edit_mode>
		<_et_pb_first_image><![CDATA[]]></_et_pb_first_image>
		<_et_pb_built_for_post_type><![CDATA[]]></_et_pb_built_for_post_type>
		<_et_pb_ab_subjects><![CDATA[]]></_et_pb_ab_subjects>
		<_et_pb_ab_current_shortcode><![CDATA[]]></_et_pb_ab_current_shortcode>
		<wpb_post_views_count><![CDATA[5124]]></wpb_post_views_count>
		<_et_pb_use_ab_testing><![CDATA[]]></_et_pb_use_ab_testing>
		<_yoast_wpseo_opengraphtitle><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_opengraphtitle>
		<_yoast_wpseo_opengraphdescription><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_opengraphdescription>
		<_yoast_wpseo_opengraphimage><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_opengraphimage>
		<_yoast_wpseo_opengraphimageid><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_opengraphimageid>
		<_wp_old_date><![CDATA[]]></_wp_old_date>
		<views_total><![CDATA[7]]></views_total>
		<views_daily><![CDATA[7]]></views_daily>
		<views_weekly><![CDATA[7]]></views_weekly>
		<views_monthly><![CDATA[7]]></views_monthly>
		<_wp_old_slug><![CDATA[]]></_wp_old_slug>
		<_yoast_wpseo_canonical><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_canonical>
		<_yoast_wpseo_bctitle><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_bctitle>
		<_yoast_wpseo_is_cornerstone><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_is_cornerstone>
		<_wp_trash_meta_status><![CDATA[]]></_wp_trash_meta_status>
		<_wp_trash_meta_time><![CDATA[]]></_wp_trash_meta_time>
		<_wp_desired_post_slug><![CDATA[]]></_wp_desired_post_slug>
		<status><![CDATA[publish]]></status>
		<authorid><![CDATA[18]]></authorid>
		<authorusername><![CDATA[ncortes]]></authorusername>
		<authoremail><![CDATA[ncortes@geovictoria.com]]></authoremail>
		<authorfirstname><![CDATA[Nicolas]]></authorfirstname>
		<authorlastname><![CDATA[Cortes]]></authorlastname>
		<slug><![CDATA[ausentismo-laboral-colombia]]></slug>
		<format><![CDATA[]]></format>
		<template><![CDATA[]]></template>
		<parent><![CDATA[0]]></parent>
		<parentslug><![CDATA[0]]></parentslug>
		<order><![CDATA[0]]></order>
		<commentstatus><![CDATA[closed]]></commentstatus>
		<pingstatus><![CDATA[closed]]></pingstatus>
		<postmodifieddate><![CDATA[2021-08-17]]></postmodifieddate>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[134213]]></id>
		<title><![CDATA[Jornada de Trabajo en Colombia: Todo lo que debes saber]]></title>
		<content><![CDATA[<img class="alignnone size-large wp-image-134214" src="https://www.geovictoria.com/wp-content/uploads/2021/04/portada-jornada-laboral-en-Peru-80-1024x576.jpg" alt="En esta nota sabrás todo sobre la jornada laboral en Colombia y como se regula en este país." width="100%" height="auto" />
<br>
La jornada de trabajo en Colombia está regulada en Colombia. A pesar que no tiene una definición dentro del Código Sustantivo de Trabajo, podemos tomar esta definición de la <a href="http://repository.ucc.edu.co:8082/bitstream/20.500.12494/8476/1/2019_jornada_trabajo_colombia_evolucion.pdf">Corte Suprema de Justicia</a>. Ella definió la Jornada de Trabajo en Colombia como lo siguiente:
<br>
<blockquote><em>“Jornada de trabajo es el que corresponde al tiempo destinado a la ejecución de la labor contratada dentro de unos parámetros máximos señalados por la ley, que pueden ser reducidos en beneficio del trabajador”</em></blockquote>
<br>
La jornada de trabajo en Colombia está regulada en el Título VI, en los capítulos I, II, y III del <a href="https://www.ilo.org/dyn/travail/docs/1539/CodigoSustantivodelTrabajoColombia.pdf">Código Sustantivo del Trabajo</a>.
<br>
En el siguiente artículo de GeoVictoria, repasaremos las jornadas de trabajo vigentes según los reglamentos de Colombia. ¡Revisemos!
<br>
<h2>Jornada de trabajo: sobre los trabajos y horarios</h2>
<br>
La jornada de trabajo en Colombia tiene dos tipos de horarios. El de la jornada ordinaria y la jornada nocturna de trabajo. Según el artículo 158, la jornada ordinaria es aquella que “convengan las partes, o a falta de convenio, la máxima legal”.
<br>
Ahora, en torno al trabajo ordinario y nocturno, el Código Sustantivo del Trabajo hace distinciones:
<ol>
 	<li><strong>Trabajo diurno</strong> es el que se realiza en el periodo comprendido entre las seis horas (6:00 a. m.) y las veintiún horas (9:00 p. m.).</li>
 	<li><strong>Trabajo nocturno</strong> es el que se realiza en el período comprendido entre las veintiún horas (9:00 p. m.) y las seis horas (6:00 a. m.).</li>
</ol>
<br>
<h2>El trabajo suplementario (horas extras): lo que dice el Código</h2>
<br>
También el Código regula el trabajo suplementario. Este se refiere a las horas extras en el que se excede la jornada laboral. O, sea el caso, en el que se excede de la máxima legal. El establecer el trabajo suplementario está regulado en el artículo 159.
<br>
En ningún caso las horas extras de trabajo, diurnas o nocturnas, podrán exceder de dos (2) horas diarias y doce (12) semanales. Cuando la jornada de trabajo se amplíe por acuerdos entre empleadores y trabajadores a diez (10) horas diarias, no se podrá en el mismo día laborar horas extras.
<br>
<h2>Sobre la jornada máxima: Las horas semanales de trabajo</h2>
<br>
El Código Sustantivo del Trabajo establece los límites de la jornada máxima. De acuerdo con el artículo 161, “la duración máxima de la jornada ordinaria de trabajo es de ocho (8) horas al día y cuarenta y ocho (48) a la semana”. No obstante, esto tendrá las siguientes excepciones:
<br>
a) En las labores que sean especialmente insalubres o peligrosas, el gobierno puede ordenar la reducción de la jornada de trabajo de acuerdo con dictámenes al respecto.
<br>
<h3>La excepción para jornada laboral en adolescentes</h3>
<br>
b) La duración máxima de la jornada laboral de los adolescentes autorizados para trabajar, se sujetará a las siguientes reglas:
<br>
Los adolescentes mayores de 15 y menores de 17 años, sólo podrán trabajar en jornada diurna máxima de seis horas diarias y treinta horas a la semana y hasta las 6:00 de la tarde.
<br>
Los adolescentes mayores de diecisiete (17) años, sólo podrán trabajar en una jornada máxima de ocho horas diarias y 40 horas a la semana y hasta las 8:00 de la noche.
<br>
<h3>Excepciones para que la empresa mantenga operaciones</h3>
<br>
c). <strong>El empleador y el trabajador</strong> pueden acordar temporal o indefinidamente la organización de turnos de trabajo sucesivos. De esta forma, permite operar a la empresa o secciones de la misma sin solución de continuidad durante todos los días de la semana, siempre y cuando el respectivo turno no exceda de seis (6) horas al día y treinta y seis (36) a la semana.
<br>
En este caso no habrá a lugar a recargo nocturno ni al previsto para el trabajo dominical o festivo, pero el trabajador devengará el salario correspondiente a la jornada ordinaria de trabajo, respetando siempre el mínimo legal o convencional y tendrá derecho a un día de descanso remunerado.
<br>
d) El empleador y el trabajador podrán <strong>acordar que la jornada semanal de cuarenta y ocho (48) horas se realice mediante jornadas diarias flexibles de trabajo</strong>. Distribuidas en máximo seis días a la semana con un día de descanso obligatorio, que podrá coincidir con el domingo.
<br>
Así, el número de horas de trabajo diario podrá repartirse de manera variable durante la respectiva semana teniendo como mínimo cuatro (4) horas continuas y como máximo hasta diez (10) horas diarias sin lugar a ningún recargo por trabajo suplementario, cuando el número de horas de trabajo no exceda el promedio de cuarenta y ocho (48) horas semanales dentro de la Jornada Ordinaria de 6. a. m. a 9 p. m.
<br>
<h2>Excepciones de jornada en determinadas actividades</h2>
<br>
Según el artículo 162, quedan excluidos de la regulación sobre la jornada máxima legal de trabajo los siguientes trabajadores:
<br>
a) Los que desempeñan cargos de dirección, de confianza o de manejo.
<br>
b). Los servicios domésticos ya se traten de labores en los centros urbanos o en el campo.
<br>
c). Los que ejerciten labores discontinuas o intermitentes y los de simple vigilancia, cuando residan en el lugar o sitio de trabajo.
<br>
<h2>¿Qué pasa con las actividades laborales que no regulan jornada laboral?</h2>
Las actividades que no se regulen bajo el Código Sustantivo de Trabajo y quieran excusarse de este límite de horas, debe tener autorización de Ministerio del Trabajo. Ello de conformidad con los convenios internacionales del trabajo ratificados.
<br>
En las autorizaciones que se concedan se determinará el número máximo de horas extraordinarias que pueden ser trabajadas. Estas no pueden ser más de doce (12) semanales.
<br>
Se exigirá al empleador “llevar diariamente un registro de trabajo suplementario de cada trabajador, en el que se especifique: nombre de éste, edad, sexo, actividad desarrollada, número de horas laboradas, indicando si son diurnas o nocturnas, y la liquidación de la <em>sobreremuneración</em> correspondiente”.
<br>
Por último, el empleador está obligado a entregar al trabajador una relación de horas extras laborada. Con las mismas especificaciones anotadas en el libro de registro o en un <a href="/?page_id=130110">control de asistencia</a>.
<br>
[caption id="attachment_134222" align="alignnone" width="1024"]<img class="size-large wp-image-134222" src="https://www.geovictoria.com/wp-content/uploads/2021/04/victor-rodriguez-iglesias-zTG8dSz10tQ-unsplash-1024x683.jpg" alt="" width="100%" height="auto" /> .[/caption]
<br>
<h2>¿Cuáles son las excepciones de la jornada de trabajo en casos especiales?</h2>
De acuerdo con el artículo 163, “el límite máximo de horas de trabajo previsto en el artículo <a href="http://www.secretariasenado.gov.co/senado/basedoc/codigo_sustantivo_trabajo_pr005.html#161">161</a> puede ser elevado por orden del empleador”. Esto puede hacerlo sin permiso del Ministerio del Trabajo. Pero, ¿cómo? Si es una razón:
<br>
<ul>
 	<li>De fuerza mayor.</li>
 	<li>Por caso fortuito.</li>
 	<li>Si es por amenazar o si ocurre algún accidente.</li>
 	<li>Cuando sean indispensables trabajos de urgencia que deban efectuarse en las máquinas o en la dotación de la empresa.</li>
</ul>
<br>
Según el artículo, solo se permitirá esta excepción como “una medida necesaria para evitar que la marcha normal del establecimiento sufra una perturbación grave”. Para controlar las excepciones, se insta al empleador en anotar en un registro, las horas extraordinarias efectuadas de conformidad con el presente artículo.
<br>
<h2>¿Hay tiempo para dedicar a las actividades recreativas?</h2>
<br>
De acuerdo con el artículo 163, si en las empresas hay más de 50 trabajadores que laboren 48 horas semanales, tendrán derecho a lo siguiente:
<br>
<blockquote><em>“dos (2) horas de dicha jornada, por cuenta del empleador, se dediquen exclusivamente a actividades recreativas, culturales, deportivas o de capacitación”.</em></blockquote>
<br>
<h2>Sobre el descanso de la tarde del sábado</h2>
<br>
Este es regulado por el artículo 164. En el señala que la jornada puede repartirse en 48 semanales de trabajo, ampliando la jornada ordinaria por dos horas. Solo si esto es en acuerdo de las partes, podrá permitir el descanso de los trabajadores durante el sábado. Según la ley, esta “ampliación no constituye trabajo suplementario o de horas extras”.
<br>
<h2>Los trabajos por turnos: ¿Cómo se regulan?</h2>
<br>
Para el artículo 165, si así lo exige la naturaleza de la labor y no se puede hacer de forma continuada, se pude optar por los turnos. Para ello, “la duración de la jornada puede ampliarse en más de ocho (8) horas, o en más de cuarenta y ocho (48) semanales”.
<br>
Lo anterior siempre y cuando “el promedio de las horas de trabajo calculado para un período que no exceda de tres (3) semanas, no pase de ocho (8) horas diarias ni de cuarenta y ocho (48) a la semana”. Esta ampliación no constituye trabajo suplementario o de horas extras.
<br>
<h2>¿Qué sugiere sobre la distribución de jornada de trabajo?</h2>
<br>
Las horas de trabajo durante cada jornada deben distribuirse al menos en dos secciones. Con un intermedio de descanso que se adapte racionalmente a la naturaleza del trabajo y a las necesidades de los trabajadores. El tiempo de este descanso no se computa en la jornada.]]></content>
		<excerpt><![CDATA[]]></excerpt>
		<date><![CDATA[2021-04-23]]></date>
		<posttype><![CDATA[post]]></posttype>
		<permalink><![CDATA[https://www.geovictoria.com/co/jornada-de-trabajo-colombia/]]></permalink>
		<wpmltranslationid><![CDATA[132942]]></wpmltranslationid>
		<wpmllanguagecode><![CDATA[co]]></wpmllanguagecode>
		<imageurl><![CDATA[https://www.geovictoria.com/wp-content/uploads/2021/04/portada-jornada-laboral-en-Peru-80.jpg|https://www.geovictoria.com/wp-content/uploads/2021/04/victor-rodriguez-iglesias-zTG8dSz10tQ-unsplash-scaled.jpg]]></imageurl>
		<imagetitle><![CDATA[portada jornada laboral en Perú-80|victor-rodriguez-iglesias-zTG8dSz10tQ-unsplash]]></imagetitle>
		<imagecaption><![CDATA[|.]]></imagecaption>
		<imagedescription><![CDATA[En esta nota sabrás todo sobre la jornada laboral en Colombia y como se regula en este país. |Muchos trabajos necesitan una regulación especial de trabajo para la jornada laboral. ]]></imagedescription>
		<imagealttext><![CDATA[En esta nota sabrás todo sobre la jornada laboral en Colombia y como se regula en este país.|]]></imagealttext>
		<imagefeatured><![CDATA[https://www.geovictoria.com/wp-content/uploads/2021/04/portada-jornada-laboral-en-Peru-80.jpg]]></imagefeatured>
		<attachmenturl><![CDATA[]]></attachmenturl>
		<categoras><![CDATA[Gestión de Personal]]></categoras>
		<etiquetas><![CDATA[]]></etiquetas>
		<translationpriorities><![CDATA[Optional]]></translationpriorities>
		<inline_featured_image><![CDATA[0]]></inline_featured_image>
		<_wpml_word_count><![CDATA[{"total":1451,"to_translate":{"ar":1451,"cl":1451,"en":1451,"mx":1451,"pe":1451,"pt-br":1451,"es":1451}}]]></_wpml_word_count>
		<_alp_processed><![CDATA[1629238207]]></_alp_processed>
		<_et_post_bg_color><![CDATA[]]></_et_post_bg_color>
		<_et_post_bg_layout><![CDATA[]]></_et_post_bg_layout>
		<_et_pb_show_title><![CDATA[]]></_et_pb_show_title>
		<_et_pb_post_hide_nav><![CDATA[]]></_et_pb_post_hide_nav>
		<_et_pb_page_layout><![CDATA[]]></_et_pb_page_layout>
		<_et_pb_side_nav><![CDATA[]]></_et_pb_side_nav>
		<_et_pb_use_builder><![CDATA[]]></_et_pb_use_builder>
		<_et_pb_ab_stats_refresh_interval><![CDATA[]]></_et_pb_ab_stats_refresh_interval>
		<_et_pb_old_content><![CDATA[]]></_et_pb_old_content>
		<_et_pb_enable_shortcode_tracking><![CDATA[]]></_et_pb_enable_shortcode_tracking>
		<_et_pb_custom_css><![CDATA[]]></_et_pb_custom_css>
		<_wpml_media_duplicate><![CDATA[1]]></_wpml_media_duplicate>
		<_wpml_media_featured><![CDATA[1]]></_wpml_media_featured>
		<et_enqueued_post_fonts><![CDATA[]]></et_enqueued_post_fonts>
		<_icl_lang_duplicate_of><![CDATA[]]></_icl_lang_duplicate_of>
		<_wpml_location_migration_done><![CDATA[]]></_wpml_location_migration_done>
		<_et_builder_version><![CDATA[]]></_et_builder_version>
		<_et_pb_show_page_creation><![CDATA[]]></_et_pb_show_page_creation>
		<_yoast_wpseo_content_score><![CDATA[90]]></_yoast_wpseo_content_score>
		<_yoast_wpseo_primary_category><![CDATA[258]]></_yoast_wpseo_primary_category>
		<_et_pb_truncate_post><![CDATA[]]></_et_pb_truncate_post>
		<_encloseme><![CDATA[1]]></_encloseme>
		<_wpml_media_has_media><![CDATA[1]]></_wpml_media_has_media>
		<_yoast_wpseo_title><![CDATA[Jornada de Trabajo en Colombia: Todo lo que debes saber]]></_yoast_wpseo_title>
		<_yoast_wpseo_focuskw><![CDATA[jornada de trabajo]]></_yoast_wpseo_focuskw>
		<_yoast_wpseo_metadesc><![CDATA[La Jornada de Trabajo en Colombia está regulado por el Código Sustantivo del Trabajo. A continuación resumimos los prinicipales puntos de la ley.]]></_yoast_wpseo_metadesc>
		<_yoast_wpseo_linkdex><![CDATA[82]]></_yoast_wpseo_linkdex>
		<_last_translation_edit_mode><![CDATA[]]></_last_translation_edit_mode>
		<_et_pb_first_image><![CDATA[]]></_et_pb_first_image>
		<_et_pb_built_for_post_type><![CDATA[]]></_et_pb_built_for_post_type>
		<_et_pb_ab_subjects><![CDATA[]]></_et_pb_ab_subjects>
		<_et_pb_ab_current_shortcode><![CDATA[]]></_et_pb_ab_current_shortcode>
		<wpb_post_views_count><![CDATA[34741]]></wpb_post_views_count>
		<_et_pb_use_ab_testing><![CDATA[]]></_et_pb_use_ab_testing>
		<_yoast_wpseo_opengraphtitle><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_opengraphtitle>
		<_yoast_wpseo_opengraphdescription><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_opengraphdescription>
		<_yoast_wpseo_opengraphimage><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_opengraphimage>
		<_yoast_wpseo_opengraphimageid><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_opengraphimageid>
		<_wp_old_date><![CDATA[]]></_wp_old_date>
		<views_total><![CDATA[2]]></views_total>
		<views_daily><![CDATA[2]]></views_daily>
		<views_weekly><![CDATA[2]]></views_weekly>
		<views_monthly><![CDATA[2]]></views_monthly>
		<_wp_old_slug><![CDATA[]]></_wp_old_slug>
		<_yoast_wpseo_canonical><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_canonical>
		<_yoast_wpseo_bctitle><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_bctitle>
		<_yoast_wpseo_is_cornerstone><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_is_cornerstone>
		<_wp_trash_meta_status><![CDATA[]]></_wp_trash_meta_status>
		<_wp_trash_meta_time><![CDATA[]]></_wp_trash_meta_time>
		<_wp_desired_post_slug><![CDATA[]]></_wp_desired_post_slug>
		<status><![CDATA[publish]]></status>
		<authorid><![CDATA[18]]></authorid>
		<authorusername><![CDATA[ncortes]]></authorusername>
		<authoremail><![CDATA[ncortes@geovictoria.com]]></authoremail>
		<authorfirstname><![CDATA[Nicolas]]></authorfirstname>
		<authorlastname><![CDATA[Cortes]]></authorlastname>
		<slug><![CDATA[jornada-de-trabajo-colombia]]></slug>
		<format><![CDATA[]]></format>
		<template><![CDATA[]]></template>
		<parent><![CDATA[0]]></parent>
		<parentslug><![CDATA[0]]></parentslug>
		<order><![CDATA[0]]></order>
		<commentstatus><![CDATA[closed]]></commentstatus>
		<pingstatus><![CDATA[closed]]></pingstatus>
		<postmodifieddate><![CDATA[2021-08-17]]></postmodifieddate>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[134325]]></id>
		<title><![CDATA[¿Qué es la huella digital?: Lo que necesitas saber]]></title>
		<content><![CDATA[<img class="alignnone size-large wp-image-134326" src="https://www.geovictoria.com/wp-content/uploads/2021/05/portada-huella-digital-80-1024x576.jpg" alt="Conoce en este artículo de que se trata el concepto de la huella digital" width="100%" height="auto" />
<br>
Cuando hablamos sobre la “huella digital” hay mucha confusión respecto al concepto. Se puede ver desde dos aristas. La primera, sobre los rastros de identidad que dejan los usuarios en la internet o dispositivos digitales. La segunda, respecto a la utilización de huellas dactilares en dispositivo de verificación y autentificación de identidad.
<br>
Para evitar dudas en GeoVictoria Blog te ayudaremos y abordaremos ambos conceptos. ¡Conoce más en la siguiente nota!
<br>
<h2>Huella digital: ¿Qué significa?</h2>
<br>
Imagina lo siguiente: las huellas que dejas atrás cuando caminas por una playa. Cada paso que das deja una “impresión” en la superficie arenosa. Esto permite que otra persona vea las marcas que tu actividad ha hecho y ofrece la posibilidad de que sigan tu rastro.
<br>
A diferencia de una huella de playa que eventualmente se desvanecerá, internet –y cualquier "evento" digital en general– no funciona de la misma manera. Cualquier cosa que hagas, o publiques en línea puede estar ahí permanentemente y no será removida.
<br>
La información que compartes en línea se puede usar para construir una imagen tuya. Con tus actividades e intereses. Es importante pensar en quién puede ver esa información. Incluso si tienes una configuración de privacidad ajustada, otros pueden copiar el contenido y transmitirlo para el mundo en general.
<br>
En resumen, hay que pensar cualquier tipo de información en línea. Una vez que publicas algo en línea, pierdes el control de ese contenido: se puede copiar, compartir y atraer rápidamente una atención inoportuna.
<br>
Por ello, responderemos la siguiente pregunta en este artículo: ¿Con qué información dejas tu huella digital? Pero antes, aclararemos a que nos referimos con la huella dactilar y su uso para las lecturas digitales.
<br>
<h2>Huella dactilar: ¿Cómo funciona el lector de huella digital?</h2>
<br>
Las huellas dactilares son patrones únicos, hechos por crestas de fricción (elevadas) y surcos (empotrados). Según <a href="http://www.forensicsciencesimplified.org/prints/principles.html">Fingerprint Analysis</a>, son esos patrones que aparecen en las almohadillas de los dedos y pulgares. De acuerdo con <a href="https://computer.howstuffworks.com/digital-fingerprinting.htm#pt2">How Stuff Works</a>, una forma de utilizar la huella digital es a través de la lectura de esta, llamada huella digital.
<br>
La tecnología de huellas digitales se basa en un análisis complejo. Este es realizado por un software creado especialmente para identificar estos patrones biométricos únicos de cada persona.
<br>
A diferencia de la marca de agua, o las huellas que dejamos en la arena, la huella digital nunca cambia. Para que la lectura de huellas dactilares funcione, el software tiene que ser capaz de identificar con precisión un patrón.
<br>
Este patrón lo relaciona con una serie de datos asociados a la persona. Como el nombre, su fecha de nacimiento, número de identificación, entre otros. Las soluciones de software que leen huellas digitales, deben relacionar estos datos con la huella dactilar.
<br>
<h2>Ejemplos de datos en su huella digital</h2>
<br>
Aunque puede ser difícil de creer, no es raro que una persona tenga cientos de artículos que aparecen en su huella digital. ¿Cómo es posible?
<br>
Echemos un vistazo más de cerca a algunas de las acciones que puede tomar que aumentan el tamaño de su huella digital. Los hemos dividido en cinco categorías: compras, finanzas, salud y fitness, lectura y noticias, y sociales.
<br>
<h3><strong>Datos de compras</strong></h3>
<ul>
 	<li>Realizar compras en línea</li>
 	<li>Registrarse para cupones o crear una cuenta</li>
 	<li>Registro de boletines informativos</li>
 	<li>Descarga y uso de aplicaciones de compras</li>
</ul>
<br>
<h3><strong>Datos financieros</strong></h3>
<ul>
 	<li>Abrir una cuenta de tarjeta de crédito</li>
 	<li>Uso de una aplicación de banca móvil</li>
 	<li>Compra o venta de acciones</li>
 	<li>Suscripción a publicaciones financieras y blogs</li>
</ul>
<br>
<h3><strong>Datos de salud y fitness</strong></h3>
<ul>
 	<li>Registrar su dirección de correo electrónico con un gimnasio</li>
 	<li>Suscripción a un blog de salud y fitness</li>
 	<li>Recibir atención médica</li>
 	<li>Uso de aplicaciones para realizar un seguimiento de sus actividades y entrenamientos</li>
</ul>
<br>
<h3><strong>Lectura y datos de noticias</strong></h3>
<ul>
 	<li>Suscripción a una fuente de noticias en línea.</li>
 	<li>Visualización de artículos en una aplicación de noticias.</li>
 	<li>Inscribirse en el boletín informativo de una publicación.</li>
 	<li>Reposting artículos e información que leyó.</li>
</ul>
<br>
<h3><strong>Datos sociales</strong></h3>
<ul>
 	<li>Uso de redes sociales en su computadora o dispositivos.</li>
 	<li>Iniciar sesión en sitios con sus credenciales en redes sociales.</li>
 	<li>Conexión con amigos.</li>
 	<li>Compartir información, datos y fotos con tus conexiones.</li>
 	<li>Unirse a un sitio o aplicación de citas.</li>
</ul>
<br>
Estos son solo algunos ejemplos de las categorías que componen su huella digital y acciones que aumentan su alcance.
<br>
[caption id="attachment_134334" align="alignnone" width="1024"]<img class="size-large wp-image-134334" src="https://www.geovictoria.com/wp-content/uploads/2021/05/interior-huella-digital-80-1024x576.jpg" alt="Conoce en este artículo de que se trata el concepto de la huella digital" width="1024" height="576" /> <em>Conocer en que sitios se suministra la información personal, es vital para no dejar un excesivo rastro de la huella digital.</em>[/caption]
<br>
<h2>Los riesgos en dejar una huella digital muy expuesta</h2>
<br>
Según la información de <a href="https://www.businessinsider.com/what-is-a-digital-footprint">Insider</a>, la huella o rastro digital puede ser utilizado por hackers, criminales, estafadores, y otros actores maliciosos. Por tanto, te dejamos algunos de los riesgos más comunes asociados a dejar los datos en línea.
<br>
<ul>
 	<li><strong>Robo de identidad</strong>: Tal vez el mayor riesgo al que se enfrentan las personas en línea es que le roben su identidad. Lo que se puede hacer si se deja suficiente información personal y sensible en línea.</li>
</ul>
<br>
<ul>
 	<li><strong><em>Spear phishing</em> y otros fraudes</strong>: Los <em>hacker</em> a veces pueden obtener suficiente información sobre una persona para atacarlos por fraude. <a href="https://www.businessinsider.com/what-is-phishing">En spear phishing</a>, un criminal puede ponerse en contacto con una víctima y pretender ser alguien que conocen (jefe, compañero de trabajo, pariente). Así podrás pedir dinero u otros objetos de valor.</li>
</ul>
<br>
<ul>
 	<li><strong>Publicidad</strong>: Esto es generalmente un uso legítimo de su huella digital, pero muchas personas se oponen a ser <a href="https://www.businessinsider.com/opt-out-of-website-cookies-avoid-targeted-ads">rastreadas con fines publicitarios.</a></li>
</ul>
<br>
<ul>
 	<li><strong>Investigaciones del empleador</strong>: Los empleadores potenciales (o actuales) pueden rastrear sus publicaciones en redes sociales y otras actividades en línea para obtener información sobre su vida personal. Dependiendo de lo activo que esté en línea, su vida privada podría ser visible para el público. Algunos empleadores podrían ser apagados por el consumo recreativo de alcohol y drogas, blasfemias, puestos políticos o religiosos, etc.</li>
</ul>
<br>
<h2>Consejos para proteger su huella digital</h2>
<br>
Según <a href="https://www.netsafe.org.nz/digital-footprint/">Netsafe</a>, Hay algunos consejos que puede tomar para proteger su huella digital:}
<br>
<ul>
 	<li>Valore su información personal.</li>
<br>
 	<li>Ten cuidado con lo que publicas y dónde compartes.</li>
<br>
 	<li>Piense en su privacidad en línea y revise la configuración de la plataforma.</li>
<br>
 	<li><strong>Administrar su reputación</strong>: evalúe cuál podría ser el impacto al publicar una foto, actualización de estado, comentario o revisión antes de publicarla</li>
<br>
 	<li>Deténgase y piense en el efecto que podría tener en usted. Los que le rodean a largo plazo</li>
</ul>]]></content>
		<excerpt><![CDATA[]]></excerpt>
		<date><![CDATA[2021-05-04]]></date>
		<posttype><![CDATA[post]]></posttype>
		<permalink><![CDATA[https://www.geovictoria.com/co/huella-digital/]]></permalink>
		<wpmltranslationid><![CDATA[132963]]></wpmltranslationid>
		<wpmllanguagecode><![CDATA[co]]></wpmllanguagecode>
		<imageurl><![CDATA[https://www.geovictoria.com/wp-content/uploads/2021/05/portada-huella-digital-80.jpg|https://www.geovictoria.com/wp-content/uploads/2021/05/interior-huella-digital-80.jpg]]></imageurl>
		<imagetitle><![CDATA[portada huella digital-80|interior huella digital -80]]></imagetitle>
		<imagecaption><![CDATA[|Conocer en que sitios se suministra la información personal, es vital para no dejar un excesivo rastro de la huella digital. ]]></imagecaption>
		<imagedescription><![CDATA[Conoce en este artículo de que se trata el concepto de la huella digital|Conocer en que sitios se suministra la información personal, es vital para no dejar un excesivo rastro de la huella digital. ]]></imagedescription>
		<imagealttext><![CDATA[Conoce en este artículo de que se trata el concepto de la huella digital|Conoce en este artículo de que se trata el concepto de la huella digital]]></imagealttext>
		<imagefeatured><![CDATA[https://www.geovictoria.com/wp-content/uploads/2021/05/portada-huella-digital-80.jpg]]></imagefeatured>
		<attachmenturl><![CDATA[]]></attachmenturl>
		<categoras><![CDATA[Innovación Tecnológica]]></categoras>
		<etiquetas><![CDATA[]]></etiquetas>
		<translationpriorities><![CDATA[Optional]]></translationpriorities>
		<inline_featured_image><![CDATA[0]]></inline_featured_image>
		<_wpml_word_count><![CDATA[{"total":1077,"to_translate":{"ar":1077,"cl":1077,"en":1077,"mx":1077,"pe":1077,"pt-br":1077,"es":1077}}]]></_wpml_word_count>
		<_alp_processed><![CDATA[1629237820]]></_alp_processed>
		<_et_post_bg_color><![CDATA[]]></_et_post_bg_color>
		<_et_post_bg_layout><![CDATA[]]></_et_post_bg_layout>
		<_et_pb_show_title><![CDATA[]]></_et_pb_show_title>
		<_et_pb_post_hide_nav><![CDATA[]]></_et_pb_post_hide_nav>
		<_et_pb_page_layout><![CDATA[]]></_et_pb_page_layout>
		<_et_pb_side_nav><![CDATA[]]></_et_pb_side_nav>
		<_et_pb_use_builder><![CDATA[]]></_et_pb_use_builder>
		<_et_pb_ab_stats_refresh_interval><![CDATA[]]></_et_pb_ab_stats_refresh_interval>
		<_et_pb_old_content><![CDATA[]]></_et_pb_old_content>
		<_et_pb_enable_shortcode_tracking><![CDATA[]]></_et_pb_enable_shortcode_tracking>
		<_et_pb_custom_css><![CDATA[]]></_et_pb_custom_css>
		<_wpml_media_duplicate><![CDATA[1]]></_wpml_media_duplicate>
		<_wpml_media_featured><![CDATA[1]]></_wpml_media_featured>
		<et_enqueued_post_fonts><![CDATA[]]></et_enqueued_post_fonts>
		<_icl_lang_duplicate_of><![CDATA[]]></_icl_lang_duplicate_of>
		<_wpml_location_migration_done><![CDATA[]]></_wpml_location_migration_done>
		<_et_builder_version><![CDATA[]]></_et_builder_version>
		<_et_pb_show_page_creation><![CDATA[]]></_et_pb_show_page_creation>
		<_yoast_wpseo_content_score><![CDATA[90]]></_yoast_wpseo_content_score>
		<_yoast_wpseo_primary_category><![CDATA[255]]></_yoast_wpseo_primary_category>
		<_et_pb_truncate_post><![CDATA[]]></_et_pb_truncate_post>
		<_encloseme><![CDATA[1]]></_encloseme>
		<_wpml_media_has_media><![CDATA[1]]></_wpml_media_has_media>
		<_yoast_wpseo_title><![CDATA[¿Qué es la huella digital?: Lo que necesitas saber sobre el concepto]]></_yoast_wpseo_title>
		<_yoast_wpseo_focuskw><![CDATA[huella digital]]></_yoast_wpseo_focuskw>
		<_yoast_wpseo_metadesc><![CDATA[La huella digital tiene dos significados. En el siguiente artículo lo repasaremos y sabrás el detalle entre la huella dactilary el "rastro" digital]]></_yoast_wpseo_metadesc>
		<_yoast_wpseo_linkdex><![CDATA[78]]></_yoast_wpseo_linkdex>
		<_last_translation_edit_mode><![CDATA[]]></_last_translation_edit_mode>
		<_et_pb_first_image><![CDATA[]]></_et_pb_first_image>
		<_et_pb_built_for_post_type><![CDATA[]]></_et_pb_built_for_post_type>
		<_et_pb_ab_subjects><![CDATA[]]></_et_pb_ab_subjects>
		<_et_pb_ab_current_shortcode><![CDATA[]]></_et_pb_ab_current_shortcode>
		<wpb_post_views_count><![CDATA[3697]]></wpb_post_views_count>
		<_et_pb_use_ab_testing><![CDATA[]]></_et_pb_use_ab_testing>
		<_yoast_wpseo_opengraphtitle><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_opengraphtitle>
		<_yoast_wpseo_opengraphdescription><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_opengraphdescription>
		<_yoast_wpseo_opengraphimage><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_opengraphimage>
		<_yoast_wpseo_opengraphimageid><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_opengraphimageid>
		<_wp_old_date><![CDATA[]]></_wp_old_date>
		<views_total><![CDATA[1]]></views_total>
		<views_daily><![CDATA[1]]></views_daily>
		<views_weekly><![CDATA[1]]></views_weekly>
		<views_monthly><![CDATA[1]]></views_monthly>
		<_wp_old_slug><![CDATA[]]></_wp_old_slug>
		<_yoast_wpseo_canonical><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_canonical>
		<_yoast_wpseo_bctitle><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_bctitle>
		<_yoast_wpseo_is_cornerstone><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_is_cornerstone>
		<_wp_trash_meta_status><![CDATA[]]></_wp_trash_meta_status>
		<_wp_trash_meta_time><![CDATA[]]></_wp_trash_meta_time>
		<_wp_desired_post_slug><![CDATA[]]></_wp_desired_post_slug>
		<status><![CDATA[publish]]></status>
		<authorid><![CDATA[18]]></authorid>
		<authorusername><![CDATA[ncortes]]></authorusername>
		<authoremail><![CDATA[ncortes@geovictoria.com]]></authoremail>
		<authorfirstname><![CDATA[Nicolas]]></authorfirstname>
		<authorlastname><![CDATA[Cortes]]></authorlastname>
		<slug><![CDATA[huella-digital]]></slug>
		<format><![CDATA[]]></format>
		<template><![CDATA[]]></template>
		<parent><![CDATA[0]]></parent>
		<parentslug><![CDATA[0]]></parentslug>
		<order><![CDATA[0]]></order>
		<commentstatus><![CDATA[closed]]></commentstatus>
		<pingstatus><![CDATA[closed]]></pingstatus>
		<postmodifieddate><![CDATA[2021-08-17]]></postmodifieddate>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[134719]]></id>
		<title><![CDATA[Horas extras: ¿Qué se hace y como se pagan?]]></title>
		<content><![CDATA[<img class="alignnone size-large wp-image-134728" src="https://www.geovictoria.com/wp-content/uploads/2021/06/portada-horas-extras-colombia-80-1024x576.jpg" alt="En el siguiente artículos sabrás en que consisten las horas extras en colombia y como se debe realizar el recargo para este año 2021." width="100%" height="auto" />
<br>
Las horas extras en Colombia también se conoce como Trabajo Suplementario. Según el artículo 159 “es el que excede de la jornada ordinaria, y en todo caso el que excede de la máxima legal”. Por tanto,  en el Código Sustantivo de Trabajo es donde se da las directrices jurídicas sobre que trata las horas extras en Colombia.
<br>
En este artículo de GeoVictoria Times, te contaremos de qué se tratan las horas extras extras en Colombia. Además, sabrás como se deben liquidar, como se deben calcular y pagar.
<br>
<h2>¿Qué son las horas extras?</h2>
<br>
El trabajo suplementario siempre se entenderá como todo el tiempo que excede la jornada ordinaria. Vale decir, que puede exceder la máxima legal.
<br>
Como lo afirma <a href="https://www.elempleo.com/co/noticias/consejos-profesionales/lo-que-debes-saber-sobre-las-horas-extras-5342">Gerencie.com</a>; “así, cuando las partes acordaron una jornada diaria de 8 horas y se trabajan 9 horas, una de ellas será extra, o trabajo suplementario. Si se pactó una jornada de 7 horas y se trabajaron 9, dos de ellas son extras.”
<br>
<h2>¿Cuál es la hora máxima legal?</h2>
<br>
El Código Sustantivo de Trabajo también lo define. Según el artículo 161 de este código, lo siguiente son las horas de duración máxima de trabajo:
<br>
<blockquote><em>“La duración máxima de la jornada ordinaria de trabajo <strong>es de ocho (8) horas al día y cuarenta y ocho (48) a la semana</strong>, salvo las siguientes excepciones”</em></blockquote>
En el siguiente punto te contaremos las excepciones de la hora máxima legal. En estas situaciones, puede ser útil controlar las horas extras.
<br>
<h2>¿Qué excepciones tiene la hora máxima legal?</h2>
<br>
El artículo 161 considera las siguientes situaciones que pueden superar la hora máxima legal:
<br>
1.En las labores que sean especialmente insalubres o peligrosas.
<br>
2. La duración máxima de la jornada laboral de los adolescentes autorizados para trabajar, se sujetará a las siguientes reglas:
<br>
<p style="padding-left: 40px;">a) Los adolescentes mayores de 15 y menores de 17 años, sólo podrán trabajar en jornada diurna máxima de seis horas diarias. Debe tener un límite de treinta horas a la semana y hasta las 6:00 de la tarde.</p>
<br>
<p style="padding-left: 40px;">b) Los adolescentes mayores de diecisiete (17) años. Debe tener un límite de jornada máxima de ocho horas diarias y 40 horas a la semana y hasta las 8:00 de la noche.</p>
<br>
3. El empleador y el trabajador pueden acordar temporal o indefinidamente la organización de <strong>turnos de trabajo sucesivos</strong>. Ello para permitir la operación de la empresa o secciones de la misma sin solución de continuidad. Esta situación puede ser durante todos los días de la semana, siempre y cuando el respectivo turno no exceda de seis (6) horas al día y treinta y seis (36) a la semana.
<br>
<h3>Cuarta excepción</h3>
<br>
4. El empleador y el trabajador podrán acordar que la jornada semanal de cuarenta y ocho (48) horas se realice mediante jornadas diarias flexibles de trabajo. Por ejemplo, distribuidas en máximo seis días a la semana con un día de descanso obligatorio, que podrá coincidir con el domingo.
<br>
Así, el número de horas de trabajo diario podrá repartirse de manera variable durante la respectiva semana. Se puede organizar el trabajo desde un mínimo cuatro (4) horas continuas y como máximo hasta diez (10) horas diarias.
<br>
De esta forma, <strong>no habrá recargo por trabajo suplementario</strong>. Siempre y cuando <strong>el número de horas de trabajo no exceda el promedio de cuarenta y ocho (48) horas</strong> semanales dentro de la Jornada Ordinaria de 6. a. m. a 9 p. m.
<br>
<h2>¿Qué limite tiene las horas extras?</h2>
<br>
Según el Código Sustantivo de Trabajo, las horas extras de trabajo, diurnas o nocturnas, no podrán exceder “de dos (2) horas diarias y doce (12) semanales. Cuando la jornada de trabajo se amplíe por acuerdos entre empleadores y trabajadores a diez (10) horas diarias, <strong>no se podrá en el mismo día laborar horas extras</strong>”.
<br>
<h2>¿Cómo se pagan o liquidan las horas extras?</h2>
<br>
En el artículo 134 se habla de los periodos de pago. Aquí se indica dos hechos:
<ol>
 	<li>El salario en dinero debe pagarse por períodos iguales y vencidos, en moneda legal. El período de pago para los jornales no puede ser mayor de una semana, y para sueldos no mayor de un mes.</li>
<br>
 	<li><strong>El pago del trabajo suplementario o de horas extras</strong> y el del recargo por trabajo nocturno <strong>debe efectuarse junto con el salario ordinario del período. Ello será en el periodo en que han causado</strong>, o a más tardar con el salario del período siguiente.</li>
</ol>
<br>
<h2>¿En cuanto consiste la recarga por hora extra?</h2>
<br>
De acuerdo al artículo 168 de tasas y liquidación de recargos, puntualiza lo siguiente:
<ol start="2">
<br>
 	<li>El trabajo extra diurno se remunera con un recargo del veinticinco por ciento (25%) sobre el valor del trabajo ordinario diurno.</li>
<br>
 	<li>El trabajo extra nocturno se remunera con un recargo del setenta y cinco por ciento (75%) sobre el valor del trabajo ordinario diurno.</li>
</ol>
<br>
<h2>Datos de valores extras, dominicales o festivos</h2>
<br>
Según <a href="http://www.comunidadcontable.com/BancoConocimiento/Contador/indicadores-laborales-financieros-y-tributarios.asp">datos del 2021</a>, los siguientes son los valores de recargo por horas extras o de trabajo suplementario:
<br>
<table style="height: 358px; width: 45.1343%; border-style: solid; border-color: #000000;" border="#000000" width="45.1343%">
<tbody>
<tr>
<td width="258">Salario mínimo mensual legal vigente (SMMLV)</td>
<td width="77">$ 908.526</td>
</tr>
<tr>
<td width="258">Auxilio de transporte</td>
<td width="77">$ 106.454</td>
</tr>
<tr>
<td width="258">Valor día (Salario/30)</td>
<td width="77">$ 30.284</td>
</tr>
<tr>
<td width="258">Valor hora (Salario/240)</td>
<td width="77">$ 3.785</td>
</tr>
<tr>
<td width="258">Salario mínimo integral (Equivalente a 13 SMMLV)</td>
<td width="77">$ 11.810.838</td>
</tr>
</tbody>
</table>
&nbsp;
<table style="height: 697px; width: 0%; border-style: solid; border-color: #000000;" border="#000000" width="0%">
<tbody>
<tr>
<td style="width: 1.35318%;" width="199"><strong>Valor extras, dominicales o festivos</strong></td>
<td style="width: 1.35318%;" width="70"><strong>Factor</strong></td>
<td style="width: 1.35318%;" width="71"><strong>Valor</strong></td>
</tr>
<tr>
<td style="width: 1.35318%;" width="199">Hora extra diurna ordinaria</td>
<td style="width: 1.35318%;" width="70">1,25</td>
<td style="width: 1.35318%;" width="71">$ 4.731</td>
</tr>
<tr>
<td style="width: 1.35318%;" width="199">Hora extra nocturna ordinaria</td>
<td style="width: 1.35318%;" width="70">1,75</td>
<td style="width: 1.35318%;" width="71">$ 6.624</td>
</tr>
<tr>
<td style="width: 1.35318%;" width="199">Recargo por hora nocturna ordinaria</td>
<td style="width: 1.35318%;" width="70">0,35</td>
<td style="width: 1.35318%;" width="71">$ 1.325</td>
</tr>
<tr>
<td style="width: 1.35318%;" width="199">Hora extra diurna dominical</td>
<td style="width: 1.35318%;" width="70">2</td>
<td style="width: 1.35318%;" width="71">$ 7.570</td>
</tr>
<tr>
<td style="width: 1.35318%;" width="199">Hora extra nocturna dominical</td>
<td style="width: 1.35318%;" width="70">2,5</td>
<td style="width: 1.35318%;" width="71">$ 9.463</td>
</tr>
<tr>
<td style="width: 1.35318%;" width="199">Hora recargo nocturno, dominical o festivo</td>
<td style="width: 1.35318%;" width="70">2,1</td>
<td style="width: 1.35318%;" width="71">$ 7.949</td>
</tr>
<tr>
<td style="width: 1.35318%;" width="199">Día dominical</td>
<td style="width: 1.35318%;" width="70">1,75</td>
<td style="width: 1.35318%;" width="71">$ 52.997</td>
</tr>
<tr>
<td style="width: 1.35318%;" width="199">Hora dominical</td>
<td style="width: 1.35318%;" width="70">1,75</td>
<td style="width: 1.35318%;" width="71">$ 6.62</td>
</tr>
</tbody>
</table>]]></content>
		<excerpt><![CDATA[]]></excerpt>
		<date><![CDATA[2021-06-05]]></date>
		<posttype><![CDATA[post]]></posttype>
		<permalink><![CDATA[https://www.geovictoria.com/co/horas-extras/]]></permalink>
		<wpmltranslationid><![CDATA[133074]]></wpmltranslationid>
		<wpmllanguagecode><![CDATA[co]]></wpmllanguagecode>
		<imageurl><![CDATA[https://www.geovictoria.com/wp-content/uploads/2021/06/portada-horas-extras-colombia-80.jpg]]></imageurl>
		<imagetitle><![CDATA[portada horas extras colombia -80]]></imagetitle>
		<imagecaption><![CDATA[]]></imagecaption>
		<imagedescription><![CDATA[En el siguiente artículos sabrás en que consisten las horas extras en Colombia y como se debe realizar el recargo para este año 2021. ]]></imagedescription>
		<imagealttext><![CDATA[En el siguiente artículos sabrás en que consisten las horas extras en colombia y como se debe realizar el recargo para este año 2021.]]></imagealttext>
		<imagefeatured><![CDATA[https://www.geovictoria.com/wp-content/uploads/2021/06/portada-horas-extras-colombia-80.jpg]]></imagefeatured>
		<attachmenturl><![CDATA[]]></attachmenturl>
		<categoras><![CDATA[Recursos Humanos]]></categoras>
		<etiquetas><![CDATA[]]></etiquetas>
		<translationpriorities><![CDATA[Optional]]></translationpriorities>
		<inline_featured_image><![CDATA[0]]></inline_featured_image>
		<_wpml_word_count><![CDATA[{"total":982,"to_translate":{"ar":982,"cl":982,"en":982,"mx":982,"pe":982,"pt-br":982,"es":982}}]]></_wpml_word_count>
		<_alp_processed><![CDATA[1629237887]]></_alp_processed>
		<_et_post_bg_color><![CDATA[]]></_et_post_bg_color>
		<_et_post_bg_layout><![CDATA[]]></_et_post_bg_layout>
		<_et_pb_show_title><![CDATA[]]></_et_pb_show_title>
		<_et_pb_post_hide_nav><![CDATA[]]></_et_pb_post_hide_nav>
		<_et_pb_page_layout><![CDATA[]]></_et_pb_page_layout>
		<_et_pb_side_nav><![CDATA[]]></_et_pb_side_nav>
		<_et_pb_use_builder><![CDATA[]]></_et_pb_use_builder>
		<_et_pb_ab_stats_refresh_interval><![CDATA[]]></_et_pb_ab_stats_refresh_interval>
		<_et_pb_old_content><![CDATA[]]></_et_pb_old_content>
		<_et_pb_enable_shortcode_tracking><![CDATA[]]></_et_pb_enable_shortcode_tracking>
		<_et_pb_custom_css><![CDATA[]]></_et_pb_custom_css>
		<_wpml_media_duplicate><![CDATA[1]]></_wpml_media_duplicate>
		<_wpml_media_featured><![CDATA[1]]></_wpml_media_featured>
		<et_enqueued_post_fonts><![CDATA[]]></et_enqueued_post_fonts>
		<_icl_lang_duplicate_of><![CDATA[]]></_icl_lang_duplicate_of>
		<_wpml_location_migration_done><![CDATA[]]></_wpml_location_migration_done>
		<_et_builder_version><![CDATA[]]></_et_builder_version>
		<_et_pb_show_page_creation><![CDATA[]]></_et_pb_show_page_creation>
		<_yoast_wpseo_content_score><![CDATA[90]]></_yoast_wpseo_content_score>
		<_yoast_wpseo_primary_category><![CDATA[258]]></_yoast_wpseo_primary_category>
		<_et_pb_truncate_post><![CDATA[]]></_et_pb_truncate_post>
		<_encloseme><![CDATA[1]]></_encloseme>
		<_wpml_media_has_media><![CDATA[1]]></_wpml_media_has_media>
		<_yoast_wpseo_title><![CDATA[Horas extras: ¿En qué consiste y como se liquida?]]></_yoast_wpseo_title>
		<_yoast_wpseo_focuskw><![CDATA[horas extras]]></_yoast_wpseo_focuskw>
		<_yoast_wpseo_metadesc><![CDATA[Las horas extras en Colombia son también denominadas como horas de trabajo complementario. Estas se basan según el Código Sustantivo de Trabajo.]]></_yoast_wpseo_metadesc>
		<_yoast_wpseo_linkdex><![CDATA[75]]></_yoast_wpseo_linkdex>
		<_last_translation_edit_mode><![CDATA[]]></_last_translation_edit_mode>
		<_et_pb_first_image><![CDATA[]]></_et_pb_first_image>
		<_et_pb_built_for_post_type><![CDATA[]]></_et_pb_built_for_post_type>
		<_et_pb_ab_subjects><![CDATA[]]></_et_pb_ab_subjects>
		<_et_pb_ab_current_shortcode><![CDATA[]]></_et_pb_ab_current_shortcode>
		<wpb_post_views_count><![CDATA[30773]]></wpb_post_views_count>
		<_et_pb_use_ab_testing><![CDATA[]]></_et_pb_use_ab_testing>
		<_yoast_wpseo_opengraphtitle><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_opengraphtitle>
		<_yoast_wpseo_opengraphdescription><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_opengraphdescription>
		<_yoast_wpseo_opengraphimage><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_opengraphimage>
		<_yoast_wpseo_opengraphimageid><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_opengraphimageid>
		<_wp_old_date><![CDATA[]]></_wp_old_date>
		<views_total><![CDATA[]]></views_total>
		<views_daily><![CDATA[]]></views_daily>
		<views_weekly><![CDATA[]]></views_weekly>
		<views_monthly><![CDATA[]]></views_monthly>
		<_wp_old_slug><![CDATA[]]></_wp_old_slug>
		<_yoast_wpseo_canonical><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_canonical>
		<_yoast_wpseo_bctitle><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_bctitle>
		<_yoast_wpseo_is_cornerstone><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_is_cornerstone>
		<_wp_trash_meta_status><![CDATA[]]></_wp_trash_meta_status>
		<_wp_trash_meta_time><![CDATA[]]></_wp_trash_meta_time>
		<_wp_desired_post_slug><![CDATA[]]></_wp_desired_post_slug>
		<status><![CDATA[publish]]></status>
		<authorid><![CDATA[18]]></authorid>
		<authorusername><![CDATA[ncortes]]></authorusername>
		<authoremail><![CDATA[ncortes@geovictoria.com]]></authoremail>
		<authorfirstname><![CDATA[Nicolas]]></authorfirstname>
		<authorlastname><![CDATA[Cortes]]></authorlastname>
		<slug><![CDATA[horas-extras]]></slug>
		<format><![CDATA[]]></format>
		<template><![CDATA[]]></template>
		<parent><![CDATA[0]]></parent>
		<parentslug><![CDATA[0]]></parentslug>
		<order><![CDATA[0]]></order>
		<commentstatus><![CDATA[closed]]></commentstatus>
		<pingstatus><![CDATA[closed]]></pingstatus>
		<postmodifieddate><![CDATA[2021-08-17]]></postmodifieddate>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[135049]]></id>
		<title><![CDATA[Tres subsidios del gobierno para emprendedores en Colombia]]></title>
		<content><![CDATA[<img class="alignnone size-large wp-image-135050" src="https://www.geovictoria.com/wp-content/uploads/2021/07/portada-subsidio-de-gobierno-50-1024x576.jpg" alt="En este artículo conocerás algunos de los subsidios dispuestos por el gobierno de Colombia para emprendedores." width="100%" height="auto" />
<br>
Para nadie es un secreto que el camino hacia el emprendimiento no es nada fácil. La pandemia en Colombia dejó cifras aterradoras: cerca de 509.370 pequeñas y medianas empresas cerraron el año pasado. Para mitigar estos indicadores, el gobierno anunció diferentes apoyos para los interesados en crear empresa. Si está pensando en comenzar su propio negocio, <strong>conozca aquí los tres subsidios del gobierno más importantes de este 2021.</strong>
<br>
<h2><strong>Subsidios del gobierno para empleo a jóvenes </strong></h2>
<br>
El Decreto 688, vigente desde el pasado 1 de julio, reglamenta asistencia para empresas que contraten jóvenes entre los 18 y 28 años de edad. Este nuevo <strong>beneficio del gobierno</strong>, al que puede aplicar cualquier empleador, brinda hasta el 25% de un Salario Mínimo Legal Mensual Vigente (SMLMV).
<br>
Por al menos (12) meses, el empleador podrá recibir parte de la nómina de sus nuevos colaboradores. Entre los requisitos están el pago oportuno de las <strong>prestaciones sociales </strong>y la <strong>formalización de la empresa</strong> ante la Cámara de Comercio. El subsidio, afirma el gobierno colombiano, “fomentará la creación de nuevos empleos para los jóvenes”. Son 500.000 cupos los que estarán habilitados para esta convocatoria, una oportunidad para hacer crecer su talento humano.
<br>
<h2><strong>Ley de emprendimiento</strong></h2>
<br>
Recientemente el<strong> Gobierno Nacional</strong> radicó la ‘ley de emprendimiento’, una serie de mecanismos para impulsar la creación de empresa en Colombia. Reducción de cargas tributarias, incentivos para el crecimiento de pequeñas empresas y la disminución de tramites son algunos aspectos destacados.
<br>
Entre los <strong>apoyos económicos</strong> más importantes está el de financiamiento, este permite la consecución de recursos de forma más sencilla. Así pues, aquellos emprendedores que tengan grandes ideas, pero poco capital, tendrán mejores garantías para acceder a <strong>instrumentos financieros.</strong>
<br>
<h2><strong>Crédito para jóvenes emprendedores </strong></h2>
<br>
El Ministerio de Agricultura lanzó el pasado mes de junio un crédito con <strong>subsidios en la tasa de interés</strong> para jóvenes empresarios<strong>.</strong> En búsqueda de una reactivación económica, el Gobierno Nacional impulsa esta iniciativa que está enfocada en emprendimientos relacionados con el campo colombiano.
<br>
Esta nueva línea de crédito contempla hasta el 100% de cobertura en la financiación de los costos directos de los proyectos. Así mismo, el Ministerio anunció la posibilidad de <strong>periodos de gracia</strong> de hasta (12) meses para el pago de las cuotas. La solicitud del crédito puede realizarse de manera virtual y está disponible aún para emprendedores sin vida crediticia.
<br>
Si desea ser beneficiario de alguno de estos <strong>subsidios del gobierno</strong> debe tener en cuenta los diferentes requisitos de cada uno. Por tanteo, recuerde que este tipo de asistencias siempre tienen un tiempo establecido y pueden variar en cualquier momento. La pandemia por coronavirus ha dificultado el camino hacia el emprendimiento, sin embargo, existen muchas posibilidades para lograr el éxito. La persistencia y el correcto control de los procesos en su empresa son la clave para consolidar un proyecto saludable.]]></content>
		<excerpt><![CDATA[]]></excerpt>
		<date><![CDATA[2021-07-14]]></date>
		<posttype><![CDATA[post]]></posttype>
		<permalink><![CDATA[https://www.geovictoria.com/co/subsidios-del-gobierno/]]></permalink>
		<wpmltranslationid><![CDATA[133168]]></wpmltranslationid>
		<wpmllanguagecode><![CDATA[co]]></wpmllanguagecode>
		<imageurl><![CDATA[https://www.geovictoria.com/wp-content/uploads/2021/07/portada-subsidio-de-gobierno-50.jpg]]></imageurl>
		<imagetitle><![CDATA[portada subsidio de gobierno -50]]></imagetitle>
		<imagecaption><![CDATA[]]></imagecaption>
		<imagedescription><![CDATA[En este artículo conocerás algunos de los subsidios dispuestos por el gobierno de Colombia para emprendedores. ]]></imagedescription>
		<imagealttext><![CDATA[En este artículo conocerás algunos de los subsidios dispuestos por el gobierno de Colombia para emprendedores.]]></imagealttext>
		<imagefeatured><![CDATA[https://www.geovictoria.com/wp-content/uploads/2021/07/portada-subsidio-de-gobierno-50.jpg]]></imagefeatured>
		<attachmenturl><![CDATA[]]></attachmenturl>
		<categoras><![CDATA[Productividad Laboral]]></categoras>
		<etiquetas><![CDATA[]]></etiquetas>
		<translationpriorities><![CDATA[Optional]]></translationpriorities>
		<inline_featured_image><![CDATA[0]]></inline_featured_image>
		<_wpml_word_count><![CDATA[{"total":510,"to_translate":{"ar":510,"cl":510,"en":510,"mx":510,"pe":510,"pt-br":510,"es":510}}]]></_wpml_word_count>
		<_alp_processed><![CDATA[1629238001]]></_alp_processed>
		<_et_post_bg_color><![CDATA[]]></_et_post_bg_color>
		<_et_post_bg_layout><![CDATA[]]></_et_post_bg_layout>
		<_et_pb_show_title><![CDATA[]]></_et_pb_show_title>
		<_et_pb_post_hide_nav><![CDATA[]]></_et_pb_post_hide_nav>
		<_et_pb_page_layout><![CDATA[]]></_et_pb_page_layout>
		<_et_pb_side_nav><![CDATA[]]></_et_pb_side_nav>
		<_et_pb_use_builder><![CDATA[]]></_et_pb_use_builder>
		<_et_pb_ab_stats_refresh_interval><![CDATA[]]></_et_pb_ab_stats_refresh_interval>
		<_et_pb_old_content><![CDATA[]]></_et_pb_old_content>
		<_et_pb_enable_shortcode_tracking><![CDATA[]]></_et_pb_enable_shortcode_tracking>
		<_et_pb_custom_css><![CDATA[]]></_et_pb_custom_css>
		<_wpml_media_duplicate><![CDATA[1]]></_wpml_media_duplicate>
		<_wpml_media_featured><![CDATA[1]]></_wpml_media_featured>
		<et_enqueued_post_fonts><![CDATA[]]></et_enqueued_post_fonts>
		<_icl_lang_duplicate_of><![CDATA[]]></_icl_lang_duplicate_of>
		<_wpml_location_migration_done><![CDATA[]]></_wpml_location_migration_done>
		<_et_builder_version><![CDATA[]]></_et_builder_version>
		<_et_pb_show_page_creation><![CDATA[]]></_et_pb_show_page_creation>
		<_yoast_wpseo_content_score><![CDATA[90]]></_yoast_wpseo_content_score>
		<_yoast_wpseo_primary_category><![CDATA[185]]></_yoast_wpseo_primary_category>
		<_et_pb_truncate_post><![CDATA[]]></_et_pb_truncate_post>
		<_encloseme><![CDATA[1]]></_encloseme>
		<_wpml_media_has_media><![CDATA[1]]></_wpml_media_has_media>
		<_yoast_wpseo_title><![CDATA[Tres subsidios del gobierno para emprendedores en Colombia]]></_yoast_wpseo_title>
		<_yoast_wpseo_focuskw><![CDATA[subsidios del gobierno]]></_yoast_wpseo_focuskw>
		<_yoast_wpseo_metadesc><![CDATA[El gobierno de Colombia tiene una serie de subsidios que fomentan el emprendimiento. Conoce en este artículo de qué trata.]]></_yoast_wpseo_metadesc>
		<_yoast_wpseo_linkdex><![CDATA[75]]></_yoast_wpseo_linkdex>
		<_last_translation_edit_mode><![CDATA[]]></_last_translation_edit_mode>
		<_et_pb_first_image><![CDATA[]]></_et_pb_first_image>
		<_et_pb_built_for_post_type><![CDATA[]]></_et_pb_built_for_post_type>
		<_et_pb_ab_subjects><![CDATA[]]></_et_pb_ab_subjects>
		<_et_pb_ab_current_shortcode><![CDATA[]]></_et_pb_ab_current_shortcode>
		<wpb_post_views_count><![CDATA[3582]]></wpb_post_views_count>
		<_et_pb_use_ab_testing><![CDATA[]]></_et_pb_use_ab_testing>
		<_yoast_wpseo_opengraphtitle><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_opengraphtitle>
		<_yoast_wpseo_opengraphdescription><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_opengraphdescription>
		<_yoast_wpseo_opengraphimage><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_opengraphimage>
		<_yoast_wpseo_opengraphimageid><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_opengraphimageid>
		<_wp_old_date><![CDATA[]]></_wp_old_date>
		<views_total><![CDATA[]]></views_total>
		<views_daily><![CDATA[]]></views_daily>
		<views_weekly><![CDATA[]]></views_weekly>
		<views_monthly><![CDATA[]]></views_monthly>
		<_wp_old_slug><![CDATA[]]></_wp_old_slug>
		<_yoast_wpseo_canonical><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_canonical>
		<_yoast_wpseo_bctitle><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_bctitle>
		<_yoast_wpseo_is_cornerstone><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_is_cornerstone>
		<_wp_trash_meta_status><![CDATA[]]></_wp_trash_meta_status>
		<_wp_trash_meta_time><![CDATA[]]></_wp_trash_meta_time>
		<_wp_desired_post_slug><![CDATA[]]></_wp_desired_post_slug>
		<status><![CDATA[publish]]></status>
		<authorid><![CDATA[18]]></authorid>
		<authorusername><![CDATA[ncortes]]></authorusername>
		<authoremail><![CDATA[ncortes@geovictoria.com]]></authoremail>
		<authorfirstname><![CDATA[Nicolas]]></authorfirstname>
		<authorlastname><![CDATA[Cortes]]></authorlastname>
		<slug><![CDATA[subsidios-del-gobierno]]></slug>
		<format><![CDATA[]]></format>
		<template><![CDATA[]]></template>
		<parent><![CDATA[0]]></parent>
		<parentslug><![CDATA[0]]></parentslug>
		<order><![CDATA[0]]></order>
		<commentstatus><![CDATA[closed]]></commentstatus>
		<pingstatus><![CDATA[closed]]></pingstatus>
		<postmodifieddate><![CDATA[2021-08-17]]></postmodifieddate>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[135061]]></id>
		<title><![CDATA[Jornada diurna y nocturna en Colombia: Cambios que tendrá en los próximos 5 años]]></title>
		<content><![CDATA[<img class="alignnone size-large wp-image-135063" src="https://www.geovictoria.com/wp-content/uploads/2021/07/JORNADA-DIURNA-1024x576.jpg" alt="Jornada Diurna en Colombia" width="100%" height="auto" />

Recientemente se aprobó en Colombia <strong><a href="https://senado.gov.co/index.php/prensa/noticias/2772-proyecto-de-ley-propone-reducir-la-jornada-laboral-en-colombia-de-48-a-42-horas-semanales" target="_blank" rel="noopener">la ley que reduce de 48 a 42 las horas laboradas por semana</a></strong>. Según el Gobierno, la iniciativa pretende mejorar la calidad de vida de los trabajadores. Esta disminución en el tiempo de trabajo promete mayor productividad para las empresas y una apertura económica en el país. Aunque el proyecto no contempla cambios en las jornada diurna y nocturna, así quedarían estipuladas en los próximos 5 años.
<br>
<h2><strong>¿Cómo funciona actualmente la Jornada Diurna en el país?  </strong></h2>
<br>
La jornada diurna hace parte de la jornada ordinaria en Colombia. En esta, el trabajador puede ejercer sus tareas entre las seis de la mañana y las nueve de la noche. Cabe resaltar que la jornada laboral en Colombia está estipulada en 8 horas diarias y puede ser organizada por turnos.
<br>
Si desea profundizar en este tema, le recomendamos leer, <a href="/?p=134213" target="_blank" rel="noopener">Jornada de Trabajo en Colombia: <strong>Todo lo que debes saber</strong></a>
<br>
<h2><strong>Cambio en los tiempos de trabajo</strong></h2>
<br>
La ley, que está pendiente de la sanción presidencial, reducirá el número de horas que los colombianos dedican a su trabajo. A pesar de esto, este plan nacional no permite que las empresas <strong>reduzcan el salario</strong> asignado a sus colaboradores.
<br>
Con la reglamentación, un empleado con turno de 8am a 5pm, podrá reducir hasta en (1) hora su jornada diaria.
<br>
<h2><strong>¿Qué debo saber como empleador? </strong></h2>
<br>
La implementación del proyecto será progresiva, a partir del 2023 los empleadores disminuirán las jornadas laborales. Esto quiere decir que en los próximos dos años se deben generar estrategias para reducir los turnos de sus empleados. Se espera que, en 5 años, es decir en 2026, <strong>todos los puestos de trabajo</strong> cumplan con la nueva normativa.
<br>
Además de lo anterior, se establece que las condiciones laborales no deben ser cambiadas sin mutuo acuerdo. Es decir, <strong>las prestaciones sociales no deben afectarse</strong> por la reducción en la jornada diurna y nocturna. Así mismo, las primas prestacionales y demás beneficios, deben continuar como están estipuladas en el contrato inicial.
<br>
Esta nueva ley traerá muchos retos, entre ellos, el <strong>correcto manejo de los turnos de trabajo</strong>. Como empleador debe tener en cuenta las horas extras y llevar un riguroso conteo de estas. <a href="/?page_id=131375" rel="noopener" target="_blank">El control de acceso</a> es fundamental, pues con él, <strong>podrá supervisar las horas trabajadas de sus colaboradores</strong>. Una oportunidad fundamental para entender su negocio y la relación que tiene con sus empleados.]]></content>
		<excerpt><![CDATA[]]></excerpt>
		<date><![CDATA[2021-07-15]]></date>
		<posttype><![CDATA[post]]></posttype>
		<permalink><![CDATA[https://www.geovictoria.com/co/jornada-diurna-y-nocturna-en-colombia/]]></permalink>
		<wpmltranslationid><![CDATA[133171]]></wpmltranslationid>
		<wpmllanguagecode><![CDATA[co]]></wpmllanguagecode>
		<imageurl><![CDATA[https://www.geovictoria.com/wp-content/uploads/2021/07/JORNADA-DIURNA.jpg]]></imageurl>
		<imagetitle><![CDATA[Jornada Diurna en Colombia]]></imagetitle>
		<imagecaption><![CDATA[]]></imagecaption>
		<imagedescription><![CDATA[En el siguiente artículo encontrarás información sobre los cambios que presentarán la Jornada diurna y nocturna en Colombia]]></imagedescription>
		<imagealttext><![CDATA[Jornada Diurna en Colombia]]></imagealttext>
		<imagefeatured><![CDATA[https://www.geovictoria.com/wp-content/uploads/2021/07/JORNADA-DIURNA.jpg]]></imagefeatured>
		<attachmenturl><![CDATA[]]></attachmenturl>
		<categoras><![CDATA[Recursos Humanos]]></categoras>
		<etiquetas><![CDATA[]]></etiquetas>
		<translationpriorities><![CDATA[Optional]]></translationpriorities>
		<inline_featured_image><![CDATA[0]]></inline_featured_image>
		<_wpml_word_count><![CDATA[{"total":450,"to_translate":{"ar":450,"cl":450,"en":450,"mx":450,"pe":450,"pt-br":450,"es":450}}]]></_wpml_word_count>
		<_alp_processed><![CDATA[1629237876]]></_alp_processed>
		<_et_post_bg_color><![CDATA[]]></_et_post_bg_color>
		<_et_post_bg_layout><![CDATA[]]></_et_post_bg_layout>
		<_et_pb_show_title><![CDATA[]]></_et_pb_show_title>
		<_et_pb_post_hide_nav><![CDATA[]]></_et_pb_post_hide_nav>
		<_et_pb_page_layout><![CDATA[]]></_et_pb_page_layout>
		<_et_pb_side_nav><![CDATA[]]></_et_pb_side_nav>
		<_et_pb_use_builder><![CDATA[]]></_et_pb_use_builder>
		<_et_pb_ab_stats_refresh_interval><![CDATA[]]></_et_pb_ab_stats_refresh_interval>
		<_et_pb_old_content><![CDATA[]]></_et_pb_old_content>
		<_et_pb_enable_shortcode_tracking><![CDATA[]]></_et_pb_enable_shortcode_tracking>
		<_et_pb_custom_css><![CDATA[]]></_et_pb_custom_css>
		<_wpml_media_duplicate><![CDATA[1]]></_wpml_media_duplicate>
		<_wpml_media_featured><![CDATA[1]]></_wpml_media_featured>
		<et_enqueued_post_fonts><![CDATA[]]></et_enqueued_post_fonts>
		<_icl_lang_duplicate_of><![CDATA[]]></_icl_lang_duplicate_of>
		<_wpml_location_migration_done><![CDATA[]]></_wpml_location_migration_done>
		<_et_builder_version><![CDATA[]]></_et_builder_version>
		<_et_pb_show_page_creation><![CDATA[]]></_et_pb_show_page_creation>
		<_yoast_wpseo_content_score><![CDATA[90]]></_yoast_wpseo_content_score>
		<_yoast_wpseo_primary_category><![CDATA[258]]></_yoast_wpseo_primary_category>
		<_et_pb_truncate_post><![CDATA[]]></_et_pb_truncate_post>
		<_encloseme><![CDATA[1]]></_encloseme>
		<_wpml_media_has_media><![CDATA[1]]></_wpml_media_has_media>
		<_yoast_wpseo_title><![CDATA[Jornada diurna y nocturna en Colombia: Cambios en los próximos 5 años]]></_yoast_wpseo_title>
		<_yoast_wpseo_focuskw><![CDATA[Jornada diurna]]></_yoast_wpseo_focuskw>
		<_yoast_wpseo_metadesc><![CDATA[En este artículo, el lector encontrará los cambios que tendrá la jornada diurna y noctura en Colombia en los próximos 5 años.]]></_yoast_wpseo_metadesc>
		<_yoast_wpseo_linkdex><![CDATA[78]]></_yoast_wpseo_linkdex>
		<_last_translation_edit_mode><![CDATA[]]></_last_translation_edit_mode>
		<_et_pb_first_image><![CDATA[]]></_et_pb_first_image>
		<_et_pb_built_for_post_type><![CDATA[]]></_et_pb_built_for_post_type>
		<_et_pb_ab_subjects><![CDATA[]]></_et_pb_ab_subjects>
		<_et_pb_ab_current_shortcode><![CDATA[]]></_et_pb_ab_current_shortcode>
		<wpb_post_views_count><![CDATA[987]]></wpb_post_views_count>
		<_et_pb_use_ab_testing><![CDATA[]]></_et_pb_use_ab_testing>
		<_yoast_wpseo_opengraphtitle><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_opengraphtitle>
		<_yoast_wpseo_opengraphdescription><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_opengraphdescription>
		<_yoast_wpseo_opengraphimage><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_opengraphimage>
		<_yoast_wpseo_opengraphimageid><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_opengraphimageid>
		<_wp_old_date><![CDATA[]]></_wp_old_date>
		<views_total><![CDATA[]]></views_total>
		<views_daily><![CDATA[]]></views_daily>
		<views_weekly><![CDATA[]]></views_weekly>
		<views_monthly><![CDATA[]]></views_monthly>
		<_wp_old_slug><![CDATA[]]></_wp_old_slug>
		<_yoast_wpseo_canonical><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_canonical>
		<_yoast_wpseo_bctitle><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_bctitle>
		<_yoast_wpseo_is_cornerstone><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_is_cornerstone>
		<_wp_trash_meta_status><![CDATA[]]></_wp_trash_meta_status>
		<_wp_trash_meta_time><![CDATA[]]></_wp_trash_meta_time>
		<_wp_desired_post_slug><![CDATA[]]></_wp_desired_post_slug>
		<status><![CDATA[publish]]></status>
		<authorid><![CDATA[18]]></authorid>
		<authorusername><![CDATA[ncortes]]></authorusername>
		<authoremail><![CDATA[ncortes@geovictoria.com]]></authoremail>
		<authorfirstname><![CDATA[Nicolas]]></authorfirstname>
		<authorlastname><![CDATA[Cortes]]></authorlastname>
		<slug><![CDATA[jornada-diurna-y-nocturna-en-colombia]]></slug>
		<format><![CDATA[]]></format>
		<template><![CDATA[]]></template>
		<parent><![CDATA[0]]></parent>
		<parentslug><![CDATA[0]]></parentslug>
		<order><![CDATA[0]]></order>
		<commentstatus><![CDATA[closed]]></commentstatus>
		<pingstatus><![CDATA[closed]]></pingstatus>
		<postmodifieddate><![CDATA[2021-08-17]]></postmodifieddate>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[135181]]></id>
		<title><![CDATA[Recargo nocturno en Colombia: ¿Cómo calcularlo?]]></title>
		<content><![CDATA[<img class="alignnone wp-image-135182 size-full" src="https://www.geovictoria.com/wp-content/uploads/2021/07/RECARGO-NOCTURNO-1.jpg" alt="En este artículo presentamos los tipos, las características y formas de calcular la liquidación del recargo nocturno en el país" width="100%" height="auto" />
<br>
Los recargos, a diferencia de horas extras, son porcentajes adicionales que recibe el trabajador por laborar en jornadas no ordinarias. Recargo nocturno, dominical y festivo son algunos de los conceptos que hacen parte de la Jornada de Trabajo en Colombia. En GeoVictoria le contamos todo lo que debe saber sobre el recargo nocturno y ejemplos de cómo calcularlo.
<br>
<h2>Diferencias entre recargos y horas extras</h2>
<br>
La jornada de trabajo en Colombia está vigilada por el Código Sustantivo Del Trabajo. En esta, se dispone que el empleado debe trabajar máximo <strong>(48) horas por semana</strong>, es decir, <strong>(8) horas al día</strong>. Además, la jornada se divide en jornada diurna y nocturna.
<br>
Así pues, todo empleado que trabaje adicional a las horas establecidas tendrá un pago por concepto de horas extras. Cabe aclarar que la norma contempla que el trabajador puede hacer hasta máximo 2 horas de trabajo adicional al día. <a href="/?p=134719"><strong>Encuentre aquí un completo artículo sobre Horas Extras en Colombia.</strong></a>
<br>
Por otro lado, los recargos son porcentajes adicionales que no contemplan trabajo suplementario. Por ejemplo, un trabajador que labore por (8) horas, pero lo haga en jornada nocturna, será acreedor de este pago.
<br>
<h2>¿Cómo calcularlo?</h2>
<br>
La jornada de <strong>trabajo nocturno</strong> en el país va de las 9:00 de la noche hasta las 6:00 de la mañana. Los trabajadores que cumplan su jornada de trabajo ordinaria en este rango de horario recibirán el pago del recargo nocturno.
<br>
Este recargo, <a href="https://leyes.co/codigo_sustantivo_del_trabajo/168.htm#:~:text=Art%C3%ADculo%20168.&amp;text=El%20trabajo%20nocturno%20por%20el,literal%20c)%20de%20esta%20ley."><strong>según el artículo 168 del Código Sustantivo del Trabajo</strong></a>, se remunera con un porcentaje del (35%) sobre el valor del trabajo diurno. Por ejemplo, un trabajador con hora ordinaria a $10.000 recibirá un recargo de $3.500 por sus turnos realizados en la noche.
<br>
<h2>Tipos de recargo nocturno</h2>
<br>
Existen diferentes tipos de recargo nocturno según las horas trabajadas, las jornadas y los días de la semana:
<br>
• <strong>Recargo nocturno ordinario</strong>: Corresponde al recargo por trabajar en la jornada nocturna y hasta las horas ordinarias pactadas. Este es remunerado con un 35% adicional al pago de la hora ordinaria.
<br>
• <strong>Recargo extra nocturno:</strong> Aquí el trabajador realiza trabajo suplementario o adicional al asignado. Se paga con un 75% adicional y no es acumulable con otros tipos de recargo.
<br>
• <strong>Recargo nocturno dominical o festivo:</strong> Por el hecho de trabajar en la noche y, además, un domingo o festivo, se pagará el 110% adicional.
<br>
•<strong> Recargo extra nocturno dominical o festivo:</strong> En este, se acumula el recargo extra nocturno y el recargo dominical. En esta situación, el empleador deberá pagar el 150% adicional a la hora laboral ordinaria.
<br>
El calculo de los recargos en Colombia debe hacerse con cuidado y de manera individual a cada trabajador. Dependiendo las horas laboradas y las jornadas de trabajo, será <strong>deber del empleador</strong> liquidar estos recargos en el pago mensual. Cabe aclarar que recientes leyes en el país permiten que las jornadas de trabajo pueden ser hasta de (10) horas
<br>
Siempre y cuando sean pactadas, es deber tanto del trabajador como del empleador, llevar un <strong>registro de las horas trabajadas</strong>. Siempre es bueno contar con procesos mucho más ágiles y productivos. Le recomendados tener un <a href="/?page_id=130110"><strong>control de asistencia</strong></a> que le permita gestionar de manera mucho más sencilla los turnos y asistencias de sus colaboradores.]]></content>
		<excerpt><![CDATA[]]></excerpt>
		<date><![CDATA[2021-07-21]]></date>
		<posttype><![CDATA[post]]></posttype>
		<permalink><![CDATA[https://www.geovictoria.com/co/recargo-nocturno-en-colombia/]]></permalink>
		<wpmltranslationid><![CDATA[133224]]></wpmltranslationid>
		<wpmllanguagecode><![CDATA[co]]></wpmllanguagecode>
		<imageurl><![CDATA[https://www.geovictoria.com/wp-content/uploads/2021/07/RECARGO-NOCTURNO-1.jpg]]></imageurl>
		<imagetitle><![CDATA[RECARGO NOCTURNO]]></imagetitle>
		<imagecaption><![CDATA[]]></imagecaption>
		<imagedescription><![CDATA[En este artículo presentamos los tipos, las características y formas de calcular la liquidación del recargo nocturno en el país]]></imagedescription>
		<imagealttext><![CDATA[En este artículo presentamos los tipos, las características y formas de calcular la liquidación del recargo nocturno en el país]]></imagealttext>
		<imagefeatured><![CDATA[https://www.geovictoria.com/wp-content/uploads/2021/07/RECARGO-NOCTURNO-1.jpg]]></imagefeatured>
		<attachmenturl><![CDATA[]]></attachmenturl>
		<categoras><![CDATA[Recursos Humanos]]></categoras>
		<etiquetas><![CDATA[información|jornada laboral|recargo nocturno|recargos]]></etiquetas>
		<translationpriorities><![CDATA[Optional]]></translationpriorities>
		<inline_featured_image><![CDATA[0]]></inline_featured_image>
		<_wpml_word_count><![CDATA[{"total":574,"to_translate":{"ar":574,"cl":574,"en":574,"mx":574,"pe":574,"pt-br":574,"es":574}}]]></_wpml_word_count>
		<_alp_processed><![CDATA[1629237866]]></_alp_processed>
		<_et_post_bg_color><![CDATA[]]></_et_post_bg_color>
		<_et_post_bg_layout><![CDATA[]]></_et_post_bg_layout>
		<_et_pb_show_title><![CDATA[]]></_et_pb_show_title>
		<_et_pb_post_hide_nav><![CDATA[]]></_et_pb_post_hide_nav>
		<_et_pb_page_layout><![CDATA[]]></_et_pb_page_layout>
		<_et_pb_side_nav><![CDATA[]]></_et_pb_side_nav>
		<_et_pb_use_builder><![CDATA[]]></_et_pb_use_builder>
		<_et_pb_ab_stats_refresh_interval><![CDATA[]]></_et_pb_ab_stats_refresh_interval>
		<_et_pb_old_content><![CDATA[]]></_et_pb_old_content>
		<_et_pb_enable_shortcode_tracking><![CDATA[]]></_et_pb_enable_shortcode_tracking>
		<_et_pb_custom_css><![CDATA[]]></_et_pb_custom_css>
		<_wpml_media_duplicate><![CDATA[1]]></_wpml_media_duplicate>
		<_wpml_media_featured><![CDATA[1]]></_wpml_media_featured>
		<et_enqueued_post_fonts><![CDATA[]]></et_enqueued_post_fonts>
		<_icl_lang_duplicate_of><![CDATA[]]></_icl_lang_duplicate_of>
		<_wpml_location_migration_done><![CDATA[]]></_wpml_location_migration_done>
		<_et_builder_version><![CDATA[]]></_et_builder_version>
		<_et_pb_show_page_creation><![CDATA[]]></_et_pb_show_page_creation>
		<_yoast_wpseo_content_score><![CDATA[90]]></_yoast_wpseo_content_score>
		<_yoast_wpseo_primary_category><![CDATA[258]]></_yoast_wpseo_primary_category>
		<_et_pb_truncate_post><![CDATA[]]></_et_pb_truncate_post>
		<_encloseme><![CDATA[1]]></_encloseme>
		<_wpml_media_has_media><![CDATA[1]]></_wpml_media_has_media>
		<_yoast_wpseo_title><![CDATA[Recargo nocturno en Colombia: ¿Cómo calcularlo?]]></_yoast_wpseo_title>
		<_yoast_wpseo_focuskw><![CDATA[recargo nocturno]]></_yoast_wpseo_focuskw>
		<_yoast_wpseo_metadesc><![CDATA[En este artículo presentamos los tipos, las características y formas de calcular la liquidación del recargo nocturno en el país.]]></_yoast_wpseo_metadesc>
		<_yoast_wpseo_linkdex><![CDATA[82]]></_yoast_wpseo_linkdex>
		<_last_translation_edit_mode><![CDATA[]]></_last_translation_edit_mode>
		<_et_pb_first_image><![CDATA[]]></_et_pb_first_image>
		<_et_pb_built_for_post_type><![CDATA[]]></_et_pb_built_for_post_type>
		<_et_pb_ab_subjects><![CDATA[]]></_et_pb_ab_subjects>
		<_et_pb_ab_current_shortcode><![CDATA[]]></_et_pb_ab_current_shortcode>
		<wpb_post_views_count><![CDATA[7768]]></wpb_post_views_count>
		<_et_pb_use_ab_testing><![CDATA[]]></_et_pb_use_ab_testing>
		<_yoast_wpseo_opengraphtitle><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_opengraphtitle>
		<_yoast_wpseo_opengraphdescription><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_opengraphdescription>
		<_yoast_wpseo_opengraphimage><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_opengraphimage>
		<_yoast_wpseo_opengraphimageid><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_opengraphimageid>
		<_wp_old_date><![CDATA[]]></_wp_old_date>
		<views_total><![CDATA[]]></views_total>
		<views_daily><![CDATA[]]></views_daily>
		<views_weekly><![CDATA[]]></views_weekly>
		<views_monthly><![CDATA[]]></views_monthly>
		<_wp_old_slug><![CDATA[]]></_wp_old_slug>
		<_yoast_wpseo_canonical><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_canonical>
		<_yoast_wpseo_bctitle><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_bctitle>
		<_yoast_wpseo_is_cornerstone><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_is_cornerstone>
		<_wp_trash_meta_status><![CDATA[]]></_wp_trash_meta_status>
		<_wp_trash_meta_time><![CDATA[]]></_wp_trash_meta_time>
		<_wp_desired_post_slug><![CDATA[]]></_wp_desired_post_slug>
		<status><![CDATA[publish]]></status>
		<authorid><![CDATA[35]]></authorid>
		<authorusername><![CDATA[Juan David]]></authorusername>
		<authoremail><![CDATA[jrincon@geovictoria.com]]></authoremail>
		<authorfirstname><![CDATA[Juan David]]></authorfirstname>
		<authorlastname><![CDATA[Rincón Calderón]]></authorlastname>
		<slug><![CDATA[recargo-nocturno-en-colombia]]></slug>
		<format><![CDATA[]]></format>
		<template><![CDATA[]]></template>
		<parent><![CDATA[0]]></parent>
		<parentslug><![CDATA[0]]></parentslug>
		<order><![CDATA[0]]></order>
		<commentstatus><![CDATA[open]]></commentstatus>
		<pingstatus><![CDATA[closed]]></pingstatus>
		<postmodifieddate><![CDATA[2021-08-17]]></postmodifieddate>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[135216]]></id>
		<title><![CDATA[Transformación digital en las empresas: Oportunidades de cara al futuro]]></title>
		<content><![CDATA[<img class="alignnone wp-image-135217 size-full" src="https://www.geovictoria.com/wp-content/uploads/2021/07/TRANSFORMACION-DIGITAL.jpg" alt="En el siguiente artículo el lector encontrará información valiosa sobre la transformación de las empresas desde lo análogo hasta lo digital." width="100%" height="auto" />
<br>
Nicolás Bravo, <strong>Gerente General de GeoVictoria para Colombia y Centroamérica</strong>, conversó junto a la Asociación Colombiana de Gestión Humana <strong>(ACRIP)</strong> sobre la importancia de la transformación digital en las empresas. En el Webinar, <a href="https://acrip.co/webinars-abiertos/#elementor-action:action=lightbox&amp;settings=eyJpZCI6IjAzZDg0M2UiLCJ1cmwiOiJodHRwczovL3BsYXllci52aW1lby5jb20vdmlkZW8vNTc1NTMzNzg4P2F1dG9wbGF5PTEmcmVsPTAmY29udHJvbHM9MCN0PSJ9" target="_blank" rel="noopener"><strong>disponible en este enlace</strong></a>, se resaltó la necesidad de esta transición y los retos hacia el futuro. Aquí le contamos.
<br>
<h2><strong>Transformación de lo análogo a lo digital</strong></h2>
<br>
La transformación digital está emergiendo no sólo en las comunidades científicas, sino como practicas cada vez más recurrentes en las <strong>dinámicas organizacionales</strong>. <a href="https://hbr.org/2019/03/digital-transformation-is-not-about-technology" target="_blank" rel="noopener"><strong>Según un estudio publicado por Harvard Business Review</strong></a>, la pandemia por coronavirus agilizó la digitalización hasta 27 veces. Así pues, desarrollos que tomarían casi 3 años en su implementación, fueron acelerados y ejecutados en cerca de 40 días. Gobiernos, universidades y corporaciones evidenciaron la necesidad de la transformación de sus procesos hacia caminos más eficientes y productivos.
<br>
La idea, resalta Nicolás Bravo, es que las empresas puedan “<em>transformar información del mundo real en información digital para crear conocimiento corporativo</em>”. No es un secreto que entre más compactos y reales sean los datos, podemos tomar mejores decisiones.
<br>
<h2><strong>Empresas análogas versus empresas digitales: </strong></h2>
<br>
Entre los principales retos de pasar de una empresa análoga a digital están la <strong>autoevaluación</strong> como compañía. Siempre es necesario estar en constante evaluación de los procesos y preguntarse ¿Qué procesos pueden tener un enfoque digital en mi empresa? Ya lo decía Alejandro Magno unos años atrás: <em>“Conocerse a uno mismo es la tarea más difícil”</em>
<br>
Aquí algunas características para identificar si su empresa se maneja en el mundo análogo o digital:
<ul>
<br>
 	<li><strong>Tareas repetitivas: </strong>En su empresa las tareas realizadas en los distintos procesos deben hacerse <strong>manualmente</strong>. Esta repetición consume mayor tiempo de los colaboradores y además no garantiza resultados <strong>libres de fallas</strong>.</li>
</ul>
<ul>
<br>
 	<li><strong>Tiempos de respuesta:</strong> En el ámbito analógico, por la misma naturaleza, las respuestas a los requerimientos de los clientes son más tardadas. Para ofrecer soluciones se requiere un levantamiento de información que podría agilizarse con <strong>información en tiempo real</strong>.</li>
</ul>
<ul>
<br>
 	<li><strong>Reuniones y encuentros: </strong>El mundo digital permite tener información a la mano y de forma conglomerada. Esta característica permite que las corporaciones no desgasten tanto tiempo en <strong>reuniones</strong> sino se esfuercen más en las <strong>ejecuciones</strong>.</li>
</ul>
<ul>
<br>
 	<li><strong>Almacenamiento: </strong>Anteriormente las empresas debían tener bodegas masivas para el almacenamiento de sus reportes. La tecnología permite una mayor capacidad y un almacenamiento en la nube mucho más eficaz y sostenible.<a href="/?p=133906" target="_blank" rel="noopener"> <strong>(Conozca AQUÍ todo lo que debe saber sobre la nube de almacenamiento)</strong></a></li>
</ul>
<br>
<h2><strong>Automatización de los procesos</strong></h2>
<br>
“¿Les ha pasado que a veces llegan a casa y <strong>no percibieron las acciones</strong> de su conducción?” Con este ejemplo, se propone que la tecnología podría finalmente convertirse en una extensión del cuerpo humano. La automatización de los procesos lo que permite es tener un flujo de trabajo optimizado, evitando el proceso tarea por tarea.
<br>
Por ejemplo, al conducir, no somos conscientes de cada tarea que llevamos a cabo para llegar a nuestro destino. Esta automatización del proceso nos permite realizarlo de manera mucho más efectivo. Pero ¡Ojo! Siempre es necesario un aprendizaje inicial para desarrollar las tareas, así que con capacitación y práctica se consigue.
<h2><strong>Transformación digital: ¿Cómo aplicarlo en mi empresa? </strong></h2>
Después de identificar la necesidad de pasar al mundo digital, se pueden preguntar ¿Cómo lo llevo a mi empresa? Estos seis pasos le permitirán una automatización mucho más rápida y sencilla:
<ul>
<br>
 	<li><strong>Identificar el dolor: </strong>En este primer punto, debemos identificar qué procesos en mi compañía aún se hacen de forma análoga. Tablas de Excel, procesos manuales, registros en papel son algunos de los desarrollos que pueden transformarse.</li>
</ul>
<ul>
<br>
 	<li><strong>Definir metodología:</strong> Aquí debemos preguntarnos ¿Desde donde voy a partir para iniciar la digitalización de mis procesos? En muchas compañías existen áreas que son renuentes a implementar tecnologías así que debo identificar cómo trabajar con ellas.<strong> </strong></li>
</ul>
<ul>
<br>
 	<li><strong>Ejecutar piloto:</strong> Algunos proyectos, por su complejidad, requieren capacitaciones y constantes adaptaciones. Realice siempre pilotos para entender el funcionamiento y después evaluar resultados. ¡Para allá vamos!</li>
</ul>
<ul>
<br>
 	<li><strong>Analizar resultados: </strong>El análisis de resultados le permitirá verificar si la incorporación de la herramienta ha sido exitosa. Aquí podremos evaluar los tiempos y los resultados de una tarea en específica.</li>
</ul>
<ul>
<br>
 	<li><strong>Cambios y mejoras: </strong>Gracias al análisis de resultados podemos pasar a una etapa de perfeccionar las herramientas. Aquí, cada empresa debe ser capaz de identificar si la implementación puede mejorarse para que aplique mucho más a las necesidades.</li>
</ul>
<ul>
<br>
 	<li><strong>Cultura organizacional: </strong>Finalmente, tras la implementación de nuevas tecnologías a mi empresa, debo ver como esto mejoró la cultura organizacional. En este punto es fundamental la comunicación con los colaboradores para su correcta aplicación y uso hacia el futuro.<strong> </strong></li>
</ul>
<br>
<h2><strong>¡No más hojas de cálculo en el control de asistencia</strong>!</h2>
<br>
Para finalizar pondremos en el papel un ejemplo claro de cómo la <strong>digitalización</strong> nos permite mayor <strong>productividad en los procesos</strong>. Anteriormente -aunque en muchas aún funciona así- los supervisores debían hacer tablas de Excel con las horas laboradas de sus colaboradores. Estas tablas determinaban los pagos por nómina y además representaba el control de la asistencia y cumplimiento de los empleados.
<br>
Actualmente la tecnología de GeoVictoria permite convertir todo este proceso análogo a digital. A través de herramientas como el <a href="/?page_id=130110" target="_blank" rel="noopener"><strong>Control de Asistencia</strong></a> o el <a href="/?page_id=131375" target="_blank" rel="noopener"><strong>Control de Acceso</strong></a>, usted tendrá la posibilidad de ahorrar tiempo y evitar fallas. A través de un sistema completamente digital y respaldado en la nube, tendrá información de las horas laboradas e ingresos y salidas.
<br>
Si desea conocer más sobre cómo la tecnología puede evitarle pérdidas de información y tiempo, lo invitamos a inscribirse en nuestro <a href="https://info.geovictoria.com/taller-de-asistencia" target="_blank" rel="noopener"><strong>Taller de Gestión de Asistencia</strong></a>. Recuerde que la automatización de procesos nos permite tomar mejores decisiones.
]]></content>
		<excerpt><![CDATA[]]></excerpt>
		<date><![CDATA[2021-07-27]]></date>
		<posttype><![CDATA[post]]></posttype>
		<permalink><![CDATA[https://www.geovictoria.com/co/transformacion-digital-en-las-empresas/]]></permalink>
		<wpmltranslationid><![CDATA[133234]]></wpmltranslationid>
		<wpmllanguagecode><![CDATA[co]]></wpmllanguagecode>
		<imageurl><![CDATA[https://www.geovictoria.com/wp-content/uploads/2021/07/TRANSFORMACION-DIGITAL.jpg]]></imageurl>
		<imagetitle><![CDATA[TRANSFORMACIÓN DIGITAL]]></imagetitle>
		<imagecaption><![CDATA[]]></imagecaption>
		<imagedescription><![CDATA[En el siguiente artículo el lector encontrará información valiosa sobre la transformación de las empresas desde lo análogo hasta lo digital.]]></imagedescription>
		<imagealttext><![CDATA[En el siguiente artículo el lector encontrará información valiosa sobre la transformación de las empresas desde lo análogo hasta lo digital.]]></imagealttext>
		<imagefeatured><![CDATA[https://www.geovictoria.com/wp-content/uploads/2021/07/TRANSFORMACION-DIGITAL.jpg]]></imagefeatured>
		<attachmenturl><![CDATA[]]></attachmenturl>
		<categoras><![CDATA[Mundo GeoVictoria]]></categoras>
		<etiquetas><![CDATA[emprendimiento|empresas|interés|transformación digital]]></etiquetas>
		<translationpriorities><![CDATA[Optional]]></translationpriorities>
		<inline_featured_image><![CDATA[0]]></inline_featured_image>
		<_wpml_word_count><![CDATA[{"total":975,"to_translate":{"ar":975,"cl":975,"en":975,"mx":975,"pe":975,"pt-br":975,"es":975}}]]></_wpml_word_count>
		<_alp_processed><![CDATA[1629237940]]></_alp_processed>
		<_et_post_bg_color><![CDATA[]]></_et_post_bg_color>
		<_et_post_bg_layout><![CDATA[]]></_et_post_bg_layout>
		<_et_pb_show_title><![CDATA[]]></_et_pb_show_title>
		<_et_pb_post_hide_nav><![CDATA[]]></_et_pb_post_hide_nav>
		<_et_pb_page_layout><![CDATA[]]></_et_pb_page_layout>
		<_et_pb_side_nav><![CDATA[]]></_et_pb_side_nav>
		<_et_pb_use_builder><![CDATA[]]></_et_pb_use_builder>
		<_et_pb_ab_stats_refresh_interval><![CDATA[]]></_et_pb_ab_stats_refresh_interval>
		<_et_pb_old_content><![CDATA[]]></_et_pb_old_content>
		<_et_pb_enable_shortcode_tracking><![CDATA[]]></_et_pb_enable_shortcode_tracking>
		<_et_pb_custom_css><![CDATA[]]></_et_pb_custom_css>
		<_wpml_media_duplicate><![CDATA[1]]></_wpml_media_duplicate>
		<_wpml_media_featured><![CDATA[1]]></_wpml_media_featured>
		<et_enqueued_post_fonts><![CDATA[]]></et_enqueued_post_fonts>
		<_icl_lang_duplicate_of><![CDATA[]]></_icl_lang_duplicate_of>
		<_wpml_location_migration_done><![CDATA[]]></_wpml_location_migration_done>
		<_et_builder_version><![CDATA[]]></_et_builder_version>
		<_et_pb_show_page_creation><![CDATA[]]></_et_pb_show_page_creation>
		<_yoast_wpseo_content_score><![CDATA[90]]></_yoast_wpseo_content_score>
		<_yoast_wpseo_primary_category><![CDATA[184]]></_yoast_wpseo_primary_category>
		<_et_pb_truncate_post><![CDATA[]]></_et_pb_truncate_post>
		<_encloseme><![CDATA[1]]></_encloseme>
		<_wpml_media_has_media><![CDATA[1]]></_wpml_media_has_media>
		<_yoast_wpseo_title><![CDATA[Transformación digital en las empresas: Oportunidades de cara al futuro]]></_yoast_wpseo_title>
		<_yoast_wpseo_focuskw><![CDATA[Transformación digital]]></_yoast_wpseo_focuskw>
		<_yoast_wpseo_metadesc><![CDATA[En el siguiente artículo el lector encontrará información valiosa sobre la transformación de las empresas desde lo análogo hasta lo digital.]]></_yoast_wpseo_metadesc>
		<_yoast_wpseo_linkdex><![CDATA[78]]></_yoast_wpseo_linkdex>
		<_last_translation_edit_mode><![CDATA[]]></_last_translation_edit_mode>
		<_et_pb_first_image><![CDATA[]]></_et_pb_first_image>
		<_et_pb_built_for_post_type><![CDATA[]]></_et_pb_built_for_post_type>
		<_et_pb_ab_subjects><![CDATA[]]></_et_pb_ab_subjects>
		<_et_pb_ab_current_shortcode><![CDATA[]]></_et_pb_ab_current_shortcode>
		<wpb_post_views_count><![CDATA[197]]></wpb_post_views_count>
		<_et_pb_use_ab_testing><![CDATA[]]></_et_pb_use_ab_testing>
		<_yoast_wpseo_opengraphtitle><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_opengraphtitle>
		<_yoast_wpseo_opengraphdescription><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_opengraphdescription>
		<_yoast_wpseo_opengraphimage><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_opengraphimage>
		<_yoast_wpseo_opengraphimageid><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_opengraphimageid>
		<_wp_old_date><![CDATA[]]></_wp_old_date>
		<views_total><![CDATA[]]></views_total>
		<views_daily><![CDATA[]]></views_daily>
		<views_weekly><![CDATA[]]></views_weekly>
		<views_monthly><![CDATA[]]></views_monthly>
		<_wp_old_slug><![CDATA[]]></_wp_old_slug>
		<_yoast_wpseo_canonical><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_canonical>
		<_yoast_wpseo_bctitle><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_bctitle>
		<_yoast_wpseo_is_cornerstone><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_is_cornerstone>
		<_wp_trash_meta_status><![CDATA[]]></_wp_trash_meta_status>
		<_wp_trash_meta_time><![CDATA[]]></_wp_trash_meta_time>
		<_wp_desired_post_slug><![CDATA[]]></_wp_desired_post_slug>
		<status><![CDATA[publish]]></status>
		<authorid><![CDATA[35]]></authorid>
		<authorusername><![CDATA[Juan David]]></authorusername>
		<authoremail><![CDATA[jrincon@geovictoria.com]]></authoremail>
		<authorfirstname><![CDATA[Juan David]]></authorfirstname>
		<authorlastname><![CDATA[Rincón Calderón]]></authorlastname>
		<slug><![CDATA[transformacion-digital-en-las-empresas]]></slug>
		<format><![CDATA[]]></format>
		<template><![CDATA[]]></template>
		<parent><![CDATA[0]]></parent>
		<parentslug><![CDATA[0]]></parentslug>
		<order><![CDATA[0]]></order>
		<commentstatus><![CDATA[open]]></commentstatus>
		<pingstatus><![CDATA[closed]]></pingstatus>
		<postmodifieddate><![CDATA[2021-08-17]]></postmodifieddate>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[135238]]></id>
		<title><![CDATA[El talento humano como pilar de organizaciones exitosas]]></title>
		<content><![CDATA[<img class="aligncenter wp-image-135239 size-full" src="https://www.geovictoria.com/wp-content/uploads/2021/07/TALENTO-HUMANO.jpg" alt="El el siguiente artículo, GeoVictoria le cuenta la importancia del talento humano dentro de las organizaciones y cómo identificarlo y potenciarlo." width="100%" height="auto" />
<br>
Las organizaciones son estructuras sociales bien definidas: dependen del ser humano para funcionar y sobrevivir. Este carácter, que es inherente a toda compañía, está lleno de características aparentemente invisibles. No es extraño escuchar en las organizaciones que “el capital humano es el más importante”. Todos estamos de acuerdo que es así, sin embargo, ¿Le están dando al talento humano <strong>la importancia que se merece</strong>?
<br>
<h2><strong>¿Qué es el talento humano? </strong></h2>
<br>
Podemos entender al talento humano como la sumatoria de competencias y habilidades de una persona. Generalmente, estas características son las que le permiten un crecimiento organizacional y un valor agregado en el trabajo. Las empresas tienen el gran reto de identificar y potenciar el talento de sus colaboradores; permitiendo una construcción de un ambiente laboral <strong>enérgico y poderoso. </strong>
<br>
Cuando hablamos de talento humano no estamos hablando de características superpoderosas, al contrario, son esos <strong>rasgos que nos hacen humanos</strong>. Por ello es tan importante en las organizaciones, pues es a partir del individuo que podemos construir empresa. Así pues, el talento no sólo es individual sino puede potenciarse en un equipo para alcanzar su máximo nivel.
<br>
(Le recomendamos leer: <a href="%20Oportunidades%20de%20cara%20al%20futuro" target="_blank" rel="noopener"><strong>Transformación digital en las empresas: Oportunidades de cara al futuro</strong></a>)
<br>
El talento, a diferencia del capital humano, no entiende a la persona como un activo de la empresa. Hablar de talento humano nos hace entender el individuo como un ser lleno de capacidades -y por qué no- debilidades. Así mismo, representa un <strong>intangible para la organización</strong>, transformado en el tiempo como un valor para la compañía.
<br>
<h2><strong>El talento humano y sus competencias</strong></h2>
<br>
Administrar el talento humano se convierte cada día en algo indispensable para el éxito de las organizaciones. Luz Vallejo Chávez, en su libro <a href="http://cimogsys.espoch.edu.ec/direccion-publicaciones/public/docs/books/2019-09-17-222134-gesti%C3%B3n%20del%20talento%20humano-comprimido.pdf" target="_blank" rel="noopener"><strong>‘Gestión del Talento Humano’</strong></a> presenta una serie de competencias a identificar y potenciar:
<ul>
<br>
 	<li><strong>Conocimiento: </strong>El conocimiento, entendido por la autora, se define como “<em>el resultado de aprender de forma continua”.</em></li>
</ul>
&nbsp;
<ul>
 	<li><strong>Habilidad: </strong>En este punto, el individuo tiene la capacidad de aplicar sus conocimientos en la resolución de problemas. Generalmente, esta es desarrollada con el tiempo y con la practica de sus funciones específicas.</li>
</ul>
&nbsp;
<ul>
 	<li><strong>Juicio: </strong>Se trata de saber analizar la situación y el contexto, es tener el análisis crítico, juzgar los hechos y definir prioridades.</li>
</ul>
&nbsp;
<ul>
 	<li><strong>Actitud: </strong>Muy evaluada últimamente, la actitud le permite al trabajador alcanzar y superar metas. Según Luz Vallejo Chávez no es más que “<em>saber hacer que ocurran las cosas"</em></li>
</ul>
&nbsp;
<br>
<h2><strong>El talento humano en tiempos de pandemia</strong></h2>
<br>
Con la llegada del ‘teletrabajo’ al ADN organizacional, la gestión del talento humano se ha convertido en un tema indispensable. Mantener una comunicación clara y transparente con el personal es clave para evitar mensajes inconsistentes o aumentar la preocupación de los colaboradores. En nuestras oficinas, la oportunidad de identificar y potenciar el talento de los empleados puede ser una tarea sencilla. Aquí le contamos algunas claves para <strong>gestionarlo en tiempos de pandemia</strong>:
<br>
<h3><strong>Mensajes claros: </strong></h3>
<br>
Como mencionamos anteriormente, la comunicación es clave cuando hablamos de teletrabajo. Presentar las tareas específicas de manera ordenada y precisa nos permitirá mayor productividad de nuestros empleados.
<br>
<h3><strong>Espacios de trabajos óptimos: </strong></h3>
<br>
No es un secreto que el lugar donde desarrollemos nuestras labores influye mucho en el éxito -o no- de nuestros resultados. Como empleadores debemos velar para que nuestros colaboradores se sientan cómodos cuando trabajan desde casa.
<br>
<h3><strong>Fortalecer el trabajo en equipo:</strong></h3>
<br>
El trabajo en casa genera una sensación de ‘soledad’ frente a los retos laborales. A pesar de no ser así, fomentar el trabajo en equipo permite potenciar el talento humano en el grupo.
<br>
Para nadie es un secreto que el ser humano detrás de todas las organizaciones es el factor fundamental del éxito. <a href="/?page_id=130108" target="_blank" rel="noopener"><strong>En GeoVictoria</strong></a>, por ejemplo, han sido nuestros colaboradores nuestro pilar de <strong>crecimiento y expansión en el mundo</strong>. Hemos demostrado que a través de equipos de trabajo sólidos podemos construir organizaciones amigables comprometidas con el bienestar y el triunfo.
<br>
<img class="alignnone wp-image-135247 size-full" src="https://www.geovictoria.com/wp-content/uploads/2021/07/TALENTO-HUMANO-2.jpg" alt="Equipo GeoVictoria Colombia" width="100%" height="auto" />
<br>
El concepto de Talento Humano se ha transformado drásticamente con el tiempo y con las necesidades actuales. Antes, las empresas enfocaban todo su esfuerzo en funciones exclusivas como las convocatorias, la contratación o la nómina. Hoy en día las compañías están fuertemente interesadas en construir equipos <strong>con bienestar, compromiso y creatividad</strong>.
<br>
Como hemos visto anteriormente<strong>, gestionar el talento humano de su compañía no es una tarea nada fácil</strong>. Para crear equipos de trabajo necesitaremos entonces de mucha creatividad y capacidad de potenciar habilidades individuales. No más largos esfuerzos en tareas del pasado como los registros y control de la llegada de sus empleados. Lo invitamos a <a href="/?page_id=130110" target="_blank" rel="noopener"><strong>consultar nuestras soluciones</strong></a> para que pueda dedicarse a lo importante: el talento detrás del ser humano que trabaja en su compañía.]]></content>
		<excerpt><![CDATA[]]></excerpt>
		<date><![CDATA[2021-07-28]]></date>
		<posttype><![CDATA[post]]></posttype>
		<permalink><![CDATA[https://www.geovictoria.com/co/el-talento-humano-como-pilar-de-organizaciones-exitosas/]]></permalink>
		<wpmltranslationid><![CDATA[133244]]></wpmltranslationid>
		<wpmllanguagecode><![CDATA[co]]></wpmllanguagecode>
		<imageurl><![CDATA[https://www.geovictoria.com/wp-content/uploads/2021/07/TALENTO-HUMANO.jpg|https://www.geovictoria.com/wp-content/uploads/2021/07/TALENTO-HUMANO-2.jpg]]></imageurl>
		<imagetitle><![CDATA[TALENTO HUMANO|TALENTO HUMANO 2]]></imagetitle>
		<imagecaption><![CDATA[El el siguiente artículo, GeoVictoria le cuenta la importancia del talento humano dentro de las organizaciones y cómo identificarlo y potenciarlo. |]]></imagecaption>
		<imagedescription><![CDATA[|Equipo GeoVictoria Colombia]]></imagedescription>
		<imagealttext><![CDATA[El el siguiente artículo, GeoVictoria le cuenta la importancia del talento humano dentro de las organizaciones y cómo identificarlo y potenciarlo.|Equipo GeoVictoria Colombia]]></imagealttext>
		<imagefeatured><![CDATA[https://www.geovictoria.com/wp-content/uploads/2021/07/TALENTO-HUMANO.jpg]]></imagefeatured>
		<attachmenturl><![CDATA[]]></attachmenturl>
		<categoras><![CDATA[Recursos Humanos]]></categoras>
		<etiquetas><![CDATA[productividad|Recursos Humanos|talento humano]]></etiquetas>
		<translationpriorities><![CDATA[Optional]]></translationpriorities>
		<inline_featured_image><![CDATA[0]]></inline_featured_image>
		<_wpml_word_count><![CDATA[{"total":819,"to_translate":{"ar":819,"cl":819,"en":819,"mx":819,"pe":819,"pt-br":819,"es":819}}]]></_wpml_word_count>
		<_alp_processed><![CDATA[1629237766]]></_alp_processed>
		<_et_post_bg_color><![CDATA[]]></_et_post_bg_color>
		<_et_post_bg_layout><![CDATA[]]></_et_post_bg_layout>
		<_et_pb_show_title><![CDATA[]]></_et_pb_show_title>
		<_et_pb_post_hide_nav><![CDATA[]]></_et_pb_post_hide_nav>
		<_et_pb_page_layout><![CDATA[]]></_et_pb_page_layout>
		<_et_pb_side_nav><![CDATA[]]></_et_pb_side_nav>
		<_et_pb_use_builder><![CDATA[]]></_et_pb_use_builder>
		<_et_pb_ab_stats_refresh_interval><![CDATA[]]></_et_pb_ab_stats_refresh_interval>
		<_et_pb_old_content><![CDATA[]]></_et_pb_old_content>
		<_et_pb_enable_shortcode_tracking><![CDATA[]]></_et_pb_enable_shortcode_tracking>
		<_et_pb_custom_css><![CDATA[]]></_et_pb_custom_css>
		<_wpml_media_duplicate><![CDATA[1]]></_wpml_media_duplicate>
		<_wpml_media_featured><![CDATA[1]]></_wpml_media_featured>
		<et_enqueued_post_fonts><![CDATA[]]></et_enqueued_post_fonts>
		<_icl_lang_duplicate_of><![CDATA[]]></_icl_lang_duplicate_of>
		<_wpml_location_migration_done><![CDATA[]]></_wpml_location_migration_done>
		<_et_builder_version><![CDATA[]]></_et_builder_version>
		<_et_pb_show_page_creation><![CDATA[]]></_et_pb_show_page_creation>
		<_yoast_wpseo_content_score><![CDATA[90]]></_yoast_wpseo_content_score>
		<_yoast_wpseo_primary_category><![CDATA[257]]></_yoast_wpseo_primary_category>
		<_et_pb_truncate_post><![CDATA[]]></_et_pb_truncate_post>
		<_encloseme><![CDATA[1]]></_encloseme>
		<_wpml_media_has_media><![CDATA[1]]></_wpml_media_has_media>
		<_yoast_wpseo_title><![CDATA[El talento humano como pilar de organizaciones exitosas | GeoVictoria]]></_yoast_wpseo_title>
		<_yoast_wpseo_focuskw><![CDATA[talento humano]]></_yoast_wpseo_focuskw>
		<_yoast_wpseo_metadesc><![CDATA[El el siguiente artículo, GeoVictoria le cuenta la importancia del talento humano dentro de las organizaciones y cómo identificarlo y potenciarlo.]]></_yoast_wpseo_metadesc>
		<_yoast_wpseo_linkdex><![CDATA[82]]></_yoast_wpseo_linkdex>
		<_last_translation_edit_mode><![CDATA[]]></_last_translation_edit_mode>
		<_et_pb_first_image><![CDATA[]]></_et_pb_first_image>
		<_et_pb_built_for_post_type><![CDATA[]]></_et_pb_built_for_post_type>
		<_et_pb_ab_subjects><![CDATA[]]></_et_pb_ab_subjects>
		<_et_pb_ab_current_shortcode><![CDATA[]]></_et_pb_ab_current_shortcode>
		<wpb_post_views_count><![CDATA[555]]></wpb_post_views_count>
		<_et_pb_use_ab_testing><![CDATA[]]></_et_pb_use_ab_testing>
		<_yoast_wpseo_opengraphtitle><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_opengraphtitle>
		<_yoast_wpseo_opengraphdescription><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_opengraphdescription>
		<_yoast_wpseo_opengraphimage><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_opengraphimage>
		<_yoast_wpseo_opengraphimageid><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_opengraphimageid>
		<_wp_old_date><![CDATA[]]></_wp_old_date>
		<views_total><![CDATA[]]></views_total>
		<views_daily><![CDATA[]]></views_daily>
		<views_weekly><![CDATA[]]></views_weekly>
		<views_monthly><![CDATA[]]></views_monthly>
		<_wp_old_slug><![CDATA[]]></_wp_old_slug>
		<_yoast_wpseo_canonical><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_canonical>
		<_yoast_wpseo_bctitle><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_bctitle>
		<_yoast_wpseo_is_cornerstone><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_is_cornerstone>
		<_wp_trash_meta_status><![CDATA[]]></_wp_trash_meta_status>
		<_wp_trash_meta_time><![CDATA[]]></_wp_trash_meta_time>
		<_wp_desired_post_slug><![CDATA[]]></_wp_desired_post_slug>
		<status><![CDATA[publish]]></status>
		<authorid><![CDATA[35]]></authorid>
		<authorusername><![CDATA[Juan David]]></authorusername>
		<authoremail><![CDATA[jrincon@geovictoria.com]]></authoremail>
		<authorfirstname><![CDATA[Juan David]]></authorfirstname>
		<authorlastname><![CDATA[Rincón Calderón]]></authorlastname>
		<slug><![CDATA[el-talento-humano-como-pilar-de-organizaciones-exitosas]]></slug>
		<format><![CDATA[]]></format>
		<template><![CDATA[]]></template>
		<parent><![CDATA[0]]></parent>
		<parentslug><![CDATA[0]]></parentslug>
		<order><![CDATA[0]]></order>
		<commentstatus><![CDATA[open]]></commentstatus>
		<pingstatus><![CDATA[closed]]></pingstatus>
		<postmodifieddate><![CDATA[2021-08-17]]></postmodifieddate>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[135286]]></id>
		<title><![CDATA[Ambiente laboral: ¿Qué es y cómo abordarlo?]]></title>
		<content><![CDATA[<img class="alignnone wp-image-135287 size-full" src="https://www.geovictoria.com/wp-content/uploads/2021/07/CO-Ambiente-Laboral-50.jpg" alt="En el siguiente artículo, el lector encontrará toda la información necesaria para cosntruir un ambiente laboral en su compañía." width="100%" height="auto" />
<br>
Se define ambiente laboral como el conjunto de factores que influyen sobre el <strong>bienestar físico y mental </strong>de los trabajadores. En anteriores publicaciones, hemos hablado como dicho bienestar nos permite equipos de trabajo mucho más eficientes y productivos. Es entonces el momento de preguntarnos, ¿Estamos preocupados por <strong>la construcción de un ambiente laboral sano</strong> en nuestras organizaciones? Encuentre aquí todo lo que debe saber y cómo abordarlo correctamente.
<br>
<h2><strong>Características de un ambiente laboral sano</strong></h2>
<br>
El concepto de ambiente laboral no es ajeno a ninguna persona que alguna vez haya ocupado un puesto de trabajo. No es un secreto que la mayoría dejamos pasar el tema, sin embargo, no podemos minimizar su importancia. A pesar de que no podemos resumir todas las características del clima laboral, aquí le presentamos las más importantes:
<br>
<h3><strong>Cultura organizacional</strong></h3>
<br>
<strong> </strong><a href="https://www.eoi.es/blogs/lorenaltagraciamarcos/2012/02/27/la-cultura-organizacional/" target="_blank" rel="noopener"><strong>Según la Escuela de Organización Industrial de España</strong></a><strong>,</strong> La cultura organizacional es “<em>el conjunto de formas de interacción dentro de las organizaciones</em>”. En este caso, debemos garantizar que los valores y los hábitos de nuestra compañía estén enfocados en el <strong>bienestar</strong>. Como empleadores, fomentar un espacio de crecimiento y desarrollo personal nos permite un ambiente laboral próspero.
<br>
<h3><strong>Aspectos psicológicos</strong></h3> 
<br>
Cuando hablamos de ambiente laboral no sólo nos enfocamos en características externas. <strong>Los sentimientos, pensamientos, sensaciones y emociones</strong> de nuestros colaboradores también permiten el desarrollo de un clima laboral sano. Es importante entender las características propias de cada individuo para que esta funcione en pro del equipo.
<br>
<h3><strong>Situaciones laborales:</strong></h3>
<br>
En el trabajo estamos constantemente bajo situaciones de presión. (Le recomendamos leer: <a href="/?p=135193" target="_blank" rel="noopener"><strong>El estrés laboral y su influencia en el trabajo</strong></a>). De como manejemos estas situaciones depende mucho el funcionamiento de un buen clima laboral. Es importante atacar estas situaciones y fomentar la superación de la presión a través del <strong>trabajo en equipo</strong>.
<br>
<h3><strong>Entorno social:</strong></h3>
<br>
El entorno social es clave pues es el primer factor al que nos dirigimos cuando pensamos en el ambiente laboral. Fomentar el respeto y la buena comunicación es clave para un clima laboral exitoso.
<br>
<h2><strong>Calidad de vida y trabajo</strong></h2>
<br>
La relación entre el ambiente laboral de una compañía y la calidad de vida de los colaboradores es muy estrecha. <a href="https://www.larepublica.co/alta-gerencia/ocho-de-cada-10-personas-estan-insatisfechas-en-su-empleo-2830069" target="_blank" rel="noopener"><strong>Según el diario La República</strong></a>, 8 de cada 10 personas en Colombia están insatisfechas con su empleo. Entre los indicadores que “corchan” a las empresas están el estrés laboral y el <strong>entorno de bienestar</strong> corporativo.
<br>
Así mismo, un <strong><a href="http://www.scielo.org.co/scielo.php?pid=S1794-99982006000200013&amp;script=sci_arttext" target="_blank" rel="noopener">estudio de la Santo Tomás</a></strong> reveló que existe un <strong>alto desinterés</strong> por el ambiente laboral en las empresas. Construcción, fábricas y servicios de outsourcing son los sectores que mayores fallas han presentado. No obstante, estas cifras han disminuido y la pandemia evidenció la necesidad de crear <strong>climas laborales mucho más sanos</strong>.
<br>
<h2><strong>Ambiente laboral: ¿Cómo evaluarlo?</strong></h2>
<br>
El ambiente laboral, como todo índice de las compañías, tiene formas de evaluarse. Entre las formas más populares se encuentra el WES (<strong>Work Environment Scale</strong>) que nació en 1974. En el WES, se hace especial énfasis en las relaciones interpersonales de los empleados y los directivos. Con esta herramienta se trata de identificar los problemas y las situaciones que ponen en riesgo el clima laboral.
<br>
Por otro lado, existen formatos mucho más simples y específicos para cada necesidad de la compañía. En GeoVictoria le recomendamos, por ejemplo, el <a href="https://www.camarabaq.org.co/wp-content/uploads/2019/04/Formulario-Clima-Organizacional.pdf" target="_blank" rel="noopener"><strong>Cuestionario de Clima Organizacional</strong></a> de la <strong>Cámara de Comercio de Barranquilla</strong>. En estos formularios usted tendrá la posibilidad de reconocer debilidades en el clima laboral de su compañía. Lo más importante, definitivamente, es actuar a tiempo y de acuerdo con las <strong>expectativas de sus colaboradores</strong>.
<br>
<h2><strong>Un parte de tranquilidad</strong></h2>
<br>
Los académicos concuerdan que el ambiente laboral <strong>no es estático</strong> y este puede cambiar con las circunstancias. Por ejemplo, un clima laboral puede estar en riesgo frente a situaciones límites dentro de las organizaciones. No es lo mismo el ambiente laboral en épocas de cierre de año que comenzando el mismo.
<br>
Si considera que requiere mejoras en el clima laboral dentro de su organización, no se preocupe. La posibilidad de corregir errores -o <strong>incluir nuevas estrategias</strong>- siempre está a la vuelta de la esquina. Lo primero que debe hacer es realizar una de las encuestas de ambiente laboral que mencionamos anteriormente. Después de identificadas las necesidades, <strong>diseñe una estrategia</strong> que más se adapte a la cultura organizacional de su compañía.
<br>
Si considera, por ejemplo, que las tareas largas y repetitivas están generando un malestar en los colaboradores; GeoVictoria le recomienda plantearse la <a href="/?p=135216" target="_blank" rel="noopener"><strong>automatización de procesos</strong></a> para que estos sean más sencillos y eficaces. Miles de organizaciones han entendido que una estrecha relación entre el empleado y el empleador permite un crecimiento mucho más acelerado.]]></content>
		<excerpt><![CDATA[]]></excerpt>
		<date><![CDATA[2021-07-30]]></date>
		<posttype><![CDATA[post]]></posttype>
		<permalink><![CDATA[https://www.geovictoria.com/co/ambiente-laboral-que-es-y-como-abordarlo/]]></permalink>
		<wpmltranslationid><![CDATA[133252]]></wpmltranslationid>
		<wpmllanguagecode><![CDATA[co]]></wpmllanguagecode>
		<imageurl><![CDATA[https://www.geovictoria.com/wp-content/uploads/2021/07/CO-Ambiente-Laboral-50.jpg|https://www.geovictoria.com/wp-content/uploads/2021/07/tenor.gif|https://www.geovictoria.com/wp-content/uploads/2021/07/GIF-AMBIENTE-LABORAL.gif]]></imageurl>
		<imagetitle><![CDATA[CO Ambiente Laboral-50|tenor|GIF AMBIENTE LABORAL]]></imagetitle>
		<imagecaption><![CDATA[||]]></imagecaption>
		<imagedescription><![CDATA[En el siguiente artículo, el lector encontrará toda la información necesaria para cosntruir un ambiente laboral en su compañía. |En el siguiente artículo, el lector encontrará toda la información necesaria para cosntruir un ambiente laboral en su compañía. |]]></imagedescription>
		<imagealttext><![CDATA[En el siguiente artículo, el lector encontrará toda la información necesaria para cosntruir un ambiente laboral en su compañía.|En el siguiente artículo, el lector encontrará toda la información necesaria para cosntruir un ambiente laboral en su compañía.|]]></imagealttext>
		<imagefeatured><![CDATA[https://www.geovictoria.com/wp-content/uploads/2021/07/CO-Ambiente-Laboral-50.jpg]]></imagefeatured>
		<attachmenturl><![CDATA[]]></attachmenturl>
		<categoras><![CDATA[Vida Laboral]]></categoras>
		<etiquetas><![CDATA[información|Recursos Humanos|trabajo]]></etiquetas>
		<translationpriorities><![CDATA[Optional]]></translationpriorities>
		<inline_featured_image><![CDATA[0]]></inline_featured_image>
		<_wpml_word_count><![CDATA[{"total":803,"to_translate":{"ar":803,"cl":803,"en":803,"mx":803,"pe":803,"pt-br":803,"es":803}}]]></_wpml_word_count>
		<_alp_processed><![CDATA[1629238196]]></_alp_processed>
		<_et_post_bg_color><![CDATA[]]></_et_post_bg_color>
		<_et_post_bg_layout><![CDATA[]]></_et_post_bg_layout>
		<_et_pb_show_title><![CDATA[]]></_et_pb_show_title>
		<_et_pb_post_hide_nav><![CDATA[]]></_et_pb_post_hide_nav>
		<_et_pb_page_layout><![CDATA[]]></_et_pb_page_layout>
		<_et_pb_side_nav><![CDATA[]]></_et_pb_side_nav>
		<_et_pb_use_builder><![CDATA[]]></_et_pb_use_builder>
		<_et_pb_ab_stats_refresh_interval><![CDATA[]]></_et_pb_ab_stats_refresh_interval>
		<_et_pb_old_content><![CDATA[]]></_et_pb_old_content>
		<_et_pb_enable_shortcode_tracking><![CDATA[]]></_et_pb_enable_shortcode_tracking>
		<_et_pb_custom_css><![CDATA[]]></_et_pb_custom_css>
		<_wpml_media_duplicate><![CDATA[1]]></_wpml_media_duplicate>
		<_wpml_media_featured><![CDATA[1]]></_wpml_media_featured>
		<et_enqueued_post_fonts><![CDATA[]]></et_enqueued_post_fonts>
		<_icl_lang_duplicate_of><![CDATA[]]></_icl_lang_duplicate_of>
		<_wpml_location_migration_done><![CDATA[]]></_wpml_location_migration_done>
		<_et_builder_version><![CDATA[]]></_et_builder_version>
		<_et_pb_show_page_creation><![CDATA[]]></_et_pb_show_page_creation>
		<_yoast_wpseo_content_score><![CDATA[90]]></_yoast_wpseo_content_score>
		<_yoast_wpseo_primary_category><![CDATA[257]]></_yoast_wpseo_primary_category>
		<_et_pb_truncate_post><![CDATA[]]></_et_pb_truncate_post>
		<_encloseme><![CDATA[1]]></_encloseme>
		<_wpml_media_has_media><![CDATA[1]]></_wpml_media_has_media>
		<_yoast_wpseo_title><![CDATA[Ambiente laboral, ¿Qué es y cómo abordarlo? | GeoVictoria]]></_yoast_wpseo_title>
		<_yoast_wpseo_focuskw><![CDATA[Ambiente laboral]]></_yoast_wpseo_focuskw>
		<_yoast_wpseo_metadesc><![CDATA[En el siguiente artículo, el lector encontrará toda la información necesaria para cosntruir un ambiente laboral en su compañía.]]></_yoast_wpseo_metadesc>
		<_yoast_wpseo_linkdex><![CDATA[78]]></_yoast_wpseo_linkdex>
		<_last_translation_edit_mode><![CDATA[]]></_last_translation_edit_mode>
		<_et_pb_first_image><![CDATA[]]></_et_pb_first_image>
		<_et_pb_built_for_post_type><![CDATA[]]></_et_pb_built_for_post_type>
		<_et_pb_ab_subjects><![CDATA[]]></_et_pb_ab_subjects>
		<_et_pb_ab_current_shortcode><![CDATA[]]></_et_pb_ab_current_shortcode>
		<wpb_post_views_count><![CDATA[884]]></wpb_post_views_count>
		<_et_pb_use_ab_testing><![CDATA[]]></_et_pb_use_ab_testing>
		<_yoast_wpseo_opengraphtitle><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_opengraphtitle>
		<_yoast_wpseo_opengraphdescription><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_opengraphdescription>
		<_yoast_wpseo_opengraphimage><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_opengraphimage>
		<_yoast_wpseo_opengraphimageid><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_opengraphimageid>
		<_wp_old_date><![CDATA[]]></_wp_old_date>
		<views_total><![CDATA[]]></views_total>
		<views_daily><![CDATA[]]></views_daily>
		<views_weekly><![CDATA[]]></views_weekly>
		<views_monthly><![CDATA[]]></views_monthly>
		<_wp_old_slug><![CDATA[]]></_wp_old_slug>
		<_yoast_wpseo_canonical><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_canonical>
		<_yoast_wpseo_bctitle><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_bctitle>
		<_yoast_wpseo_is_cornerstone><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_is_cornerstone>
		<_wp_trash_meta_status><![CDATA[]]></_wp_trash_meta_status>
		<_wp_trash_meta_time><![CDATA[]]></_wp_trash_meta_time>
		<_wp_desired_post_slug><![CDATA[]]></_wp_desired_post_slug>
		<status><![CDATA[publish]]></status>
		<authorid><![CDATA[35]]></authorid>
		<authorusername><![CDATA[Juan David]]></authorusername>
		<authoremail><![CDATA[jrincon@geovictoria.com]]></authoremail>
		<authorfirstname><![CDATA[Juan David]]></authorfirstname>
		<authorlastname><![CDATA[Rincón Calderón]]></authorlastname>
		<slug><![CDATA[ambiente-laboral-que-es-y-como-abordarlo]]></slug>
		<format><![CDATA[]]></format>
		<template><![CDATA[]]></template>
		<parent><![CDATA[0]]></parent>
		<parentslug><![CDATA[0]]></parentslug>
		<order><![CDATA[0]]></order>
		<commentstatus><![CDATA[open]]></commentstatus>
		<pingstatus><![CDATA[closed]]></pingstatus>
		<postmodifieddate><![CDATA[2021-08-17]]></postmodifieddate>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[135374]]></id>
		<title><![CDATA[Biometría: El camino hacia procesos más productivos]]></title>
		<content><![CDATA[<img class="alignnone wp-image-135383 size-full" src="https://www.geovictoria.com/wp-content/uploads/2021/08/interior-liquidacion-de-sueldo-50.jpg" alt="Este artículo de GeoVictoria responde a la necesidad de informar sobre la Biometría en Colombia. En el texto, podrá encontrar el por qué de su importancia." width="100%" height="auto" />
<br>
<span style="font-weight: 400;">La biometría llegó a nuestras vidas para quedarse. Por ejemplo, podría parecernos extraño si actualmente, un teléfono móvil no trae desbloqueo facial o por huella. </span><b>El reconocimiento facial</b><span style="font-weight: 400;"> es ampliamente utilizado en la vida cotidiana y tiene un fuerte impacto frente a nuestros modos de vida. Así mismo, nuestras </span><b>huellas digitales</b><span style="font-weight: 400;"> nos han permitido avances importantes frente al ahorro de tiempo. Cada vez tenemos que recordar menos nuestras claves de banco o de acceso a ciertos lugares. </span>
<br>
<h2><b>Biometría: ¿De qué se trata?</b></h2>
<br>
<a href="https://revistas.unal.edu.co/index.php/avances/article/view/20295/21415" target="_blank" rel="noopener"><b>Según la Real Academia Española</b></a> <span style="font-weight: 400;">se entiende por Biometría como el "</span><i><span style="font-weight: 400;">Estudio analítico y estadístico de los fenómenos o procesos biológicos”. </span></i><span style="font-weight: 400;">Dicho estudio nos permite una identificación eficiente de la identidad del ser humano. En el caso de </span><b>la Identificación Biométrica</b><span style="font-weight: 400;">, utilizamos la tecnología para reconocer a una persona por alguna característica biofísica o de comportamiento. </span>
<br>
<span style="font-weight: 400;">Los primeros métodos de identificación biométrica nacieron a finales del siglo XIX. Alphonse Bertillon, jefe del departamento fotográfico de la Policía de París, fue su creador. Medición de la circunferencia del cráneo, identificación de tatuajes y cicatrices fueron algunas de las innovaciones. Esto le permitió a la policía perfeccionar la clasificación e </span><b>identificación de criminales</b><span style="font-weight: 400;">. </span>
<br>
<span style="font-weight: 400;">La huella dactilar no tardó mucho tiempo en posicionarse debido a las fallas del </span><a href="https://www.nlm.nih.gov/exhibition/visibleproofs/galleries/biographies/bertillon.html" target="_blank" rel="noopener"><b>sistema de Alphonse Bertillon</b></a><span style="font-weight: 400;">.  En cuanto al registro facial, fue hasta finales del siglo pasado que fue perfeccionado. Muchos recuerdan como el reconocimiento por Iris era un cuento de ciencia ficción en las películas de James Bond. Hoy en día son una realidad. En el país son muchos los escenarios donde el registro biométrico es una necesidad. </span>
<br>
<span style="font-weight: 400;">(Le recomendamos leer: </span><a href="/?p=130547" target="_blank" rel="noopener"><b>¿Para qué sirve el registro biométrico en Colombia?)</b></a>
<br>
<h2><b>Tipos de identificación biométrica</b></h2>
<br>
<span style="font-weight: 400;">Como hemos visto anteriormente, la identificación biométrica es un concepto de hace siglos. Inicialmente las tecnologías eran muy limitadas y la medición de partes del cuerpo eran las mayores innovaciones. Hoy en día la </span><b>era digital</b><span style="font-weight: 400;"> nos permite tener muchas más formas de identificar por biometría -y mucho más eficientes-. Aquí le contamos algunas de las más usadas.</span>
<ul>
<br>
 	<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Identificación por registro facial</span></li>
 	<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Registro de huella dactilar</span></li>
 	<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Lectura del IRIS (Reconocimiento del ojo)</span></li>
 	<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Identificación por palma de la mano</span></li>
 	<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Reconocimiento de voz</span></li>
 	<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Firmas digitales</span></li>
 	<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Identificación por ADN </span></li>
</ul>
<br>
<a href="https://www.registraduria.gov.co/La-biometria-metodo-ideal-de.html#:~:text=Aunque%20las%20caracter%C3%ADsticas%20de%20la,usada%20para%20realizar%20la%20identificaci%C3%B3n." target="_blank" rel="noopener"><b>La Registraduría Nacional del Estado Civil</b></a><span style="font-weight: 400;"> informa que el registro por huella dactilar es el método de identificación </span><b>más usado en el país</b><span style="font-weight: 400;">. No es un secreto, pues no existe trámite en el que no debemos identificarnos de esa manera. Es más, la entidad comenzó a autenticar los votos en el país a través de la huella dactilar en el 2010. Es la Biometría la forma de tener procesos más seguros y reales.</span>
<br>
<img class="alignnone wp-image-135375 size-full" src="https://www.geovictoria.com/wp-content/uploads/2021/08/CO-BIOMETRIA-1.jpg" alt="Seguridad y acceso a través de la Biometría" width="100%" height="auto" />
<br>
<h2><b>Biometría y productividad laboral</b></h2>
<br>
<span style="font-weight: 400;">Desde su llegada, la biometría permitió procesos </span><b>mucho más rápidos</b><span style="font-weight: 400;">. El registro por huella dactilar resumió a un parámetro la identificación de los individuos. Así mismo, la digitalización facilitó el emparejamiento para validar la identidad en minutos. Esta automatización da posibilidades a las empresas de despreocuparse por la identificación uno por uno de sus colaboradores y/o usuarios. </span>
<br>
<span style="font-weight: 400;">Un ejemplo claro lo podemos tener en el </span><a href="/?page_id=131375"><b>control de acceso</b></a><span style="font-weight: 400;">. Generalmente, las grandes industrias están fuertemente preocupadas por el flujo de personal en sus corporaciones. Control de aforo, registro de visitas, gestión de asistencia son algunas de las necesidades latentes. Tener a la mano la oportunidad de identificar por biometría </span><b>no solamente nos ahorra tiempo sino errores</b><span style="font-weight: 400;">. </span>
<br>
<span style="font-weight: 400;">Así mismo, se convirtió en un aspecto fundamental el uso de identificación biométrica a raíz de la pandemia. Con la reapertura económica, fue evidente la necesidad de dispositivos que permitieran un </span><b>reconocimiento facial</b><span style="font-weight: 400;"> para medición de temperatura. No es extraño ver en los centros comerciales, dispositivos que permiten la entrada de sus visitantes según el análisis facial. </span>
<br>
<span style="font-weight: 400;">Queda claro entonces cómo la Biometría puede tener un uso tan cotidiano como el celular. Te invitamos a indagar cómo la identificación con estos sistemas te puede mejorar la vida. Procesos simples nos permiten procesos más productivos</span><b>. GeoVictoria</b><span style="font-weight: 400;"> te ofrece soluciones reales y ajustadas a tus necesidades. ¡Que la biometría sea un excelente aliado para tu empresa!</span>]]></content>
		<excerpt><![CDATA[]]></excerpt>
		<date><![CDATA[2021-08-04]]></date>
		<posttype><![CDATA[post]]></posttype>
		<permalink><![CDATA[https://www.geovictoria.com/co/biometria-todo-lo-que-debe-saber/]]></permalink>
		<wpmltranslationid><![CDATA[133280]]></wpmltranslationid>
		<wpmllanguagecode><![CDATA[co]]></wpmllanguagecode>
		<imageurl><![CDATA[https://www.geovictoria.com/wp-content/uploads/2021/08/interior-liquidacion-de-sueldo-50.jpg|https://www.geovictoria.com/wp-content/uploads/2021/08/CO-BIOMETRIA-1.jpg]]></imageurl>
		<imagetitle><![CDATA[interior liquidacion de sueldo -50|CO BIOMETRÍA 1]]></imagetitle>
		<imagecaption><![CDATA[|]]></imagecaption>
		<imagedescription><![CDATA[Este artículo de GeoVictoria responde a la necesidad de informar sobre la Biometría en Colombia. En el texto, podrá encontrar el por qué de su importancia.|Seguridad y acceso a través de la Biometría]]></imagedescription>
		<imagealttext><![CDATA[Este artículo de GeoVictoria responde a la necesidad de informar sobre la Biometría en Colombia. En el texto, podrá encontrar el por qué de su importancia.|Seguridad y acceso a través de la Biometría]]></imagealttext>
		<imagefeatured><![CDATA[https://www.geovictoria.com/wp-content/uploads/2021/08/interior-liquidacion-de-sueldo-50.jpg]]></imagefeatured>
		<attachmenturl><![CDATA[]]></attachmenturl>
		<categoras><![CDATA[Innovación Tecnológica]]></categoras>
		<etiquetas><![CDATA[biometría|Recursos Humanos|Tecnología]]></etiquetas>
		<translationpriorities><![CDATA[Optional]]></translationpriorities>
		<inline_featured_image><![CDATA[0]]></inline_featured_image>
		<_wpml_word_count><![CDATA[{"total":729,"to_translate":{"ar":729,"cl":729,"en":729,"mx":729,"pe":729,"pt-br":729,"es":729}}]]></_wpml_word_count>
		<_alp_processed><![CDATA[1628090937]]></_alp_processed>
		<_et_post_bg_color><![CDATA[]]></_et_post_bg_color>
		<_et_post_bg_layout><![CDATA[]]></_et_post_bg_layout>
		<_et_pb_show_title><![CDATA[]]></_et_pb_show_title>
		<_et_pb_post_hide_nav><![CDATA[]]></_et_pb_post_hide_nav>
		<_et_pb_page_layout><![CDATA[]]></_et_pb_page_layout>
		<_et_pb_side_nav><![CDATA[]]></_et_pb_side_nav>
		<_et_pb_use_builder><![CDATA[]]></_et_pb_use_builder>
		<_et_pb_ab_stats_refresh_interval><![CDATA[]]></_et_pb_ab_stats_refresh_interval>
		<_et_pb_old_content><![CDATA[]]></_et_pb_old_content>
		<_et_pb_enable_shortcode_tracking><![CDATA[]]></_et_pb_enable_shortcode_tracking>
		<_et_pb_custom_css><![CDATA[]]></_et_pb_custom_css>
		<_wpml_media_duplicate><![CDATA[1]]></_wpml_media_duplicate>
		<_wpml_media_featured><![CDATA[1]]></_wpml_media_featured>
		<et_enqueued_post_fonts><![CDATA[]]></et_enqueued_post_fonts>
		<_icl_lang_duplicate_of><![CDATA[]]></_icl_lang_duplicate_of>
		<_wpml_location_migration_done><![CDATA[]]></_wpml_location_migration_done>
		<_et_builder_version><![CDATA[]]></_et_builder_version>
		<_et_pb_show_page_creation><![CDATA[]]></_et_pb_show_page_creation>
		<_yoast_wpseo_content_score><![CDATA[90]]></_yoast_wpseo_content_score>
		<_yoast_wpseo_primary_category><![CDATA[254]]></_yoast_wpseo_primary_category>
		<_et_pb_truncate_post><![CDATA[]]></_et_pb_truncate_post>
		<_encloseme><![CDATA[1]]></_encloseme>
		<_wpml_media_has_media><![CDATA[1]]></_wpml_media_has_media>
		<_yoast_wpseo_title><![CDATA[Biometría: El camino hacia procesos más productivos | GeoVictoria]]></_yoast_wpseo_title>
		<_yoast_wpseo_focuskw><![CDATA[Biometría]]></_yoast_wpseo_focuskw>
		<_yoast_wpseo_metadesc><![CDATA[Este artículo de GeoVictoria responde a la necesidad de informar sobre la Biometría en Colombia. En el texto, podrá encontrar el por qué de su importancia.]]></_yoast_wpseo_metadesc>
		<_yoast_wpseo_linkdex><![CDATA[82]]></_yoast_wpseo_linkdex>
		<_last_translation_edit_mode><![CDATA[]]></_last_translation_edit_mode>
		<_et_pb_first_image><![CDATA[]]></_et_pb_first_image>
		<_et_pb_built_for_post_type><![CDATA[]]></_et_pb_built_for_post_type>
		<_et_pb_ab_subjects><![CDATA[]]></_et_pb_ab_subjects>
		<_et_pb_ab_current_shortcode><![CDATA[]]></_et_pb_ab_current_shortcode>
		<wpb_post_views_count><![CDATA[117]]></wpb_post_views_count>
		<_et_pb_use_ab_testing><![CDATA[]]></_et_pb_use_ab_testing>
		<_yoast_wpseo_opengraphtitle><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_opengraphtitle>
		<_yoast_wpseo_opengraphdescription><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_opengraphdescription>
		<_yoast_wpseo_opengraphimage><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_opengraphimage>
		<_yoast_wpseo_opengraphimageid><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_opengraphimageid>
		<_wp_old_date><![CDATA[]]></_wp_old_date>
		<views_total><![CDATA[]]></views_total>
		<views_daily><![CDATA[]]></views_daily>
		<views_weekly><![CDATA[]]></views_weekly>
		<views_monthly><![CDATA[]]></views_monthly>
		<_wp_old_slug><![CDATA[]]></_wp_old_slug>
		<_yoast_wpseo_canonical><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_canonical>
		<_yoast_wpseo_bctitle><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_bctitle>
		<_yoast_wpseo_is_cornerstone><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_is_cornerstone>
		<_wp_trash_meta_status><![CDATA[]]></_wp_trash_meta_status>
		<_wp_trash_meta_time><![CDATA[]]></_wp_trash_meta_time>
		<_wp_desired_post_slug><![CDATA[]]></_wp_desired_post_slug>
		<status><![CDATA[publish]]></status>
		<authorid><![CDATA[35]]></authorid>
		<authorusername><![CDATA[Juan David]]></authorusername>
		<authoremail><![CDATA[jrincon@geovictoria.com]]></authoremail>
		<authorfirstname><![CDATA[Juan David]]></authorfirstname>
		<authorlastname><![CDATA[Rincón Calderón]]></authorlastname>
		<slug><![CDATA[biometria-todo-lo-que-debe-saber]]></slug>
		<format><![CDATA[]]></format>
		<template><![CDATA[]]></template>
		<parent><![CDATA[0]]></parent>
		<parentslug><![CDATA[0]]></parentslug>
		<order><![CDATA[0]]></order>
		<commentstatus><![CDATA[open]]></commentstatus>
		<pingstatus><![CDATA[closed]]></pingstatus>
		<postmodifieddate><![CDATA[2021-08-04]]></postmodifieddate>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[135416]]></id>
		<title><![CDATA[Riesgos laborales en Colombia: Todo lo que debes saber]]></title>
		<content><![CDATA[<img class="alignnone wp-image-135401 size-full" src="https://www.geovictoria.com/wp-content/uploads/2021/08/interior-liquidacion-de-sueldo-50-2.jpg" alt="En el siguiente artículo el lector encontrará toda la información sobre los riesgos laborales. Así mismo, un repaso de la normatividad en Colombia." width="100%" height="auto" />

<span style="font-weight: 400;">Los riesgos laborales se han convertido en un tema de alta relevancia en las organizaciones del país. Actualmente, la legislación colombiana exige medidas de </span><b>prevención y acción</b><span style="font-weight: 400;"> frente a accidentes en el trabajo. No importa cual sea el cargo o la posición, todas las empresas deben evaluar el riesgo en el cumplimiento de las labores. Encuentre en este artículo de GeoVictoria todo lo que debe saber sobre </span><b>los riesgos laborales en el país</b><span style="font-weight: 400;">.</span>
<h2><b>Riesgos laborales: ¿Qué son y cómo se clasifican? </b></h2>
<span style="font-weight: 400;">Podemos definir el riesgo laboral como la </span><b>exposición</b><span style="font-weight: 400;"> a todo tipo de accidentes </span><b>dentro del espacio de trabajo</b><span style="font-weight: 400;">. Dichos accidentes corresponden al nivel de riesgo de cada colaborador en la organización. Aunque no podemos evitarlos por completo, existen herramientas para identificarlos y prevenirlos. Perturbación funcional, lesiones físicas o mentales, invalidez o incluso la muerte pueden evitarse si tomamos las medidas correctas. </span>

<span style="font-weight: 400;">En Colombia los niveles de riesgo son medidos en una escala del 1 al 5. En el primer nivel, encontramos los cargos donde el </span><b>riesgo laboral es mínimo</b><span style="font-weight: 400;">. Por otro lado, el quinto nivel de riesgo corresponde a los puestos con </span><b>mayor probabilidad de accidentes</b><span style="font-weight: 400;">. Es importante que todas las empresas pueden cotizar sobre diferentes clases de riesgo y deben hacerlo por ley según el </span><a href="https://www.alcaldiabogota.gov.co/sisjur/normas/Norma1.jsp?i=2629"><b>Decreto 1295 de 1994</b></a><b>.</b>

<img class="alignnone wp-image-135393 size-medium" src="https://www.geovictoria.com/wp-content/uploads/2021/08/RIESGOS-LAB-300x196.jpg" alt="Artículo sobre la normatividad de riesgos de salud y seguridad en el trabajo" width="300" height="196" />
<h2><b>Tipos de riesgos laborales</b></h2>
<span style="font-weight: 400;">Los riesgos laborales se clasifican por el nivel de exposición -y también- por los factores que los generan. No son los mismos riesgos a los que se ve enfrentado un trabajador si está en campo o si trabaja desde la oficina. Desde las condiciones ambientales hasta los factores de bioseguridad, conozca los </span><b>7 tipos de riesgo laborales</b><span style="font-weight: 400;"> que conocemos actualmente: </span>
<h3><b>Riesgos Físicos</b><span style="font-weight: 400;">: </span></h3>
<span style="font-weight: 400;">El ruido, las vibraciones, la temperatura y la humedad son factores generadores de riesgo. Generalmente, los riesgos físicos afectan al individuo en términos de </span><b>largo plazo</b><span style="font-weight: 400;"> y se ven evidenciados en su estado de salud.
</span>
<h3><b>Riesgos Químicos</b><span style="font-weight: 400;">: </span></h3>
<span style="font-weight: 400;">Los riesgos químicos pueden ser generados por la contaminación de los espacios de trabajo. Estos pueden causar alergias o asfixias en los colaboradores y depende mucho de la actividad económica de la empresa.</span>
<h3><b>Riesgos biológicos: </b></h3>
<span style="font-weight: 400;">Con la llegada de la pandemia, este tipo de riesgo ha sido ampliamente visibilizado. Los virus, bacterias o enfermedades pueden estar siempre presentes y es nuestra obligación tomar medidas para prevenirlos.
</span>
<h3><b>Riesgos ergonómicos:</b></h3>
<span style="font-weight: 400;"> Los riesgos ergonómicos nacen de la poca adaptación que tenemos a nuestros espacios de trabajo. Mala postura, fracturas o cansancio excesivo son algunas de las situaciones a las que nos enfrentamos. Según el portal de </span><a href="https://www.coordinacionempresarial.com/tipos-de-riesgos-laborales/"><b><i>Coordinación Empresarial</i></b></a><i><span style="font-weight: 400;">, </span></i><span style="font-weight: 400;">es uno de los más comunes, ocupando el 60% de las enfermedades en puestos de trabajos.</span>
<h3><span style="font-weight: 400;">
</span><b>Riesgos psicosociales: </b></h3>
<span style="font-weight: 400;">Existen muchos tipos de riesgos ligados a este factor. Por ejemplo, el estrés se ha convertido en una problemática latente en las corporaciones. Así mismo, la implementación de comités de convivencia son una medida para prevenir riesgos por hostigamiento laboral.

</span>
<h3><b>Riesgos mecánicos:</b></h3>
<span style="font-weight: 400;">Los riesgos mecánicos pueden ser algunos de los de mayor exposición. En este, está contemplado que el uso de herramientas puede causar un accidente en el trabajador que las manipula.

</span>
<h3><b>Riesgos ambientales:</b></h3>
<span style="font-weight: 400;"> Son los únicos que no podemos controlar. En función de su origen también se pueden denominar riesgos naturales, que serían los que se manifiestan dentro de la naturaleza como la lluvia, la tempestad, las inundaciones. </span>
<h2><b>Sistema de Gestión de la Seguridad y Salud en el Trabajo (SG-SST)</b></h2>
<span style="font-weight: 400;">Con base a lo anterior, se han establecido canales para la prevención de accidentes en el trabajo. El SG-SST es un sistema que define los </span><b>procesos</b><span style="font-weight: 400;"> para lograr una correcta </span><b>identificación y anticipo</b><span style="font-weight: 400;"> de los riesgos laborales. Entre los beneficios de incorporar este sistema en nuestras empresas están el </span><b>aumento en la productividad</b><span style="font-weight: 400;"> y el cumplimiento de la </span><a href="https://www.alcaldiabogota.gov.co/sisjur/normas/Norma1.jsp?i=2629"><b>normatividad colombiana</b></a><span style="font-weight: 400;">. </span>

<b><i>Lo invitamos a leer: </i></b><a href="/?p=135286"><b><i>Ambiente laboral: ¿Qué es y cómo abordarlo?</i></b></a>

<span style="font-weight: 400;">Entre los grandes objetivos de este sistema está la consolidación de </span><b>equipos de trabajo</b><span style="font-weight: 400;"> para la prevención de riesgos laborales. Por un lado, existe el comité </span><b>COPASST, </b><span style="font-weight: 400;">encargado en la promoción y vigilancia de las normas en temas de SST. Este tiene vigencia de un año y debería estar conformado por un representante del empleador y uno de los trabajadores. Entre sus funciones están la de proponer medidas y actividades que mejoren las condiciones de trabajo en la compañía. </span>

<span style="font-weight: 400;">Por otro lado, el </span><b>Comité de Convivencia Laboral</b> <b>(CCL)</b><span style="font-weight: 400;"> es el encargado de generar estrategias de conciliación entre colaboradores. También, el comité deberá promover actividades hacia la </span><b>prevención de acoso laboral</b><span style="font-weight: 400;"> para proteger a los trabajadores de riesgos psicosociales. Este debe estar compuesto por (2) integrantes principales y (2) suplentes y deben reunirse cada tres meses. </span>
<h2><b>Riesgo laboral y COVID-19</b></h2>
<span style="font-weight: 400;">La llegada de la pandemia ha puesto sobre la mesa la importancia de la Seguridad y Salud en el trabajo. Con el teletrabajo, las empresas pusieron sus ojos frente a los riesgos que pueden tener los trabajadores en sus casas. Así mismo, la prevención ante contagios por COVID-19 soporta la necesidad de procesos claros frente a los </span><b>riesgos laborales</b><span style="font-weight: 400;">. </span>

<span style="font-weight: 400;">A pesar del trabajo en casa, los colaboradores pueden estar expuestos a diferentes riesgos. </span><a href="https://repository.usc.edu.co/bitstream/handle/20.500.12421/4701/RIESGOS%20LABORALES%20DEL%20TELETRABAJO.pdf?sequence=3&amp;isAllowed=y#:~:text=Con%20la%20modalidad%20del%20teletrabajo,Arocha%20Rodulfo%2C%202019%2C%20p."><b>Según un estudio de la Universidad Santiago de Cali</b></a><span style="font-weight: 400;"> los mayores riesgos corresponden a factores ergonómicos y psicosociales. La falta de movimiento y la débil adaptación de los espacios de trabajo generan problemas de salud graves. No es un tema menor, pues el mismo estudio demuestra que estas condiciones pueden estar relacionadas con el </span><b>ausentismo laboral</b><span style="font-weight: 400;">. </span>
<h2>Espacios Bioseguros</h2>
<span style="font-weight: 400;">Así mismo, los </span><b>espacios bio-seguros</b><span style="font-weight: 400;"> son un factor determinante dentro de las corporaciones. Los contagios están contemplados en el SG-SST y es responsabilidad de todos la prevención y el cuidado. Uso de tapabocas obligatorio, distanciamiento de al menos 1 metro y desinfección constante de espacios son algunas de las medidas. Por otro lado, el </span><b>control en el aforo</b><span style="font-weight: 400;"> de sus empleados es un tema que debe tener en cuenta en la planeación de sus estrategias. </span>

<span style="font-weight: 400;">En conclusión, tanto empleadores como trabajadores son responsables de tener espacios laborales </span><b>libres de riesgo</b><span style="font-weight: 400;">. Sea cual sea el cargo, es importante entender que todos estamos expuestos y que, sin importar el nivel de riesgo, debemos tener medidas óptimas y seguras.

Si considera que debe prestar atención al aforo dentro de su empresa, lo invitamos a conocer </span><a href="/?page_id=130110&amp;utm_source=google&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_campaign=co-conceptos-broad&amp;utm_term=sistema%20de%20control%20asistencia&amp;hsa_acc=5094861819&amp;hsa_cam=13540833755&amp;hsa_grp=120473921901&amp;hsa_ad=527955762378&amp;hsa_src=g&amp;hsa_tgt=kwd-320566980194&amp;hsa_kw=sistema%20de%20control%20asistencia&amp;hsa_mt=b&amp;hsa_net=adwords&amp;hsa_ver=3&amp;gclid=CjwKCAjw0qOIBhBhEiwAyvVcf9qKb2L-hqrg1YwgvTpq2zrr0D4PtMX8OkUGyg84NCVyWXaowLF-_RoCzaQQAvD_BwE"><b>nuestras soluciones</b></a><span style="font-weight: 400;">. Confiamos que el cuidado en la seguridad y la salud en el trabajo lo invitará a tener procesos mucho más </span><b>ágiles y eficientes</b><span style="font-weight: 400;">.</span>]]></content>
		<excerpt><![CDATA[]]></excerpt>
		<date><![CDATA[2021-08-04]]></date>
		<posttype><![CDATA[post]]></posttype>
		<permalink><![CDATA[https://www.geovictoria.com/co/riesgos-laborales-en-colombia/]]></permalink>
		<wpmltranslationid><![CDATA[133290]]></wpmltranslationid>
		<wpmllanguagecode><![CDATA[co]]></wpmllanguagecode>
		<imageurl><![CDATA[https://www.geovictoria.com/wp-content/uploads/2021/08/interior-liquidacion-de-sueldo-50-2.jpg]]></imageurl>
		<imagetitle><![CDATA[interior liquidacion de sueldo -50 (2)]]></imagetitle>
		<imagecaption><![CDATA[]]></imagecaption>
		<imagedescription><![CDATA[]]></imagedescription>
		<imagealttext><![CDATA[En el siguiente artículo el lector encontrará toda la información sobre los riesgos laborales. Así mismo, un repaso de la normatividad en Colombia.]]></imagealttext>
		<imagefeatured><![CDATA[https://www.geovictoria.com/wp-content/uploads/2021/08/interior-liquidacion-de-sueldo-50-2.jpg]]></imagefeatured>
		<attachmenturl><![CDATA[]]></attachmenturl>
		<categoras><![CDATA[Recursos Humanos]]></categoras>
		<etiquetas><![CDATA[Recursos Humanos|riesgos|SST]]></etiquetas>
		<translationpriorities><![CDATA[Optional]]></translationpriorities>
		<inline_featured_image><![CDATA[0]]></inline_featured_image>
		<_wpml_word_count><![CDATA[{"total":1119,"to_translate":{"ar":1119,"cl":1119,"en":1119,"mx":1119,"pe":1119,"pt-br":1119,"es":1119}}]]></_wpml_word_count>
		<_alp_processed><![CDATA[1629726646]]></_alp_processed>
		<_et_post_bg_color><![CDATA[]]></_et_post_bg_color>
		<_et_post_bg_layout><![CDATA[]]></_et_post_bg_layout>
		<_et_pb_show_title><![CDATA[]]></_et_pb_show_title>
		<_et_pb_post_hide_nav><![CDATA[]]></_et_pb_post_hide_nav>
		<_et_pb_page_layout><![CDATA[]]></_et_pb_page_layout>
		<_et_pb_side_nav><![CDATA[]]></_et_pb_side_nav>
		<_et_pb_use_builder><![CDATA[]]></_et_pb_use_builder>
		<_et_pb_ab_stats_refresh_interval><![CDATA[]]></_et_pb_ab_stats_refresh_interval>
		<_et_pb_old_content><![CDATA[]]></_et_pb_old_content>
		<_et_pb_enable_shortcode_tracking><![CDATA[]]></_et_pb_enable_shortcode_tracking>
		<_et_pb_custom_css><![CDATA[]]></_et_pb_custom_css>
		<_wpml_media_duplicate><![CDATA[1]]></_wpml_media_duplicate>
		<_wpml_media_featured><![CDATA[1]]></_wpml_media_featured>
		<et_enqueued_post_fonts><![CDATA[]]></et_enqueued_post_fonts>
		<_icl_lang_duplicate_of><![CDATA[]]></_icl_lang_duplicate_of>
		<_wpml_location_migration_done><![CDATA[]]></_wpml_location_migration_done>
		<_et_builder_version><![CDATA[]]></_et_builder_version>
		<_et_pb_show_page_creation><![CDATA[]]></_et_pb_show_page_creation>
		<_yoast_wpseo_content_score><![CDATA[90]]></_yoast_wpseo_content_score>
		<_yoast_wpseo_primary_category><![CDATA[257]]></_yoast_wpseo_primary_category>
		<_et_pb_truncate_post><![CDATA[]]></_et_pb_truncate_post>
		<_encloseme><![CDATA[1]]></_encloseme>
		<_wpml_media_has_media><![CDATA[1]]></_wpml_media_has_media>
		<_yoast_wpseo_title><![CDATA[Riesgos laborales en Colombia: Todo lo que debes saber | GeoVictoria]]></_yoast_wpseo_title>
		<_yoast_wpseo_focuskw><![CDATA[Riesgos laborales]]></_yoast_wpseo_focuskw>
		<_yoast_wpseo_metadesc><![CDATA[En el siguiente artículo encontrará una completa información sobre los riesgos laborales. Así mismo, un breve resumen de la legislación en Colombia]]></_yoast_wpseo_metadesc>
		<_yoast_wpseo_linkdex><![CDATA[78]]></_yoast_wpseo_linkdex>
		<_last_translation_edit_mode><![CDATA[]]></_last_translation_edit_mode>
		<_et_pb_first_image><![CDATA[]]></_et_pb_first_image>
		<_et_pb_built_for_post_type><![CDATA[]]></_et_pb_built_for_post_type>
		<_et_pb_ab_subjects><![CDATA[]]></_et_pb_ab_subjects>
		<_et_pb_ab_current_shortcode><![CDATA[]]></_et_pb_ab_current_shortcode>
		<wpb_post_views_count><![CDATA[4585]]></wpb_post_views_count>
		<_et_pb_use_ab_testing><![CDATA[]]></_et_pb_use_ab_testing>
		<_yoast_wpseo_opengraphtitle><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_opengraphtitle>
		<_yoast_wpseo_opengraphdescription><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_opengraphdescription>
		<_yoast_wpseo_opengraphimage><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_opengraphimage>
		<_yoast_wpseo_opengraphimageid><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_opengraphimageid>
		<_wp_old_date><![CDATA[]]></_wp_old_date>
		<views_total><![CDATA[]]></views_total>
		<views_daily><![CDATA[]]></views_daily>
		<views_weekly><![CDATA[]]></views_weekly>
		<views_monthly><![CDATA[]]></views_monthly>
		<_wp_old_slug><![CDATA[]]></_wp_old_slug>
		<_yoast_wpseo_canonical><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_canonical>
		<_yoast_wpseo_bctitle><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_bctitle>
		<_yoast_wpseo_is_cornerstone><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_is_cornerstone>
		<_wp_trash_meta_status><![CDATA[]]></_wp_trash_meta_status>
		<_wp_trash_meta_time><![CDATA[]]></_wp_trash_meta_time>
		<_wp_desired_post_slug><![CDATA[]]></_wp_desired_post_slug>
		<status><![CDATA[publish]]></status>
		<authorid><![CDATA[35]]></authorid>
		<authorusername><![CDATA[Juan David]]></authorusername>
		<authoremail><![CDATA[jrincon@geovictoria.com]]></authoremail>
		<authorfirstname><![CDATA[Juan David]]></authorfirstname>
		<authorlastname><![CDATA[Rincón Calderón]]></authorlastname>
		<slug><![CDATA[riesgos-laborales-en-colombia]]></slug>
		<format><![CDATA[]]></format>
		<template><![CDATA[]]></template>
		<parent><![CDATA[0]]></parent>
		<parentslug><![CDATA[0]]></parentslug>
		<order><![CDATA[0]]></order>
		<commentstatus><![CDATA[open]]></commentstatus>
		<pingstatus><![CDATA[closed]]></pingstatus>
		<postmodifieddate><![CDATA[2021-08-23]]></postmodifieddate>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[135480]]></id>
		<title><![CDATA[Licencia de paternidad en Colombia]]></title>
		<content><![CDATA[<img class="alignnone wp-image-135481 size-full" src="https://www.geovictoria.com/wp-content/uploads/2021/08/CO-LICENCIA-DE-PATERNIDAD.jpg" alt="En el siguiente artículo, el lector econtrará información sobre la licencia de paternidad en Colombia" width="100%" height="auto" />
<br>
<span style="font-weight: 400;">Recientemente se aprobó la ley que aumenta el periodo de la licencia de paternidad de ocho días a </span><b>cinco semanas</b><span style="font-weight: 400;">. El proyecto, que fue aprobado en último debate, pretende “cerrar la brecha que existe entre la maternidad y la paternidad”. Así pues, seis de las 18 semanas de licencia que tienen las mujeres podrán ser compartidas con los hombres.</span>
<br>
<h2><b>¿Cuál es el periodo de tiempo establecido? </b></h2>
<br>
<span style="font-weight: 400;">Hasta hace algunos días, la licencia de paternidad tenía una duración máxima de </span><b>8 días hábiles</b><span style="font-weight: 400;">. Para el Representante a la Cámara José Daniel López este tiempo de descanso, además de insuficiente, era injusto. Por esta razón radicó en julio del 2019 el proyecto que extenderá la licencia de paternidad hasta cinco semanas. Hoy el proyecto se hace realidad y aunque se dará de manera progresiva, será efectivo a partir de este 2021.</span>
<br>
<span style="font-weight: 400;">La nueva licencia de paternidad comenzará a regir con un periodo de </span><b>dos semanas</b><span style="font-weight: 400;">. </span><a href="https://dapre.presidencia.gov.co/normativa/normativa/LEY%202114%20DEL%2029%20DE%20JULIO%20DE%202021.pdf" target="_blank" rel="noopener"><b>La ley 2114 de 2021</b></a><span style="font-weight: 400;"> contempla un aumento en este periodo mientras bajen los puntos de desempleo en el país. Así pues, mientras disminuya la tasa de desocupación en Colombia, la licencia de paternidad podrá aumentar hasta las </span><b>cinco semanas</b><span style="font-weight: 400;">. Cabe recordar que anteriormente, los 8 días de licencia eran contados por días hábiles. En la nueva norma las dos semanas se cuentan cómo </span><b>días calendario</b><span style="font-weight: 400;">.  </span>
<br>
<h2><b>Licencia de paternidad: desde las dos hasta las cinco semanas</b></h2>
<br>
<span style="font-weight: 400;">Como lo mencionamos anteriormente, el aumento de la licencia de paternidad será progresivo. Este 2021 comenzará en dos semanas. A partir del otro año, si disminuye el porcentaje de desempleo en el país, podrá aumentarse en una semana. Según la ley:</span>
<br>
<i><span style="font-weight: 400;">“La licencia de paternidad se ampliará en una (1) semana adicional por cada punto porcentual de disminución de la tasa de desempleo estructural comparada con su nivel al momento de la entrada en vigencia de la presente ley, sin que en ningún caso pueda superar las cinco (5) semanas”</span></i>
<br>
<span style="font-weight: 400;">La norma no especifica qué sucede cuando un año disminuye la tasa de desempleo y al otro año sube. Aun así, veremos como cada año se determina el número de semanas de la licencia de paternidad. </span>
<br>
<h2><b>¿Cómo solicitar la licencia de paternidad?</b></h2>
<br>
<span style="font-weight: 400;">La ley establece que para tener derecho a la licencia de paternidad el padre debe ser cotizante. Los beneficiarios y los afiliados al régimen subsidiado no tienen mecanismos para solicitarla. Es importante aclarar que los cotizantes que estén en mora no podrán obtener su licencia de paternidad. Si al momento del parto se paga lo adeudado, la EPS deberá emitir la orden para la licencia. </span>
<br>
<span style="font-weight: 400;">La solicitud de la licencia de paternidad debe hacerse con al menos una semana de anticipación al parto del bebé. En caso de no tener clara la fecha, la licencia se hará efectiva a partir del momento del parto. </span><a href="https://www.registraduria.gov.co/-Registro-Civil,3686-.html" target="_blank" rel="noopener"><b>El Registro Civil de Nacimiento</b></a><span style="font-weight: 400;"> del bebé es el documento que le permite a los padres respaldar su solicitud. </span>
<br>
<span style="font-weight: 400;">(Le recomendamos leer:</span><a href="/?p=134056" target="_blank" rel="noopener"> <b>Ausentismo laboral en Colombia: causas, costos y soluciones</b></a><b>)</b>
<br>
<h2><b> Algunas consideraciones</b></h2>
<br>
<span style="font-weight: 400;">Para los padres que trabajan en la modalidad de prestación de servicios, la ley considera que pueden obtener su licencia de paternidad. Recordemos que el único requisito debe ser el estar cotizando en el sistema de seguridad social. El trabajador, en este caso, debe cobrar a la EPS la licencia de paternidad. En caso de tener un contrato laboral, la empresa debe remunerar la licencia y después solicitar la liquidación a la EPS correspondiente.</span>
<br>
<a href="https://bdigital.uexternado.edu.co/bitstream/handle/001/1795/DAA-spa-2019-Tensiones_emergentes_de_la_licencia_de_paternidad_en_Colombia?sequence=1&amp;isAllowed=y" target="_blank" rel="noopener"><b>Un estudio de la Universidad Externado de Colombia</b></a><span style="font-weight: 400;"> revela que en el país las mujeres gastan 60% más tiempo en labores</span><b> no remuneradas</b><span style="font-weight: 400;">. Esta cifra se acentúa cuando revelan las cifras de maternidad en el país. No es un secreto: son las mujeres las que gastan más tiempo en la crianza y cuidado de los hijos. La ley colombiana busca cerrar la brecha permitiendo que los hombres hagan parte de la dinámica familiar. </span>
<br>
<h2><b>Licencia en contratistas</b></h2>
<br>
<span style="font-weight: 400;">Al estar amparada al </span><a href="/?p=134213" target="_blank" rel="noopener"><b>código sustantivo de trabajo</b></a><span style="font-weight: 400;">, la licencia de paternidad aplica sólo para contratos de trabajo. Los contratistas pueden solicitar a sus empleadores un descanso de 8 días hábiles por licencia. Cabe recordar que los contratos por prestación de servicios le dan autonomía al contratista de la ejecución del proyecto. Este puede ausentarse tanto como él lo desee siempre y cuando este no afecte la ejecución del contrato.</span>
<br>
<span style="font-weight: 400;">Puede que alguno de sus contratistas esté por ser papá muy pronto. Recuerde que la planeación y gestión a tiempo le permite ahorrarse dolores de cabeza en el futuro. Si en su empresa alguien ha solicitado una licencia de paternidad, le recomendamos tomar decisiones estratégicas. Lo invitamos a revisar nuestra herramienta de </span><a href="/?page_id=133581" target="_blank" rel="noopener"><b>control de contratistas</b></a><span style="font-weight: 400;"> para asegurar el cumplimiento de la cobertura de sus empresas externas.</span>]]></content>
		<excerpt><![CDATA[]]></excerpt>
		<date><![CDATA[2021-08-12]]></date>
		<posttype><![CDATA[post]]></posttype>
		<permalink><![CDATA[https://www.geovictoria.com/co/licencia-de-paternidad-en-colombia/]]></permalink>
		<wpmltranslationid><![CDATA[133299]]></wpmltranslationid>
		<wpmllanguagecode><![CDATA[co]]></wpmllanguagecode>
		<imageurl><![CDATA[https://www.geovictoria.com/wp-content/uploads/2021/08/CO-LICENCIA-DE-PATERNIDAD.jpg]]></imageurl>
		<imagetitle><![CDATA[CO LICENCIA DE PATERNIDAD]]></imagetitle>
		<imagecaption><![CDATA[]]></imagecaption>
		<imagedescription><![CDATA[En el siguiente artículo, el lector econtrará información sobre la licencia de paternidad en Colombia]]></imagedescription>
		<imagealttext><![CDATA[En el siguiente artículo, el lector econtrará información sobre la licencia de paternidad en Colombia]]></imagealttext>
		<imagefeatured><![CDATA[https://www.geovictoria.com/wp-content/uploads/2021/08/CO-LICENCIA-DE-PATERNIDAD.jpg]]></imagefeatured>
		<attachmenturl><![CDATA[]]></attachmenturl>
		<categoras><![CDATA[Recursos Humanos]]></categoras>
		<etiquetas><![CDATA[descanso|licencia|paternidad]]></etiquetas>
		<translationpriorities><![CDATA[Optional]]></translationpriorities>
		<inline_featured_image><![CDATA[0]]></inline_featured_image>
		<_wpml_word_count><![CDATA[{"total":832,"to_translate":{"ar":832,"cl":832,"en":832,"mx":832,"pe":832,"pt-br":832,"es":832}}]]></_wpml_word_count>
		<_alp_processed><![CDATA[1628800634]]></_alp_processed>
		<_et_post_bg_color><![CDATA[]]></_et_post_bg_color>
		<_et_post_bg_layout><![CDATA[]]></_et_post_bg_layout>
		<_et_pb_show_title><![CDATA[]]></_et_pb_show_title>
		<_et_pb_post_hide_nav><![CDATA[]]></_et_pb_post_hide_nav>
		<_et_pb_page_layout><![CDATA[]]></_et_pb_page_layout>
		<_et_pb_side_nav><![CDATA[]]></_et_pb_side_nav>
		<_et_pb_use_builder><![CDATA[]]></_et_pb_use_builder>
		<_et_pb_ab_stats_refresh_interval><![CDATA[]]></_et_pb_ab_stats_refresh_interval>
		<_et_pb_old_content><![CDATA[]]></_et_pb_old_content>
		<_et_pb_enable_shortcode_tracking><![CDATA[]]></_et_pb_enable_shortcode_tracking>
		<_et_pb_custom_css><![CDATA[]]></_et_pb_custom_css>
		<_wpml_media_duplicate><![CDATA[1]]></_wpml_media_duplicate>
		<_wpml_media_featured><![CDATA[1]]></_wpml_media_featured>
		<et_enqueued_post_fonts><![CDATA[]]></et_enqueued_post_fonts>
		<_icl_lang_duplicate_of><![CDATA[]]></_icl_lang_duplicate_of>
		<_wpml_location_migration_done><![CDATA[]]></_wpml_location_migration_done>
		<_et_builder_version><![CDATA[]]></_et_builder_version>
		<_et_pb_show_page_creation><![CDATA[]]></_et_pb_show_page_creation>
		<_yoast_wpseo_content_score><![CDATA[90]]></_yoast_wpseo_content_score>
		<_yoast_wpseo_primary_category><![CDATA[257]]></_yoast_wpseo_primary_category>
		<_et_pb_truncate_post><![CDATA[]]></_et_pb_truncate_post>
		<_encloseme><![CDATA[1]]></_encloseme>
		<_wpml_media_has_media><![CDATA[1]]></_wpml_media_has_media>
		<_yoast_wpseo_title><![CDATA[Licencia de paternidad en Colombia | GeoVictoria Times]]></_yoast_wpseo_title>
		<_yoast_wpseo_focuskw><![CDATA[Licencia de paternidad]]></_yoast_wpseo_focuskw>
		<_yoast_wpseo_metadesc><![CDATA[Encuentre en el siguiente artículo información sobre la licencia de paternidad en Colombia y los cambios que se vienen para este 2021.]]></_yoast_wpseo_metadesc>
		<_yoast_wpseo_linkdex><![CDATA[82]]></_yoast_wpseo_linkdex>
		<_last_translation_edit_mode><![CDATA[]]></_last_translation_edit_mode>
		<_et_pb_first_image><![CDATA[]]></_et_pb_first_image>
		<_et_pb_built_for_post_type><![CDATA[]]></_et_pb_built_for_post_type>
		<_et_pb_ab_subjects><![CDATA[]]></_et_pb_ab_subjects>
		<_et_pb_ab_current_shortcode><![CDATA[]]></_et_pb_ab_current_shortcode>
		<wpb_post_views_count><![CDATA[179]]></wpb_post_views_count>
		<_et_pb_use_ab_testing><![CDATA[]]></_et_pb_use_ab_testing>
		<_yoast_wpseo_opengraphtitle><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_opengraphtitle>
		<_yoast_wpseo_opengraphdescription><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_opengraphdescription>
		<_yoast_wpseo_opengraphimage><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_opengraphimage>
		<_yoast_wpseo_opengraphimageid><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_opengraphimageid>
		<_wp_old_date><![CDATA[]]></_wp_old_date>
		<views_total><![CDATA[]]></views_total>
		<views_daily><![CDATA[]]></views_daily>
		<views_weekly><![CDATA[]]></views_weekly>
		<views_monthly><![CDATA[]]></views_monthly>
		<_wp_old_slug><![CDATA[]]></_wp_old_slug>
		<_yoast_wpseo_canonical><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_canonical>
		<_yoast_wpseo_bctitle><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_bctitle>
		<_yoast_wpseo_is_cornerstone><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_is_cornerstone>
		<_wp_trash_meta_status><![CDATA[]]></_wp_trash_meta_status>
		<_wp_trash_meta_time><![CDATA[]]></_wp_trash_meta_time>
		<_wp_desired_post_slug><![CDATA[]]></_wp_desired_post_slug>
		<status><![CDATA[publish]]></status>
		<authorid><![CDATA[35]]></authorid>
		<authorusername><![CDATA[Juan David]]></authorusername>
		<authoremail><![CDATA[jrincon@geovictoria.com]]></authoremail>
		<authorfirstname><![CDATA[Juan David]]></authorfirstname>
		<authorlastname><![CDATA[Rincón Calderón]]></authorlastname>
		<slug><![CDATA[licencia-de-paternidad-en-colombia]]></slug>
		<format><![CDATA[]]></format>
		<template><![CDATA[]]></template>
		<parent><![CDATA[0]]></parent>
		<parentslug><![CDATA[0]]></parentslug>
		<order><![CDATA[0]]></order>
		<commentstatus><![CDATA[open]]></commentstatus>
		<pingstatus><![CDATA[closed]]></pingstatus>
		<postmodifieddate><![CDATA[2021-08-12]]></postmodifieddate>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[135555]]></id>
		<title><![CDATA[¿Qué es el flujo de caja y cómo calcularlo?]]></title>
		<content><![CDATA[<img class="alignnone wp-image-135556 size-full" src="https://www.geovictoria.com/wp-content/uploads/2021/08/IMAGENES-BLOG-2.jpg" alt="En este artículo el lector encontrará la información sobre el flujo de caja y cómo calcularlo " width="100%" height="auto" />
<br>
<span style="font-weight: 400;">El flujo de caja se refiere al cálculo de los </span><b>ingresos netos </b><span style="font-weight: 400;">de una empresa versus sus </span><b>gastos netos</b><span style="font-weight: 400;">. En pocas palabras, este indicador les permite a las empresas entender si están </span><i><span style="font-weight: 400;">gastando más de lo que venden</span></i><span style="font-weight: 400;"> o -por el contrario- </span><i><span style="font-weight: 400;">vendiendo más de lo que gastan. </span></i><span style="font-weight: 400;">Aunque parece algo sencillo, el </span><b>flujo de caja</b><span style="font-weight: 400;"> determina si una compañía es saludable financieramente. GeoVictoria le cuenta el por qué de su importancia y cómo calcularlo usted mismo. </span>
<br>
<h2><b>Flujo de caja: ¿De qué se trata?</b></h2>
<br>
<span style="font-weight: 400;">El flujo de caja es un indicador que se hace necesario en cualquier compañía. A través de este mecanismo, las empresas tienen la posibilidad de medir la capacidad de pago de sus deudas. Así mismo, le permite un respaldo de su </span><a href="https://dle.rae.es/rendimiento" target="_blank" rel="noopener"><b>rendimiento</b></a><span style="font-weight: 400;"> frente a los balances que se solicitan anualmente. </span>
<br>
<span style="font-weight: 400;">Generalmente, es muy útil para las empresas cuando van a solicitar créditos u ofrecer acciones societarias. Es muy importante tener cifras reales y un respaldo de un contador público a la hora de calcularlo. Recordemos que el flujo de caja se hace con base a los ingresos y gastos brutos. Es decir, sólo podemos medirlo con el dinero que ya ha entrado y salido de forma real. Las cuentas por cobrar no deberían hacer parte del cálculo. </span>
<br>
<h2><b>¿Qué tipos existen?</b></h2>
<br>
<h3><b>Flujo de caja operativo (FCO):</b></h3>
<br>
<b> </b><span style="font-weight: 400;">Al momento de calcularlo, debemos tomar los datos de ingresos y salidas de todos los movimientos operativos. Este corresponde a los gastos que se hacen para que funcione la empresa y los ingresos por ventas. Además, deben incluirse los pagos a proveedores. Los pagos por nómina, al ser de funcionamiento, también deben incluirse. </span>
<br>
<h3><b>Flujo de caja de inversión (FCI):</b></h3>
<br>
<b> </b><span style="font-weight: 400;">Este corresponde a los movimientos de dinero enfocados en inversión de la compañía. Por ejemplo, los créditos de los bancos pueden ser tomados como ingresos de inversión. Para calcular los gastos, deben sumarse todas las salidas correspondientes a los trámites para cobrar dichos activos no corrientes. </span>
<br>
<h3><b>Flujo de caja financiero (FCF):</b></h3>
<br>
<b> </b><span style="font-weight: 400;">Finalmente, el flujo de caja financiero corresponde a todo lo relacionado con los dividendos a accionistas. Los ingresos por acciones de deuda o el pago de dividendos deben ser contemplados. </span>
<br>
<span style="font-weight: 400;">(Le recomendamos leer: </span><a href="/?p=135374" target="_blank" rel="noopener"><b>Biometría: El camino hacia procesos más productivos</b></a><b>)</b>
<br>
<h2><b>¿Cómo calcularlo?</b></h2>
<br>
<span style="font-weight: 400;">Existen distintas formas de calcular el flujo de caja dentro de nuestra compañía. Es importante resaltar que sea cual sea la forma de hacerlo, los datos deben responder a resultados reales. Es decir, el flujo de caja se calcula con las entradas y salidas de dinero que ya se hayan hecho efectivas. </span>
<br>
<span style="font-weight: 400;">Según la </span><a href="https://es.eserp.com/articulos/que-es-el-flujo-de-caja/?_adin=02021864894" target="_blank" rel="noopener"><b>Escuela de Derecho y Negocios de España</b></a><span style="font-weight: 400;">, para calcular el flujo de caja se deben sumar el beneficio neto y las amortizaciones realizadas en el periodo. La fórmula que se propone es la siguiente: </span>
<br>
<b>Flujo de caja</b><span style="font-weight: 400;"> = Beneficios netos + Amortizaciones + Provisiones + Cuentas por pagar – Cuentas por cobrar</span>
<br>
<h2><b>¿Cómo mejorar mi flujo de caja?</b></h2>
<br>
<span style="font-weight: 400;">Si después de realizar la operación el resultado es negativo, es necesario que revise sus finanzas. Un </span><b>flujo de caja negativo </b><span style="font-weight: 400;">representa que su empresa está gastando más de lo que vende. Esto podría generar que -en el futuro- podrá tener problemas de solvencia. No se alarme, según el avance de su modelo de negocio puede ser grave o no un flujo de caja negativo. Si ha identificado que tiene problemas en los gastos, aquí le presentamos algunos consejos para hacerlos más eficientes.</span>
<br>
<span style="font-weight: 400;">Según el la página de blog </span><i><span style="font-weight: 400;">“</span></i><a href="https://www.lovesharing.com/reducir-costos-empresa/" target="_blank" rel="noopener"><b><i>loves haring</i></b></a><b><i>”</i></b><span style="font-weight: 400;"> existen algunas herramientas para ahorrar los costos en las empresas:</span>
<br>
<h3><b>Hacer una auditoría:</b></h3>
<br>
<span style="font-weight: 400;">Las auditorías en términos de gastos siempre son una buena herramienta. A través de está, usted podrá identificar que los presupuestos estén siendo ejecutados en los gastos que corresponden. </span>
<br>
<h3><b>Establecer pagos por objetivos:</b></h3>
<br>
<b> </b><span style="font-weight: 400;">Motivar al personal a alcanzar objetivos específicos le ayudarán a aumentar las ventas de su empresa. </span>
<br>
<h3><b>Controlar el horario de trabajo:</b></h3>
<br>
<span style="font-weight: 400;">Evitar y controlar los pagos excesivos por horas extras mal calculadas pueden ahorrarle dinero. </span><span style="font-weight: 400;">Empresas como GeoVictoria suministran este tipo de servicios</span><span style="font-weight: 400;"> que le permiten una automatización en el </span><a href="/?page_id=130110" target="_blank" rel="noopener"><b>control de asistencia</b></a><span style="font-weight: 400;"> de sus colaboradores. </span>
<br>
<h3><b>Automatizar procesos: </b></h3>
<br>
<span style="font-weight: 400;">Incluir nuevas herramientas tecnológicas a procesos que antes se hacían manualmente le permiten ahorrar tiempo y dinero. Transformar dichos procesos también le ahorran errores que pueden generar gastos. </span>
<br>
<h3><b>Aprovechar las Redes Sociales: </b></h3>
<br>
<span style="font-weight: 400;">Las redes sociales le permiten suplir una serie de actividades o servicios que conllevarían un coste para la empresa. Por ejemplo, a través de ellas puede hacer estudios de mercado o dar a conocer su marca. </span>
<br>
<span style="font-weight: 400;">(Le recomendamos leer: </span><a href="/?p=130535" target="_blank" rel="noopener"><b>¿Cómo un asistente de gestión humana ayuda al control de asistencia en Colombia?)</b></a>]]></content>
		<excerpt><![CDATA[]]></excerpt>
		<date><![CDATA[2021-08-23]]></date>
		<posttype><![CDATA[post]]></posttype>
		<permalink><![CDATA[https://www.geovictoria.com/co/que-es-el-flujo-de-caja-y-como-calcularlo/]]></permalink>
		<wpmltranslationid><![CDATA[133317]]></wpmltranslationid>
		<wpmllanguagecode><![CDATA[co]]></wpmllanguagecode>
		<imageurl><![CDATA[https://www.geovictoria.com/wp-content/uploads/2021/08/IMAGENES-BLOG-2.jpg]]></imageurl>
		<imagetitle><![CDATA[IMAGENES BLOG (2)]]></imagetitle>
		<imagecaption><![CDATA[]]></imagecaption>
		<imagedescription><![CDATA[En este artículo el lector encontrará la información sobre el flujo de caja y cómo calcularlo ]]></imagedescription>
		<imagealttext><![CDATA[En este artículo el lector encontrará la información sobre el flujo de caja y cómo calcularlo]]></imagealttext>
		<imagefeatured><![CDATA[https://www.geovictoria.com/wp-content/uploads/2021/08/IMAGENES-BLOG-2.jpg]]></imagefeatured>
		<attachmenturl><![CDATA[]]></attachmenturl>
		<categoras><![CDATA[Productividad Laboral]]></categoras>
		<etiquetas><![CDATA[emprendimiento|Negocios|Recursos Humanos]]></etiquetas>
		<translationpriorities><![CDATA[Optional]]></translationpriorities>
		<inline_featured_image><![CDATA[0]]></inline_featured_image>
		<_wpml_word_count><![CDATA[{"total":830,"to_translate":{"ar":830,"cl":830,"en":830,"mx":830,"pe":830,"pt-br":830,"es":830}}]]></_wpml_word_count>
		<_alp_processed><![CDATA[1629727837]]></_alp_processed>
		<_et_post_bg_color><![CDATA[]]></_et_post_bg_color>
		<_et_post_bg_layout><![CDATA[]]></_et_post_bg_layout>
		<_et_pb_show_title><![CDATA[]]></_et_pb_show_title>
		<_et_pb_post_hide_nav><![CDATA[]]></_et_pb_post_hide_nav>
		<_et_pb_page_layout><![CDATA[]]></_et_pb_page_layout>
		<_et_pb_side_nav><![CDATA[]]></_et_pb_side_nav>
		<_et_pb_use_builder><![CDATA[]]></_et_pb_use_builder>
		<_et_pb_ab_stats_refresh_interval><![CDATA[]]></_et_pb_ab_stats_refresh_interval>
		<_et_pb_old_content><![CDATA[]]></_et_pb_old_content>
		<_et_pb_enable_shortcode_tracking><![CDATA[]]></_et_pb_enable_shortcode_tracking>
		<_et_pb_custom_css><![CDATA[]]></_et_pb_custom_css>
		<_wpml_media_duplicate><![CDATA[1]]></_wpml_media_duplicate>
		<_wpml_media_featured><![CDATA[1]]></_wpml_media_featured>
		<et_enqueued_post_fonts><![CDATA[]]></et_enqueued_post_fonts>
		<_icl_lang_duplicate_of><![CDATA[]]></_icl_lang_duplicate_of>
		<_wpml_location_migration_done><![CDATA[]]></_wpml_location_migration_done>
		<_et_builder_version><![CDATA[]]></_et_builder_version>
		<_et_pb_show_page_creation><![CDATA[]]></_et_pb_show_page_creation>
		<_yoast_wpseo_content_score><![CDATA[90]]></_yoast_wpseo_content_score>
		<_yoast_wpseo_primary_category><![CDATA[420]]></_yoast_wpseo_primary_category>
		<_et_pb_truncate_post><![CDATA[]]></_et_pb_truncate_post>
		<_encloseme><![CDATA[1]]></_encloseme>
		<_wpml_media_has_media><![CDATA[1]]></_wpml_media_has_media>
		<_yoast_wpseo_title><![CDATA[¿Qué es el flujo de caja y cómo calcularlo? | GeoVictoria]]></_yoast_wpseo_title>
		<_yoast_wpseo_focuskw><![CDATA[flujo de caja]]></_yoast_wpseo_focuskw>
		<_yoast_wpseo_metadesc><![CDATA[En este artículo el lector encontrará la información sobre qué es el flujo de caja y cómo calcularlo de manera fácil y eficiente.]]></_yoast_wpseo_metadesc>
		<_yoast_wpseo_linkdex><![CDATA[78]]></_yoast_wpseo_linkdex>
		<_last_translation_edit_mode><![CDATA[]]></_last_translation_edit_mode>
		<_et_pb_first_image><![CDATA[]]></_et_pb_first_image>
		<_et_pb_built_for_post_type><![CDATA[]]></_et_pb_built_for_post_type>
		<_et_pb_ab_subjects><![CDATA[]]></_et_pb_ab_subjects>
		<_et_pb_ab_current_shortcode><![CDATA[]]></_et_pb_ab_current_shortcode>
		<wpb_post_views_count><![CDATA[101]]></wpb_post_views_count>
		<_et_pb_use_ab_testing><![CDATA[]]></_et_pb_use_ab_testing>
		<_yoast_wpseo_opengraphtitle><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_opengraphtitle>
		<_yoast_wpseo_opengraphdescription><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_opengraphdescription>
		<_yoast_wpseo_opengraphimage><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_opengraphimage>
		<_yoast_wpseo_opengraphimageid><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_opengraphimageid>
		<_wp_old_date><![CDATA[]]></_wp_old_date>
		<views_total><![CDATA[]]></views_total>
		<views_daily><![CDATA[]]></views_daily>
		<views_weekly><![CDATA[]]></views_weekly>
		<views_monthly><![CDATA[]]></views_monthly>
		<_wp_old_slug><![CDATA[]]></_wp_old_slug>
		<_yoast_wpseo_canonical><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_canonical>
		<_yoast_wpseo_bctitle><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_bctitle>
		<_yoast_wpseo_is_cornerstone><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_is_cornerstone>
		<_wp_trash_meta_status><![CDATA[]]></_wp_trash_meta_status>
		<_wp_trash_meta_time><![CDATA[]]></_wp_trash_meta_time>
		<_wp_desired_post_slug><![CDATA[]]></_wp_desired_post_slug>
		<status><![CDATA[publish]]></status>
		<authorid><![CDATA[35]]></authorid>
		<authorusername><![CDATA[Juan David]]></authorusername>
		<authoremail><![CDATA[jrincon@geovictoria.com]]></authoremail>
		<authorfirstname><![CDATA[Juan David]]></authorfirstname>
		<authorlastname><![CDATA[Rincón Calderón]]></authorlastname>
		<slug><![CDATA[que-es-el-flujo-de-caja-y-como-calcularlo]]></slug>
		<format><![CDATA[]]></format>
		<template><![CDATA[]]></template>
		<parent><![CDATA[0]]></parent>
		<parentslug><![CDATA[0]]></parentslug>
		<order><![CDATA[0]]></order>
		<commentstatus><![CDATA[open]]></commentstatus>
		<pingstatus><![CDATA[closed]]></pingstatus>
		<postmodifieddate><![CDATA[2021-08-23]]></postmodifieddate>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[135565]]></id>
		<title><![CDATA[Relaciones interpersonales: consejos para crear equipos exitosos]]></title>
		<content><![CDATA[<img class="alignnone wp-image-135566 size-full" src="https://www.geovictoria.com/wp-content/uploads/2021/08/Imagen-Relaciones-Interpersonales.jpg" alt="En el siguiente artículo, el lector podrá encontrar una serie de consejos para mejorar las relaciones interpersonales en sus equipos de trabajo." width="100%" height="auto" />
<br>
<span style="font-weight: 400;">Las relaciones interpersonales poco a poco toman mayor importancia en los departamentos de recursos humanos. Este factor, ampliamente estudiado por la academia, impacta en la </span><b>productividad</b><span style="font-weight: 400;"> y la </span><b>satisfacción laboral</b><span style="font-weight: 400;">. Para nadie es un secreto que manejar y liderar relaciones interpersonales siempre puede ser un reto; GeoVictoria Times le cuenta algunos tips para tener vínculos más saludables en su compañía. </span>
<br>
<h2><b>¿Qué son las relaciones interpersonales? </b></h2>
<br>
<span style="font-weight: 400;">Según el portal de </span><a href="https://classroom.synonym.com/what-is-the-meaning-of-interpersonal-relationship-4931764.html"><b>Classroom en inglés</b></a><span style="font-weight: 400;">, las relaciones interpersonales son conexiones entre dos o más personas. Estas conexiones involucran intercambios físicos y psicológicos y una comunicación -generalmente- directa. Es decir, en casi cualquier contexto donde exista alguna interacción, existirán </span><b>relaciones interpersonales</b><span style="font-weight: 400;">. </span>
<br>
<span style="font-weight: 400;">Así mismo, el psicólogo </span><b>Fritz Heider</b><span style="font-weight: 400;"> en su libro </span><a href="https://books.google.com.mx/books?id=Zh6TDmayL0AC&amp;printsec=frontcover&amp;hl=es&amp;source=gbs_atb#v=onepage&amp;q&amp;f=false"><b>The Psychology of Interpersonal Relations</b></a><b>, </b><span style="font-weight: 400;">agrega que las relaciones interpersonales involucran también las expectativas, percepciones y pensamientos de los individuos sobre otros.  Así pues, es importante generar excelentes canales de comunicación dentro de los equipos de trabajo para fomentar su productividad. </span>
<br>
<h2><b>Relaciones interpersonales y bienestar laboral</b></h2>
<br>
<span style="font-weight: 400;">La comunicación saludable no sólo permite mayor productividad, sino que también permite tener un </span><a href="/?p=135286"><b>ambiente laboral</b></a><span style="font-weight: 400;"> más exitoso. Recordemos que el clima laboral influye en diferentes aspectos de la compañía y prestarle atención es cada vez más necesario. El individualismo al que ha sido sometido el ser humano  hace que gestionar las relaciones interpersonales sea todo un reto.</span>
<br>
<span style="font-weight: 400;">Por ejemplo, con la llegada del teletrabajo a nuestras vidas, las interacciones pasaron a un </span><b>mundo digital</b><span style="font-weight: 400;">. Esta transformación hace que las compañías piensen la forma en que se comunican los colaboradores. Cada día es más retador mantener la empatía y la disposición de ayudar al otro. </span>
<br>
<a href="http://www.scielo.org.pe/scielo.php?pid=S1729-48272010000200009&amp;script=sci_arttext&amp;tlng=en"><b>Un estudio</b></a><span style="font-weight: 400;"> realizado en Perú arrojó que el 47% de los trabajadores asocian el bienestar laboral con las relaciones interpersonales con la jefatura. De hecho, la </span><a href="https://repository.unimilitar.edu.co/bitstream/handle/10654/17172/MosqueraTaveraNancy2017%20.pdf;jsessionid=5C4D07E91E73D3AC0F3EC3F7C69C68B9?sequence=1"><b>Universidad Militar Nueva Granada</b></a><span style="font-weight: 400;"> de Colombia asegura que el 56% de las ausencias laborales se deben a una </span><b>mala comunicación</b><span style="font-weight: 400;"> entre el trabajador y sus supervisores. Ahora bien, al ser tan evidente la necesidad de mejorar las relaciones interpersonales, </span><b>¿Por qué parece que cada vez empeoran?</b>
<br>
<h2><b>Psicología de las relaciones interpersonales</b></h2>
<br>
<span style="font-weight: 400;">Para el psicólogo Fritz Heider, en las interacciones intervienen nuestras </span><b>expectativas, pensamientos y sesgos</b><span style="font-weight: 400;">.  No es un secreto que cada vez que interactuamos con otra persona, estamos en constante evaluación de ella. Aquí es muy importante detenernos ya que, si bien, las relaciones tienen que ver con el otro, las expectativas nacen desde el individuo. </span>
<br>
<span style="font-weight: 400;">Esta percepción del otro, que recordemos nace desde el individuo, es fuertemente impactada por los </span><b>prejuicios o experiencias previas</b><span style="font-weight: 400;">. Por ejemplo, las interacciones con nuestros pares pueden ser muy diferentes a las que tendríamos con un jefe o supervisor. En últimas, nuestras formas de vida condicionan la forma en que vemos al otro y cómo interactuamos con él. </span>
<br>
<h2><b>¿Cómo mejorar las relaciones interpersonales en mi empresa?</b></h2>
<br>
<span style="font-weight: 400;">Cuando entendemos la importancia de la comunicación en nuestra empresa, nos preguntamos </span><i><span style="font-weight: 400;">¿Cómo mejorar las relaciones en mi equipo? </span></i><span style="font-weight: 400;">Pues bien, la buena noticia es que no es una tarea imposible. Aun así, es importante entender que es un trabajo de todos y que el compromiso debe ser un pilar fundamental. La revista </span><a href="https://www.camjol.info/index.php/reuca/article/view/5999"><b>Realidad Empresarial</b></a><span style="font-weight: 400;">, nos da algunos consejos para mejorar las relaciones notablemente: </span>
<br>
<h3><b>Pensar en organización y no en empresa </b></h3>
<br>
<span style="font-weight: 400;">Según el autor, uno de los problemas fundamentales a la hora de hablar de relaciones interpersonales nace desde el </span><b>siglo pasado</b><span style="font-weight: 400;">. Según el texto, las compañías se dedicaron a pensar su estructura desde la perspectiva de empresa y no de organización. Esto quiere decir que se hacía especial énfasis en el producto y no en las personas detrás de su producción. Esa idea, que omite el factor humano, condiciona nuestras relaciones a experiencias </span><b>frías, verticales y poco empáticas</b><span style="font-weight: 400;">. </span>
<br>
<img class="alignnone wp-image-135574 size-full" src="https://www.geovictoria.com/wp-content/uploads/2021/08/RELACIONES-INTERPERSONALES.gif" alt="" width="100%" height="auto" />
<br>
<h3><b>Convicción en el cambio</b></h3>
<br>
<span style="font-weight: 400;">Mejorar las relaciones interpersonales no es una decisión que se deba imponer. El fortalecimiento de estas debe ser una decisión consciente por parte de todo el equipo. El texto hace referencia que, </span><b>sin convicción</b><span style="font-weight: 400;">, muy seguramente las relaciones al poco tiempo pueden volver a empeorar. Motive a sus colaboradores al cambio, preséntele los beneficios que tendría no sólo para la empresa si no para su propia calidad de vida.  </span>
<br>
<h3><b>Mirar también hacia afuera</b></h3>
<br>
<span style="font-weight: 400;">De nada nos sirve querer cambiar las relaciones interpersonales en la organización si no lo hacemos también fuera de ella. La mala educación, la falta de cortesía, eso que parece bien trivial, tarde o temprano minan nuestro crecimiento y desarrollo </span><b>personal y profesional</b><span style="font-weight: 400;">. La comunicación, finalmente, hace parte en todos los contextos de nuestra vida. </span>
<br>
<span style="font-weight: 400;">La importancia de tener buenas relaciones en nuestra compañía trasciende a todos los campos de la misma. Tener una </span><b>comunicación saludable</b><span style="font-weight: 400;"> le permitirá alcanzar resultados más productivos y una satisfacción laboral mucho mayor en sus empleados. Recuerde, fortalecer las relaciones interpersonales es un trabajo del día a día y es fundamental el compromiso de todos. Es momento de construir un mundo que trabaja unido y que deja sus conflictos en el pasado. </span>
<br>
<img class="alignnone wp-image-135582 size-full" src="https://www.geovictoria.com/wp-content/uploads/2021/08/RELACIONES-INTERPERSONALES-1.gif" alt="" width="100%" height="auto" />]]></content>
		<excerpt><![CDATA[]]></excerpt>
		<date><![CDATA[2021-08-24]]></date>
		<posttype><![CDATA[post]]></posttype>
		<permalink><![CDATA[https://www.geovictoria.com/co/relaciones-interpersonales-consejos-para-crear-equipos-exitosos/]]></permalink>
		<wpmltranslationid><![CDATA[133320]]></wpmltranslationid>
		<wpmllanguagecode><![CDATA[co]]></wpmllanguagecode>
		<imageurl><![CDATA[https://www.geovictoria.com/wp-content/uploads/2021/08/Imagen-Relaciones-Interpersonales.jpg|https://www.geovictoria.com/wp-content/uploads/2021/08/RELACIONES-INTERPERSONALES.gif|https://www.geovictoria.com/wp-content/uploads/2021/08/RELACIONES-INTERPERSONALES-1.gif]]></imageurl>
		<imagetitle><![CDATA[Imágen Relaciones Interpersonales|RELACIONES INTERPERSONALES|RELACIONES INTERPERSONALES 1]]></imagetitle>
		<imagecaption><![CDATA[||]]></imagecaption>
		<imagedescription><![CDATA[En el siguiente artículo, el lector podrá encontrar una serie de consejos para mejorar las relaciones interpersonales en sus equipos de trabajo.||]]></imagedescription>
		<imagealttext><![CDATA[En el siguiente artículo, el lector podrá encontrar una serie de consejos para mejorar las relaciones interpersonales en sus equipos de trabajo.||]]></imagealttext>
		<imagefeatured><![CDATA[https://www.geovictoria.com/wp-content/uploads/2021/08/Imagen-Relaciones-Interpersonales.jpg]]></imagefeatured>
		<attachmenturl><![CDATA[]]></attachmenturl>
		<categoras><![CDATA[Recursos Humanos]]></categoras>
		<etiquetas><![CDATA[Recursos Humanos|relaciones|Trabajo en equipo]]></etiquetas>
		<translationpriorities><![CDATA[Optional]]></translationpriorities>
		<inline_featured_image><![CDATA[0]]></inline_featured_image>
		<_wpml_word_count><![CDATA[{"total":876,"to_translate":{"ar":876,"cl":876,"en":876,"mx":876,"pe":876,"pt-br":876,"es":876}}]]></_wpml_word_count>
		<_alp_processed><![CDATA[1630003484]]></_alp_processed>
		<_et_post_bg_color><![CDATA[]]></_et_post_bg_color>
		<_et_post_bg_layout><![CDATA[]]></_et_post_bg_layout>
		<_et_pb_show_title><![CDATA[]]></_et_pb_show_title>
		<_et_pb_post_hide_nav><![CDATA[]]></_et_pb_post_hide_nav>
		<_et_pb_page_layout><![CDATA[]]></_et_pb_page_layout>
		<_et_pb_side_nav><![CDATA[]]></_et_pb_side_nav>
		<_et_pb_use_builder><![CDATA[]]></_et_pb_use_builder>
		<_et_pb_ab_stats_refresh_interval><![CDATA[]]></_et_pb_ab_stats_refresh_interval>
		<_et_pb_old_content><![CDATA[]]></_et_pb_old_content>
		<_et_pb_enable_shortcode_tracking><![CDATA[]]></_et_pb_enable_shortcode_tracking>
		<_et_pb_custom_css><![CDATA[]]></_et_pb_custom_css>
		<_wpml_media_duplicate><![CDATA[1]]></_wpml_media_duplicate>
		<_wpml_media_featured><![CDATA[1]]></_wpml_media_featured>
		<et_enqueued_post_fonts><![CDATA[]]></et_enqueued_post_fonts>
		<_icl_lang_duplicate_of><![CDATA[]]></_icl_lang_duplicate_of>
		<_wpml_location_migration_done><![CDATA[]]></_wpml_location_migration_done>
		<_et_builder_version><![CDATA[]]></_et_builder_version>
		<_et_pb_show_page_creation><![CDATA[]]></_et_pb_show_page_creation>
		<_yoast_wpseo_content_score><![CDATA[90]]></_yoast_wpseo_content_score>
		<_yoast_wpseo_primary_category><![CDATA[257]]></_yoast_wpseo_primary_category>
		<_et_pb_truncate_post><![CDATA[]]></_et_pb_truncate_post>
		<_encloseme><![CDATA[1]]></_encloseme>
		<_wpml_media_has_media><![CDATA[1]]></_wpml_media_has_media>
		<_yoast_wpseo_title><![CDATA[Relaciones interpersonales: consejos para crear equipos exitosos]]></_yoast_wpseo_title>
		<_yoast_wpseo_focuskw><![CDATA[relaciones interpersonales]]></_yoast_wpseo_focuskw>
		<_yoast_wpseo_metadesc><![CDATA[En el siguiente artículo, el lector podrá encontrar una serie de consejos para mejorar las relaciones interpersonales en sus equipos de trabajo.]]></_yoast_wpseo_metadesc>
		<_yoast_wpseo_linkdex><![CDATA[82]]></_yoast_wpseo_linkdex>
		<_last_translation_edit_mode><![CDATA[]]></_last_translation_edit_mode>
		<_et_pb_first_image><![CDATA[]]></_et_pb_first_image>
		<_et_pb_built_for_post_type><![CDATA[]]></_et_pb_built_for_post_type>
		<_et_pb_ab_subjects><![CDATA[]]></_et_pb_ab_subjects>
		<_et_pb_ab_current_shortcode><![CDATA[]]></_et_pb_ab_current_shortcode>
		<wpb_post_views_count><![CDATA[243]]></wpb_post_views_count>
		<_et_pb_use_ab_testing><![CDATA[]]></_et_pb_use_ab_testing>
		<_yoast_wpseo_opengraphtitle><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_opengraphtitle>
		<_yoast_wpseo_opengraphdescription><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_opengraphdescription>
		<_yoast_wpseo_opengraphimage><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_opengraphimage>
		<_yoast_wpseo_opengraphimageid><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_opengraphimageid>
		<_wp_old_date><![CDATA[]]></_wp_old_date>
		<views_total><![CDATA[]]></views_total>
		<views_daily><![CDATA[]]></views_daily>
		<views_weekly><![CDATA[]]></views_weekly>
		<views_monthly><![CDATA[]]></views_monthly>
		<_wp_old_slug><![CDATA[]]></_wp_old_slug>
		<_yoast_wpseo_canonical><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_canonical>
		<_yoast_wpseo_bctitle><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_bctitle>
		<_yoast_wpseo_is_cornerstone><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_is_cornerstone>
		<_wp_trash_meta_status><![CDATA[]]></_wp_trash_meta_status>
		<_wp_trash_meta_time><![CDATA[]]></_wp_trash_meta_time>
		<_wp_desired_post_slug><![CDATA[]]></_wp_desired_post_slug>
		<status><![CDATA[publish]]></status>
		<authorid><![CDATA[35]]></authorid>
		<authorusername><![CDATA[Juan David]]></authorusername>
		<authoremail><![CDATA[jrincon@geovictoria.com]]></authoremail>
		<authorfirstname><![CDATA[Juan David]]></authorfirstname>
		<authorlastname><![CDATA[Rincón Calderón]]></authorlastname>
		<slug><![CDATA[relaciones-interpersonales-consejos-para-crear-equipos-exitosos]]></slug>
		<format><![CDATA[]]></format>
		<template><![CDATA[]]></template>
		<parent><![CDATA[0]]></parent>
		<parentslug><![CDATA[0]]></parentslug>
		<order><![CDATA[0]]></order>
		<commentstatus><![CDATA[open]]></commentstatus>
		<pingstatus><![CDATA[closed]]></pingstatus>
		<postmodifieddate><![CDATA[2021-08-26]]></postmodifieddate>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[135795]]></id>
		<title><![CDATA[Biometría en el fútbol: Regreso seguro a los estadios en Colombia]]></title>
		<content><![CDATA[<img class="alignnone wp-image-135796 size-full" src="https://www.geovictoria.com/wp-content/uploads/2021/09/BIOMETRIA-ESTADIOS.jpg" alt="En el siguiente artículo, el lector encontrará información sobre el uso de la biometría en el regreso a los estadios en Colombia." width="100%" height="auto" />
<br>
<span style="font-weight: 400;">Gracias a la disminución significativa en los índices de contagios por coronavirus, volvió el público a los estadios en Colombia. La reglamentación, dispuesta para comenzar en septiembre, exige el uso de </span><b>biometría facial en la entrada a los recintos deportivos</b><span style="font-weight: 400;">. Una mirada de la </span><i><span style="font-weight: 400;">nueva realidad</span></i><span style="font-weight: 400;"> que evidencia una vez más como la transformación digital llegó para quedarse. En GeoVictoria les contamos. </span>
<h2><b>Regreso al estadio en la capital del país</b></h2>
<b>En medio de un piloto de reactivación económica</b><span style="font-weight: 400;">, la Alcaldía Mayor de Bogotá anunció el regreso seguro a los estadios. El primer partido en disputarse correspondió al enfrentamiento entre los equipos femeninos de Santa Fe y Nacional. El aforo permitido fue del 50% y no se aplicó el requisito del esquema completo de vacunación. </span>
<br>
<span style="font-weight: 400;">Sin embargo, el regreso a los estadios trae una </span><b>innovación tecnológica</b><span style="font-weight: 400;"> para garantizar su seguridad. Para esta nueva etapa, los asistentes deben registrar su ingreso a través de un sistema de reconocimiento facial. </span><a href="https://www.registraduria.gov.co/Registraduria-Nacional-implementara-biometria-facial-para-el-regreso-de-hinchas.html" target="_blank" rel="noopener"><b>Según la Registraduría Nacional</b></a><span style="font-weight: 400;"> “gracias a la tecnología biométrica, habrá mayor seguridad, no solo en los escenarios deportivos sino en los aeropuertos y empresas en Colombia”.</span>
<br>
<h2><b>Biometría: ¿Para qué funciona? </b></h2>
<br>
<span style="font-weight: 400;">Por definición de la </span><a href="https://dle.rae.es/biometr%C3%ADa" target="_blank" rel="noopener"><b>Real Academia Española (RAE),</b></a><span style="font-weight: 400;"> biometría hace referencia al estudio estadístico de los fenómenos o procesos biológicos. Es gracias a este campo de la ciencia que podemos lograr la </span><b>identificación de casi cualquier ser humano en el mundo</b><span style="font-weight: 400;">. Por ejemplo, las huellas dactilares o el reconocimiento facial se han establecido a través de los años como sistemas de seguridad claves por su fidelidad en el registro biométrico. </span>
<br>
<span style="font-weight: 400;">(Le recomendamos leer: </span><a href="/?p=135374" target="_blank" rel="noopener"><b>Biometría: El camino hacia procesos más productivos</b></a><span style="font-weight: 400;">) </span>
<br>
<span style="font-weight: 400;">La </span><a href="https://bogota.gov.co/mi-ciudad/gobierno/regreso-de-publico-en-estadios-de-bogota" target="_blank" rel="noopener"><b>Alcaldía Mayor de Bogotá</b></a><span style="font-weight: 400;"> reveló que el uso de biométricos permitirá una reapertura segura de los encuentros deportivos. Para el ingreso, los hinchas deberán hacer un </span><i><span style="font-weight: 400;">‘enrolamiento’</span></i><span style="font-weight: 400;"> inicial, registrando sus datos en la página de la registraduría. Dicho registro permitirá que en el futuro el reconocimiento a la entrada de los estadios sea </span><b>mucho más rápida y efectiva</b><span style="font-weight: 400;">. </span>
<br>
<h2><b>Mucho más que el fútbol</b></h2>
<br>
<span style="font-weight: 400;">Los dispositivos de identificación biométrica no sólo podrían funcionar en escenarios como los deportivos. Por ejemplo, en los tiempos post pandemia, distintos contextos hacen que </span><b>el registro de temperatura y control de aforo</b><span style="font-weight: 400;"> sea fundamental. Así mismo, la validación de asistencia en diferentes espacios (como el trabajo) podría aprovechar la biometría para tener registros más seguros. </span>
<br>
<span style="font-weight: 400;">Queda claro cómo la biometría llegó a nuestro país para quedarse. El Covid-19 les brindó a las empresas la posibilidad de incluir el registro de datos en sus procesos humanos. Finalmente, debemos ser cuidadosos con los síntomas asociados a la pandemia que se puedan presentar en nuestros lugares de trabajo y entretenimiento. </span><a href="/?page_id=131375" target="_blank" rel="noopener"><b>GeoVictoria</b></a><span style="font-weight: 400;"> ofrece diferentes soluciones que le permitirán un control de acceso </span><b>seguro y eficaz</b><span style="font-weight: 400;">.</span>
<br>
<span style="font-weight: 400;">(Le recomendamos leer: </span><a href="/?p=130547" target="_blank" rel="noopener"><b>¿Para qué sirve el registro biométrico en Colombia?)</b></a>]]></content>
		<excerpt><![CDATA[]]></excerpt>
		<date><![CDATA[2021-09-22]]></date>
		<posttype><![CDATA[post]]></posttype>
		<permalink><![CDATA[https://www.geovictoria.com/co/biometria-en-el-futbol-regreso-seguro-a-los-estadios-en-colombia/]]></permalink>
		<wpmltranslationid><![CDATA[133416]]></wpmltranslationid>
		<wpmllanguagecode><![CDATA[co]]></wpmllanguagecode>
		<imageurl><![CDATA[https://www.geovictoria.com/wp-content/uploads/2021/09/BIOMETRIA-ESTADIOS.jpg]]></imageurl>
		<imagetitle><![CDATA[BIOMETRÍA ESTADIOS]]></imagetitle>
		<imagecaption><![CDATA[]]></imagecaption>
		<imagedescription><![CDATA[En el siguiente artículo, el lector encontrará información sobre el uso de la biometría en el regreso a los estadios en Colombia. ]]></imagedescription>
		<imagealttext><![CDATA[En el siguiente artículo, el lector encontrará información sobre el uso de la biometría en el regreso a los estadios en Colombia.]]></imagealttext>
		<imagefeatured><![CDATA[https://www.geovictoria.com/wp-content/uploads/2021/09/BIOMETRIA-ESTADIOS.jpg]]></imagefeatured>
		<attachmenturl><![CDATA[]]></attachmenturl>
		<categoras><![CDATA[Innovación Tecnológica]]></categoras>
		<etiquetas><![CDATA[biometría|regreso al estadio]]></etiquetas>
		<translationpriorities><![CDATA[Optional]]></translationpriorities>
		<inline_featured_image><![CDATA[0]]></inline_featured_image>
		<_wpml_word_count><![CDATA[{"total":528,"to_translate":{"ar":528,"cl":528,"en":528,"mx":528,"pe":528,"pt-br":528,"es":528}}]]></_wpml_word_count>
		<_alp_processed><![CDATA[1632329993]]></_alp_processed>
		<_et_post_bg_color><![CDATA[]]></_et_post_bg_color>
		<_et_post_bg_layout><![CDATA[]]></_et_post_bg_layout>
		<_et_pb_show_title><![CDATA[]]></_et_pb_show_title>
		<_et_pb_post_hide_nav><![CDATA[]]></_et_pb_post_hide_nav>
		<_et_pb_page_layout><![CDATA[]]></_et_pb_page_layout>
		<_et_pb_side_nav><![CDATA[]]></_et_pb_side_nav>
		<_et_pb_use_builder><![CDATA[]]></_et_pb_use_builder>
		<_et_pb_ab_stats_refresh_interval><![CDATA[]]></_et_pb_ab_stats_refresh_interval>
		<_et_pb_old_content><![CDATA[]]></_et_pb_old_content>
		<_et_pb_enable_shortcode_tracking><![CDATA[]]></_et_pb_enable_shortcode_tracking>
		<_et_pb_custom_css><![CDATA[]]></_et_pb_custom_css>
		<_wpml_media_duplicate><![CDATA[1]]></_wpml_media_duplicate>
		<_wpml_media_featured><![CDATA[1]]></_wpml_media_featured>
		<et_enqueued_post_fonts><![CDATA[]]></et_enqueued_post_fonts>
		<_icl_lang_duplicate_of><![CDATA[]]></_icl_lang_duplicate_of>
		<_wpml_location_migration_done><![CDATA[]]></_wpml_location_migration_done>
		<_et_builder_version><![CDATA[]]></_et_builder_version>
		<_et_pb_show_page_creation><![CDATA[]]></_et_pb_show_page_creation>
		<_yoast_wpseo_content_score><![CDATA[90]]></_yoast_wpseo_content_score>
		<_yoast_wpseo_primary_category><![CDATA[254]]></_yoast_wpseo_primary_category>
		<_et_pb_truncate_post><![CDATA[]]></_et_pb_truncate_post>
		<_encloseme><![CDATA[1]]></_encloseme>
		<_wpml_media_has_media><![CDATA[1]]></_wpml_media_has_media>
		<_yoast_wpseo_title><![CDATA[Biometría en el fútbol: Regreso seguro a los estadios en Colombia]]></_yoast_wpseo_title>
		<_yoast_wpseo_focuskw><![CDATA[biometría]]></_yoast_wpseo_focuskw>
		<_yoast_wpseo_metadesc><![CDATA[En el siguiente artículo, el lector encontrará información sobre el uso de la biometría en el regreso a los estadios en Colombia.]]></_yoast_wpseo_metadesc>
		<_yoast_wpseo_linkdex><![CDATA[80]]></_yoast_wpseo_linkdex>
		<_last_translation_edit_mode><![CDATA[]]></_last_translation_edit_mode>
		<_et_pb_first_image><![CDATA[]]></_et_pb_first_image>
		<_et_pb_built_for_post_type><![CDATA[]]></_et_pb_built_for_post_type>
		<_et_pb_ab_subjects><![CDATA[]]></_et_pb_ab_subjects>
		<_et_pb_ab_current_shortcode><![CDATA[]]></_et_pb_ab_current_shortcode>
		<wpb_post_views_count><![CDATA[79]]></wpb_post_views_count>
		<_et_pb_use_ab_testing><![CDATA[]]></_et_pb_use_ab_testing>
		<_yoast_wpseo_opengraphtitle><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_opengraphtitle>
		<_yoast_wpseo_opengraphdescription><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_opengraphdescription>
		<_yoast_wpseo_opengraphimage><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_opengraphimage>
		<_yoast_wpseo_opengraphimageid><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_opengraphimageid>
		<_wp_old_date><![CDATA[]]></_wp_old_date>
		<views_total><![CDATA[]]></views_total>
		<views_daily><![CDATA[]]></views_daily>
		<views_weekly><![CDATA[]]></views_weekly>
		<views_monthly><![CDATA[]]></views_monthly>
		<_wp_old_slug><![CDATA[]]></_wp_old_slug>
		<_yoast_wpseo_canonical><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_canonical>
		<_yoast_wpseo_bctitle><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_bctitle>
		<_yoast_wpseo_is_cornerstone><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_is_cornerstone>
		<_wp_trash_meta_status><![CDATA[]]></_wp_trash_meta_status>
		<_wp_trash_meta_time><![CDATA[]]></_wp_trash_meta_time>
		<_wp_desired_post_slug><![CDATA[]]></_wp_desired_post_slug>
		<status><![CDATA[publish]]></status>
		<authorid><![CDATA[35]]></authorid>
		<authorusername><![CDATA[Juan David]]></authorusername>
		<authoremail><![CDATA[jrincon@geovictoria.com]]></authoremail>
		<authorfirstname><![CDATA[Juan David]]></authorfirstname>
		<authorlastname><![CDATA[Rincón Calderón]]></authorlastname>
		<slug><![CDATA[biometria-en-el-futbol-regreso-seguro-a-los-estadios-en-colombia]]></slug>
		<format><![CDATA[]]></format>
		<template><![CDATA[]]></template>
		<parent><![CDATA[0]]></parent>
		<parentslug><![CDATA[0]]></parentslug>
		<order><![CDATA[0]]></order>
		<commentstatus><![CDATA[open]]></commentstatus>
		<pingstatus><![CDATA[closed]]></pingstatus>
		<postmodifieddate><![CDATA[2021-09-22]]></postmodifieddate>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[136065]]></id>
		<title><![CDATA[Control de temperatura: volver a mi oficina en post pandemia]]></title>
		<content><![CDATA[<img class="alignnone wp-image-136066 size-full" src="https://www.geovictoria.com/wp-content/uploads/2021/10/CONTROL-DE-TEMPERATURA.jpg" alt="En la siguiente carta del lector, reflexionamos sobre el control de temperatura y otros conceptos de post pandemia" width="100%" height="auto" />
<br>
<span style="font-weight: 400;">Control de temperatura, uso de mascarilla, y control de aforo. Todos son conceptos que ahora, suenan familiares. La siguiente </span><i><span style="font-weight: 400;">carta de un lector</span></i><span style="font-weight: 400;"> nos invita a reflexionar sobre el regreso a las oficinas en tiempos de post pandemia. Una visión sobre la oportunidad de reencontrarnos y adoptar la tecnología en nuestros espacios laborales.</span>
<br>
<h2><i><span style="font-weight: 400;">“Señores de GeoVictoria Blog”</span></i></h2>
<br>
<span style="font-weight: 400;">Levantarse, arreglarse, salir al trabajo, volver del trabajo, alistar todo para el día siguiente. Esa era </span><b>mi rutina diaria para comenzar mi jornada laboral antes de la pandemia</b><span style="font-weight: 400;">. A todos nos ha pasado que la obligación de ‘ir a la oficina’ nos pone en situaciones incómodas. ¿Qué me voy a poner? o ¿Qué llevo de almuerzo? Suena familiar para aquellos a los que nos tocó – o les toca – ir </span><i><span style="font-weight: 400;">sagradamente</span></i><span style="font-weight: 400;"> a la oficina. </span>
<br>
<span style="font-weight: 400;">Un viernes de marzo se comienza con el primer simulacro de </span><b>confinamiento por pandemia en Bogotá</b><span style="font-weight: 400;">. Debo admitir que los primeros días sin tener que trabajar me tenían emocionado, no es que disfrutara mucho mi puesto anterior. ¿No les ha pasado que no se sienten libres con su trabajo? Pues así me sentía. A los días, cuándo implementan el teletrabajo, sentía que la pandemia tenía un profundo dolor pero que me había dado un respiro. </span>
<br>
<span style="font-weight: 400;">El teletrabajo para mí era lo mejor de lo mejor. Podía trabajar en ropa mucho más cómoda y comía siempre mis recetas recién preparadas.  Boté la lonchera donde llevaba el almuerzo todos los días y dejé crecer mi barba para probar un nuevo look. Aún así, debo admitir que la oficina poco a poco era un lugar que extrañaba y que añoraba que volviera. Ya saben lo que dice el famoso refrán: </span><i><span style="font-weight: 400;">“no sabes lo que tienes hasta que lo pierdes” </span></i>
<br>
<h2><b>Control de temperatura y aforo: ¿Qué es eso?</b></h2>
<br>
<span style="font-weight: 400;">Nunca antes en mis 35 años de vida me había tenido que tomar la temperatura para entrar a un lugar. Obviamente entiendo el contexto del coronavirus, pero igual me parece una estrategia innovadora. Inicialmente fueron los restaurantes y centros comerciales los que comenzaron con la estrategia de re-apertura económica. Recuerdo un día ir con un amigo a cenar y tener que </span><b>sentarnos en lugares alejados, con mascarilla y tomando el control de temperatura</b><span style="font-weight: 400;">. Toda una experiencia. </span>
<br>
<span style="font-weight: 400;">Actualmente tenemos estas medidas en la oficina. ¿Recuerdan que no me gustaba mi trabajo? Pues ahora lo adoro. Definitivamente tener la libertad de una modalidad mixta y una programación de mis turnos, hacen que tenga una mejor calidad de vida. Siempre lo dije, tener que trabajar no era mi problema, era no tener la posibilidad de trabajar desde mi casa. </span>
<br>
<img class="aligncenter wp-image-136074 size-medium" src="https://www.geovictoria.com/wp-content/uploads/2021/10/7a8de6b67f9a8d8a5dfa54645b426072-300x219.gif" alt="" width="300" height="219" />
<br>
<h2><b>De vuelta a la oficina, y por turnos</b></h2>
<br>
<span style="font-weight: 400;">En mi oficina se definió que es obligatorio el control de temperatura y el control de aforo en las instalaciones. Ahora, tenemos asignados algunos días para que no lleguemos todos al tiempo. Unos días trabajo en mi casa y otros en la empresa. Estoy seguro que sin la ayuda de herramientas como </span><a href="/?page_id=130108"><span style="font-weight: 400;">GeoVictoria</span></a><span style="font-weight: 400;"> habría sido muy difícil lograr esa modalidad en mi trabajo. </span>
<br>
<a href="https://www.infobae.com/america/colombia/2021/08/05/este-sera-el-futuro-del-teletrabajo-en-colombia-segun-expertos/" target="_blank" rel="noopener"><span style="font-weight: 400;">Según Infobae</span></a><span style="font-weight: 400;"> el 69% de los líderes empresariales en Colombia implementó la modalidad mixta en su cultura organizacional. Todo esto no sería sino fuera por la tecnología y por </span><b>la adopción de procesos mucho más avanzados</b><span style="font-weight: 400;">. Hoy en día puedo avisar al supervisor mi comienzo de jornada por el teléfono de mi casa y con el </span><i><span style="font-weight: 400;">SpeedFace</span></i><span style="font-weight: 400;"> en la oficina. En épocas anteriores debía ir sí o sí a la empresa a firmar la asistencia con puño y letra. </span>
<br>
<h2><b>SpeedFace: Control de temperatura con tapabocas</b></h2>
<br>
<span style="font-weight: 400;">Esta semana he ido dos veces a mi oficina. Hace algunos meses con la reapertura total, la empresa contrató unos dispositivos biométricos para la asistencia. Cuando estoy en la empresa, el dispositivo avisa a mis supervisores el inicio de jornada y nos brinda el </span><a href="/?page_id=130126" target="_blank" rel="noopener"><b>control de temperatura</b></a><span style="font-weight: 400;"> exacta. Es cierto que las cifras de contagios han disminuido, pero yo pienso que es mejor no descuidarse. </span>
<br>
<span style="font-weight: 400;">En mi casa es mucho más sencillo, con mi celular o con el teléfono hago las marcaciones. Ya he tomado el ritmo de la modalidad mixta y soy muy feliz con ella. Finalmente, la nueva normalidad tiene ventajas que antes no veía. Es importante cuidarnos, definitivamente, y las medidas de bioseguridad tampoco me parecen algo imposible o retador. </span>

&nbsp;]]></content>
		<excerpt><![CDATA[]]></excerpt>
		<date><![CDATA[2021-10-08]]></date>
		<posttype><![CDATA[post]]></posttype>
		<permalink><![CDATA[https://www.geovictoria.com/co/control-de-temperatura-volver-a-mi-oficina-en-post-pandemia/]]></permalink>
		<wpmltranslationid><![CDATA[133488]]></wpmltranslationid>
		<wpmllanguagecode><![CDATA[co]]></wpmllanguagecode>
		<imageurl><![CDATA[https://www.geovictoria.com/wp-content/uploads/2021/10/CONTROL-DE-TEMPERATURA.jpg|https://www.geovictoria.com/wp-content/uploads/2021/10/7a8de6b67f9a8d8a5dfa54645b426072.gif]]></imageurl>
		<imagetitle><![CDATA[CONTROL DE TEMPERATURA|7a8de6b67f9a8d8a5dfa54645b426072]]></imagetitle>
		<imagecaption><![CDATA[|]]></imagecaption>
		<imagedescription><![CDATA[|]]></imagedescription>
		<imagealttext><![CDATA[|]]></imagealttext>
		<imagefeatured><![CDATA[https://www.geovictoria.com/wp-content/uploads/2021/10/CONTROL-DE-TEMPERATURA.jpg]]></imagefeatured>
		<attachmenturl><![CDATA[]]></attachmenturl>
		<categoras><![CDATA[Vida Laboral]]></categoras>
		<etiquetas><![CDATA[]]></etiquetas>
		<translationpriorities><![CDATA[Optional]]></translationpriorities>
		<inline_featured_image><![CDATA[0]]></inline_featured_image>
		<_wpml_word_count><![CDATA[{"total":781,"to_translate":{"ar":781,"cl":781,"en":781,"mx":781,"pe":781,"pt-br":781,"es":781}}]]></_wpml_word_count>
		<_alp_processed><![CDATA[1633708289]]></_alp_processed>
		<_et_post_bg_color><![CDATA[]]></_et_post_bg_color>
		<_et_post_bg_layout><![CDATA[]]></_et_post_bg_layout>
		<_et_pb_show_title><![CDATA[]]></_et_pb_show_title>
		<_et_pb_post_hide_nav><![CDATA[]]></_et_pb_post_hide_nav>
		<_et_pb_page_layout><![CDATA[]]></_et_pb_page_layout>
		<_et_pb_side_nav><![CDATA[]]></_et_pb_side_nav>
		<_et_pb_use_builder><![CDATA[]]></_et_pb_use_builder>
		<_et_pb_ab_stats_refresh_interval><![CDATA[]]></_et_pb_ab_stats_refresh_interval>
		<_et_pb_old_content><![CDATA[]]></_et_pb_old_content>
		<_et_pb_enable_shortcode_tracking><![CDATA[]]></_et_pb_enable_shortcode_tracking>
		<_et_pb_custom_css><![CDATA[]]></_et_pb_custom_css>
		<_wpml_media_duplicate><![CDATA[1]]></_wpml_media_duplicate>
		<_wpml_media_featured><![CDATA[1]]></_wpml_media_featured>
		<et_enqueued_post_fonts><![CDATA[]]></et_enqueued_post_fonts>
		<_icl_lang_duplicate_of><![CDATA[]]></_icl_lang_duplicate_of>
		<_wpml_location_migration_done><![CDATA[]]></_wpml_location_migration_done>
		<_et_builder_version><![CDATA[]]></_et_builder_version>
		<_et_pb_show_page_creation><![CDATA[]]></_et_pb_show_page_creation>
		<_yoast_wpseo_content_score><![CDATA[90]]></_yoast_wpseo_content_score>
		<_yoast_wpseo_primary_category><![CDATA[423]]></_yoast_wpseo_primary_category>
		<_et_pb_truncate_post><![CDATA[]]></_et_pb_truncate_post>
		<_encloseme><![CDATA[1]]></_encloseme>
		<_wpml_media_has_media><![CDATA[1]]></_wpml_media_has_media>
		<_yoast_wpseo_title><![CDATA[Control de temperatura: volver a mi oficina en post pandemia | GeoVictoria]]></_yoast_wpseo_title>
		<_yoast_wpseo_focuskw><![CDATA[Control de temperatura]]></_yoast_wpseo_focuskw>
		<_yoast_wpseo_metadesc><![CDATA[En la siguiente carta del lector, reflexionamos sobre el control de temperatura y otros conceptos de post pandemia y el regreso a la oficina.]]></_yoast_wpseo_metadesc>
		<_yoast_wpseo_linkdex><![CDATA[80]]></_yoast_wpseo_linkdex>
		<_last_translation_edit_mode><![CDATA[]]></_last_translation_edit_mode>
		<_et_pb_first_image><![CDATA[]]></_et_pb_first_image>
		<_et_pb_built_for_post_type><![CDATA[]]></_et_pb_built_for_post_type>
		<_et_pb_ab_subjects><![CDATA[]]></_et_pb_ab_subjects>
		<_et_pb_ab_current_shortcode><![CDATA[]]></_et_pb_ab_current_shortcode>
		<wpb_post_views_count><![CDATA[55]]></wpb_post_views_count>
		<_et_pb_use_ab_testing><![CDATA[]]></_et_pb_use_ab_testing>
		<_yoast_wpseo_opengraphtitle><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_opengraphtitle>
		<_yoast_wpseo_opengraphdescription><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_opengraphdescription>
		<_yoast_wpseo_opengraphimage><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_opengraphimage>
		<_yoast_wpseo_opengraphimageid><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_opengraphimageid>
		<_wp_old_date><![CDATA[]]></_wp_old_date>
		<views_total><![CDATA[]]></views_total>
		<views_daily><![CDATA[]]></views_daily>
		<views_weekly><![CDATA[]]></views_weekly>
		<views_monthly><![CDATA[]]></views_monthly>
		<_wp_old_slug><![CDATA[]]></_wp_old_slug>
		<_yoast_wpseo_canonical><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_canonical>
		<_yoast_wpseo_bctitle><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_bctitle>
		<_yoast_wpseo_is_cornerstone><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_is_cornerstone>
		<_wp_trash_meta_status><![CDATA[]]></_wp_trash_meta_status>
		<_wp_trash_meta_time><![CDATA[]]></_wp_trash_meta_time>
		<_wp_desired_post_slug><![CDATA[]]></_wp_desired_post_slug>
		<status><![CDATA[publish]]></status>
		<authorid><![CDATA[35]]></authorid>
		<authorusername><![CDATA[Juan David]]></authorusername>
		<authoremail><![CDATA[jrincon@geovictoria.com]]></authoremail>
		<authorfirstname><![CDATA[Juan David]]></authorfirstname>
		<authorlastname><![CDATA[Rincón Calderón]]></authorlastname>
		<slug><![CDATA[control-de-temperatura-volver-a-mi-oficina-en-post-pandemia]]></slug>
		<format><![CDATA[]]></format>
		<template><![CDATA[]]></template>
		<parent><![CDATA[0]]></parent>
		<parentslug><![CDATA[0]]></parentslug>
		<order><![CDATA[0]]></order>
		<commentstatus><![CDATA[open]]></commentstatus>
		<pingstatus><![CDATA[closed]]></pingstatus>
		<postmodifieddate><![CDATA[2021-10-08]]></postmodifieddate>
	</node>
	<node>
		<id><![CDATA[136310]]></id>
		<title><![CDATA[Conoce la interfaz de GeoVictoria: una nueva forma de gestionar el capital humano]]></title>
		<content><![CDATA[<img class="aligncenter wp-image-136313 size-full" src="https://www.geovictoria.com/wp-content/uploads/2021/11/interior-liquidacion-de-sueldo-50.jpg" alt="En el siguiente artículo, el lector conocerá los cambios de la nueva interfaz de GeoVictoria y sus nuevas funcionalidades." width="100%" height="auto" />
<br>
Fresca, rápida e intuitiva, así podemos definir la plataforma en la que los profesionales de recursos humanos y los líderes de operaciones gestionarán el capital humano del futuro. En el siguiente artículo, GeoVictoria presenta su nueva interfaz: un upgrade que llevará el control de asistencia al siguiente nivel.
<br>
A raíz de la pandemia, la tecnología impactó inevitablemente a muchas industrias alrededor del mundo. La comunicación, el aprendizaje y el trabajo en equipo encontraron una oportunidad de reinventarse y de pasar a un mundo digital en crecimiento. No es un secreto que los dispositivos móviles son un gran aliado para la mayoría de actividades diarias.
<br>
Por ello, GeoVictoria no se quedó atrás. Su innovadora tecnología, de la mano de soluciones prácticas para la gestión de capital humano, ha permitido que grandes empresas comiencen su camino hacia la digitalización. Su nueva interfaz, mucho más fácil e intuitiva, permite que la automatización sea una realidad en diferentes industrias. Después de todo, ¿Por qué no adaptarse a los cambios que vive nuestra sociedad actual?
<br>
<h2>El nuevo usuario y sus necesidades</h2>
<br>
Con sus 15 años de experiencia en la gestión de capital humano, GeoVictoria actualiza y adapta sus soluciones constantemente. No es un secreto que el usuario de hoy busca experiencias mucho más modernas, simples e intuitivas. GeoVictoria lo comprendió. Los nuevos usuarios -y los actuales- podrán tener reportes valiosos en la palma de su mano. El control de asistencia, la programación de turnos y la gestión de jornada laboral se verá de otra forma.
<br>
La nueva interfaz de GeoVictoria contempla un flujo de trabajo mucho más simple: permite ahorrar tiempo y dinero en la gestión de capital humano. Olvídate de los reportes manuales, horas extras mal calculadas y de pérdidas de información valiosa. GeoVictoria simplifica la gestión y abre todo un mundo de posibilidades. Conoce aquí de qué se trata <em>#GeoVictoriaUpgrade.</em>
<br>
<h2>Interfaz más simple e intuitiva</h2>
<br>
<img class="alignnone wp-image-136322 size-full" src="https://www.geovictoria.com/wp-content/uploads/2021/11/1.jpg" alt="" width="100%" height="auto" />
<br>
El menú amigable de la nueva interfaz de GeoVictoria te permite visualizar y acceder en un solo clic a todo un mundo de gestión. Descarga reportes, selecciona filtros y visita el menú principal de manera simple: podrás acceder a información segura en cualquier lugar y en cualquier momento. ¡Olvídate de los menús confusos y aburridos! Con GeoVictoria descarga la información que necesitas y toma decisiones al instante.
<br>
<h2>Diseño fresco y actualizado</h2>
<br>
¡Nos esforzamos en lograr nuestra nueva imagen! GeoVictoria lucirá mucho más moderna: la paleta de colores fresca y actualizada será atractiva para todos y todas. El diseño <em>de #GeoVictoriaUpgrade</em> impactará a la vista, te invitará a gestionar tu capital humano de manera fácil y al instante.
<br>
<h2>Elige tus reportes favoritos</h2>
<br>
<img class="wp-image-136348 size-full aligncenter" src="https://www.geovictoria.com/wp-content/uploads/2021/11/a0906b05-gif-favoritos.gif" alt="" width="220" height="220" />
<br>
La nueva interfaz te permitirá acceder a los reportes que más usas en tu día a día. Selecciona los reportes que prefieres y agrégalos a la sección de favoritos. En un par de clics, tendrás la posibilidad de descargar informes valiosos de asistencia y tendrás la posibilidad de visualizar datos reales y al instante.
<br>
<h2>Encuentra lo que busca fácilmente</h2>
<br>
<p class="H2"><span lang="ES-MX" style="font-size: 12pt; line-height: 107%; font-weight: normal;">¿Reportes de ausencias, atrasos o tiempo extra? Con la nueva interfaz de GeoVictoria, busca de forma fácil y rápida el reporte que necesitas. ¡Dedícate a lo importante! En nuestra nueva sección de "Búsqueda", accederás a cualquier herramienta, reporte o configuración que desees.</span></p>
<br>
<img class="aligncenter size-full wp-image-136356" src="https://www.geovictoria.com/wp-content/uploads/2021/11/a74c5a78-gif-buscar-reporte-final.gif" alt="" width="180" height="180" />
<br>
<h2>Mantente atento a lo nuevo</h2>
Ahora bien, los cambios necesitan de formación constante. Adaptarse a nuevas tecnologías y flujos de trabajo no es nada sencillo. GeoVictoria invita a sus usuarios a las capacitaciones de su nueva interfaz. <a href="https://f.hubspotusercontent10.net/hubfs/7742864/Capacitaciones%20Nueva%20Interfaz.pdf" target="_blank" rel="noopener"><strong>Dando clic aquí</strong></a>, podrás inscribirte y conocer cómo será la nueva forma de gestionar el capital humano en el mundo.
<br>
<em>#GeoVictoriaUpgrade</em> y la actualización de la plataforma es totalmente gratuita para todos los usuarios. Esta actualización le permite a GeoVictoria seguir creciendo junto a sus clientes, además, abre el camino para que la gestión del capital humano sea mucho más simple y eficiente. Miles de empresas confían en GeoVictoria para llevar su operación a otro nivel. Si tienes más preguntas e inquietudes, te invitamos a visitar el <a href="https://soluciones.geovictoria.com/conoce-la-nueva-interfaz/" target="_blank" rel="noopener"><strong>siguiente enlace</strong></a>. No olvides que en GeoVictoria <em>#YoTeAyudo</em>
<br>
Los cambios nos impactan a diario. Reinventarse abre la posibilidad de lograr mayor productividad y sostenibilidad. La tecnología y la digitalización permiten ahorrar tiempo de búsqueda de información, brinda datos seguros y confiables, asegura el flujo operacional y libera tiempo en la toma de decisiones.
<br>
Síguenos a nuestras redes sociales para estar al tanto de esta y otras actualizaciones que GeoVictoria traerá para sus clientes nuevos y antiguos.]]></content>
		<excerpt><![CDATA[]]></excerpt>
		<date><![CDATA[2021-11-02]]></date>
		<posttype><![CDATA[post]]></posttype>
		<permalink><![CDATA[https://www.geovictoria.com/co/conoce-la-interfaz-de-geovictoria/]]></permalink>
		<wpmltranslationid><![CDATA[133532]]></wpmltranslationid>
		<wpmllanguagecode><![CDATA[co]]></wpmllanguagecode>
		<imageurl><![CDATA[https://www.geovictoria.com/wp-content/uploads/2021/11/interior-liquidacion-de-sueldo-50.jpg|https://www.geovictoria.com/wp-content/uploads/2021/11/1.jpg|https://www.geovictoria.com/wp-content/uploads/2021/11/2.jpg|https://www.geovictoria.com/wp-content/uploads/2021/11/3.jpg|https://www.geovictoria.com/wp-content/uploads/2021/11/a0906b05-gif-favoritos.gif|https://www.geovictoria.com/wp-content/uploads/2021/11/a74c5a78-gif-buscar-reporte-final.gif]]></imageurl>
		<imagetitle><![CDATA[interior liquidacion de sueldo -50|1|2|3|a0906b05-gif-favoritos|a74c5a78-gif-buscar-reporte-final]]></imagetitle>
		<imagecaption><![CDATA[|||||]]></imagecaption>
		<imagedescription><![CDATA[En el siguiente artículo, el lector conocerá los cambios de la nueva interfaz de GeoVictoria y sus nuevas funcionalidades. |||||]]></imagedescription>
		<imagealttext><![CDATA[En el siguiente artículo, el lector conocerá los cambios de la nueva interfaz de GeoVictoria y sus nuevas funcionalidades.|||||]]></imagealttext>
		<imagefeatured><![CDATA[https://www.geovictoria.com/wp-content/uploads/2021/11/interior-liquidacion-de-sueldo-50.jpg]]></imagefeatured>
		<attachmenturl><![CDATA[]]></attachmenturl>
		<categoras><![CDATA[Mundo GeoVictoria]]></categoras>
		<etiquetas><![CDATA[]]></etiquetas>
		<translationpriorities><![CDATA[Optional]]></translationpriorities>
		<inline_featured_image><![CDATA[0]]></inline_featured_image>
		<_wpml_word_count><![CDATA[{"total":761,"to_translate":{"ar":761,"cl":761,"en":761,"mx":761,"pe":761,"pt-br":761,"es":761}}]]></_wpml_word_count>
		<_alp_processed><![CDATA[1635867148]]></_alp_processed>
		<_et_post_bg_color><![CDATA[]]></_et_post_bg_color>
		<_et_post_bg_layout><![CDATA[]]></_et_post_bg_layout>
		<_et_pb_show_title><![CDATA[]]></_et_pb_show_title>
		<_et_pb_post_hide_nav><![CDATA[]]></_et_pb_post_hide_nav>
		<_et_pb_page_layout><![CDATA[]]></_et_pb_page_layout>
		<_et_pb_side_nav><![CDATA[]]></_et_pb_side_nav>
		<_et_pb_use_builder><![CDATA[]]></_et_pb_use_builder>
		<_et_pb_ab_stats_refresh_interval><![CDATA[]]></_et_pb_ab_stats_refresh_interval>
		<_et_pb_old_content><![CDATA[]]></_et_pb_old_content>
		<_et_pb_enable_shortcode_tracking><![CDATA[]]></_et_pb_enable_shortcode_tracking>
		<_et_pb_custom_css><![CDATA[]]></_et_pb_custom_css>
		<_wpml_media_duplicate><![CDATA[1]]></_wpml_media_duplicate>
		<_wpml_media_featured><![CDATA[1]]></_wpml_media_featured>
		<et_enqueued_post_fonts><![CDATA[]]></et_enqueued_post_fonts>
		<_icl_lang_duplicate_of><![CDATA[]]></_icl_lang_duplicate_of>
		<_wpml_location_migration_done><![CDATA[]]></_wpml_location_migration_done>
		<_et_builder_version><![CDATA[]]></_et_builder_version>
		<_et_pb_show_page_creation><![CDATA[]]></_et_pb_show_page_creation>
		<_yoast_wpseo_content_score><![CDATA[90]]></_yoast_wpseo_content_score>
		<_yoast_wpseo_primary_category><![CDATA[421]]></_yoast_wpseo_primary_category>
		<_et_pb_truncate_post><![CDATA[]]></_et_pb_truncate_post>
		<_encloseme><![CDATA[1]]></_encloseme>
		<_wpml_media_has_media><![CDATA[1]]></_wpml_media_has_media>
		<_yoast_wpseo_title><![CDATA[Conoce la interfaz de GeoVictoria | GeoVictoria Upgrade]]></_yoast_wpseo_title>
		<_yoast_wpseo_focuskw><![CDATA[Geovictoria]]></_yoast_wpseo_focuskw>
		<_yoast_wpseo_metadesc><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_metadesc>
		<_yoast_wpseo_linkdex><![CDATA[71]]></_yoast_wpseo_linkdex>
		<_last_translation_edit_mode><![CDATA[]]></_last_translation_edit_mode>
		<_et_pb_first_image><![CDATA[]]></_et_pb_first_image>
		<_et_pb_built_for_post_type><![CDATA[]]></_et_pb_built_for_post_type>
		<_et_pb_ab_subjects><![CDATA[]]></_et_pb_ab_subjects>
		<_et_pb_ab_current_shortcode><![CDATA[]]></_et_pb_ab_current_shortcode>
		<wpb_post_views_count><![CDATA[26]]></wpb_post_views_count>
		<_et_pb_use_ab_testing><![CDATA[]]></_et_pb_use_ab_testing>
		<_yoast_wpseo_opengraphtitle><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_opengraphtitle>
		<_yoast_wpseo_opengraphdescription><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_opengraphdescription>
		<_yoast_wpseo_opengraphimage><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_opengraphimage>
		<_yoast_wpseo_opengraphimageid><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_opengraphimageid>
		<_wp_old_date><![CDATA[]]></_wp_old_date>
		<views_total><![CDATA[]]></views_total>
		<views_daily><![CDATA[]]></views_daily>
		<views_weekly><![CDATA[]]></views_weekly>
		<views_monthly><![CDATA[]]></views_monthly>
		<_wp_old_slug><![CDATA[conoce-la-interfaz-de-geovictoria-una-nueva-forma-de-gestionar-el-capital-humano]]></_wp_old_slug>
		<_yoast_wpseo_canonical><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_canonical>
		<_yoast_wpseo_bctitle><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_bctitle>
		<_yoast_wpseo_is_cornerstone><![CDATA[]]></_yoast_wpseo_is_cornerstone>
		<_wp_trash_meta_status><![CDATA[]]></_wp_trash_meta_status>
		<_wp_trash_meta_time><![CDATA[]]></_wp_trash_meta_time>
		<_wp_desired_post_slug><![CDATA[]]></_wp_desired_post_slug>
		<status><![CDATA[publish]]></status>
		<authorid><![CDATA[35]]></authorid>
		<authorusername><![CDATA[Juan David]]></authorusername>
		<authoremail><![CDATA[jrincon@geovictoria.com]]></authoremail>
		<authorfirstname><![CDATA[Juan David]]></authorfirstname>
		<authorlastname><![CDATA[Rincón Calderón]]></authorlastname>
		<slug><![CDATA[conoce-la-interfaz-de-geovictoria]]></slug>
		<format><![CDATA[]]></format>
		<template><![CDATA[]]></template>
		<parent><![CDATA[0]]></parent>
		<parentslug><![CDATA[0]]></parentslug>
		<order><![CDATA[0]]></order>
		<commentstatus><![CDATA[open]]></commentstatus>
		<pingstatus><![CDATA[closed]]></pingstatus>
		<postmodifieddate><![CDATA[2021-11-02]]></postmodifieddate>
	</node>
</data>
