ID,Title,Content,Excerpt,Date,Post Type,Permalink,Image URL,Image Title,Image Caption,Image Description,Image Alt Text,Image Featured,Attachment URL,Categorías,Etiquetas,is_secondary_font,_yoast_wpseo_metadesc,_wp_old_slug,_pixfort_likes,_yoast_wpseo_content_score,_yoast_wpseo_estimated-reading-time-minutes,_elementor_version,_elementor_template_type,_elementor_edit_mode,_wp_page_template,_elementor_page_settings,_elementor_data,_happyaddons_elements_cache,_elementor_css,_elementor_controls_usage,_yoast_wpseo_focuskw,_yoast_wpseo_linkdex,_yoast_wpseo_title,_yoast_wpseo_primary_category,_wp_old_date,rs_page_bg_color,_encloseme,_wp_trash_meta_status,_wp_trash_meta_time,_wp_desired_post_slug,Status,Author ID,Author Username,Author Email,Author First Name,Author Last Name,Slug,Format,Template,Parent,Parent Slug,Order,Comment Status,Ping Status,Post Modified Date,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,
2031,El registro obligatorio laboral en España: Todo lo que debes saber,"<!-- wp:paragraph -->
<p>El registro obligatorio de la jornada laboral inició el domingo 12 de mayo de 2019. Ahora, las empresas en España deben registrar obligatoriamente la jornada laboral de sus trabajadores. Esta nueva medida viene del del Real Decreto-ley 8/2019. Promulgada el 8 de marzo del año 2018, el registro de jornada es parte de las medidas urgentes de protección social. También,como un método de lucha contra la precariedad laboral en la jornada de trabajo.<br>Desde ese día, todas las empresas del país deben tener un registro obligatorio de jornada laboral.<br>El 12 de mayo del año 2018 fue el plazo final para adaptar la norma. La obligatoriedad de fichar en el trabajo, conllevó a una serie de preguntas de los empleadores, trabajadores y organizaciones sindicales. Pues el nuevo reglamento no solo habla del mero control de presencia. Apunta punta a varios aspectos como: control de horas extras y&nbsp; transparentar cuantas horas trabajan las personas en labores precarizados. Lo anterior, a raíz de los trabajos con bajos sueldos y sin seguridad social.<br></p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading -->
<h2><strong>¿Cuáles fueron las causas para establecer un control de horas y hacer una nueva ley?</strong></h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Según la Inspección de Trabajo y Seguridad Social, un 35% de las denuncias por incumplimiento en relaciones laborales fue por exceso en tiempo de trabajo. Además, de acuerdo la <a href=""https://www.ine.es/dynt3/inebase/es/index.htm?padre=982&amp;capsel=984"">Encuesta de Población Activa</a>, en el cuarto trimestre de 2018, más del 50% de los asalariados declararon tener jornadas semanales superiores a las 40 horas. Este, es el máximo permitido en la legislación española.<br>Agregando más datos al escenario, cada semana de 2018 se realizaron 6,4 millones de horas extraordinarias en España. A diferencia del año 2017, que fueron una media de 5,8 millones de horas extraordinarias. Del 48% de los trabajadores que las realizaron, no les remuneraban ni cotizaban esas horas a su Seguridad Social. Al incluir los trabajadores a tiempo parcial, ellos declararon que la <a href=""https://www.boe.es/buscar/doc.php?id=BOE-A-2019-3481"">jornada de trabajo efectiva no se correspondía con la declarada.</a><br>Por último, el registro obligatorio de jornada laboral significa para los trabajos con bajos salarios una corrección en su situación de precariedad. Según la misma encuesta, para el cuarto trimestre de 2018, más de un 26% de las horas extraordinarias no pagadas se realizaron en comercio (15,2% del total) y hostelería (10,9% del total). En España, estos sectores están caracterizados por los bajos salarios y la precariedad laboral.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading -->
<h2><strong>¿Para qué tipo de trabajadores, sectores profesionales y empresas es el registro de jornada laboral?</strong></h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>El apartado 9 del art. 34 del Estatuto de los Trabajadores (ET), establece los alcances del registro de jornada laboral. Este se aplica a todo tipo de trabajadores y empresas. El ministerio de Trabajo difundió <a href=""http://prensa.mitramiss.gob.es/WebPrensa/downloadFile.do?tipo=documento&amp;id=3.531&amp;idContenido=3.308"">una guía</a> con alguna de las condiciones. La principal: todas las empresas cualesquiera sea su tamaño u organización, tienen la obligación de aplicar el registro horarios.<br>La guía precisa que todos aquellos que no presten laboralmente en el centro de trabajo, se obliga a registrar la jornada. Vale decir, los trabajadores “móviles”, comerciales, temporales, trabajadores a distancia o cualesquiera otras situaciones.<br>Hay relaciones laborales con carácter especial. Un ejemplo es el personal de alta dirección con un régimen de libre disponibilidad del tiempo de trabajo. Este igual debe ser objeto de registro de jornada laboral diaria. También el caso de quienes trabajan en flexibilidad horaria o por teletrabajo.<br>Para ellos “el registro diario de jornada no constituye impedimento alguno a su continuidad o ampliación”, dice la guía. Misma situación repercute a trabajadores móviles (transportistas por carretera), trabajadores de la marina mercante y trabajadores que realizan servicios de interoperabilidad transfronteriza en el transporte ferroviario.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading -->
<h2><strong>¿Qué significa “registrar obligatoriamente” la jornada laboral?</strong></h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>En la guía que elaboró el Ministerio de Trabajo, Migraciones y Seguridad Social se recogen varios criterios. Estos, a mero título informativo, en relación con este deber formal que las empresas tienen frente a los trabajadores.<br>En el apartado 9 del artículo 34 del ET, se prevé la obligación formal del registro diario de la jornada de trabajo. Esto significa que el registro, debe tener por mención legal el horario de inicio y finalización de la jornada de trabajo. A su vez, es conveniente que igual se registre las pausas diarias obligatorias legales o convenidas entre empresa y trabajadores.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong>¿Por qué es importante el registro obligatorio de la jornada laboral?</strong></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Hacer el registro obligatorio de la jornada laboral es importante para cumplir con:</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:list -->
<ul><li>El pago de los sueldos de los trabajadores.</li><li>Controlar las horas de trabajo extraordinarias de la jornada laboral.</li><li>Garantía de abono y cotización de las horas extraordinarias no compensadas con descansos equivalentes.</li><li>Evitar las sanciones de la Inspección de Trabajo y Seguridad Social.</li></ul>
<!-- /wp:list -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>El inspector de trabajo, Miguel Martínez, declaró que las empresas pueden tener infracciones. Estas son catalogadas como <strong>graves</strong>, cuando hablamos del incumplimiento en la obligación de registrar la jornada laboral. También por la falta de comunicación con los representantes legales de los trabajadores. Esto ha sido un problema para los Inspectores en su discrecionalidad. &nbsp;“El legislador ha dejado la puerta abierta para que se adapte a los diferentes casos que se pueden dar», <a href=""http://www.diariosigloxxi.com/texto-diario/mostrar/1444424/miguel-martinez-inspeccion-trabajo-pronunciara-sobre-registro-horario-unos-dias"">señaló.</a><br>Para la abogada Anne Ginés, en conversación con <a href=""https://mba.americaeconomia.com/articulos/entrevistas/en-que-consiste-la-nueva-norma-de-registro-de-la-jornada-laboral-en-espana"">America Economica</a>, “esta medida debe tomarse como una oportunidad para mejorar la efectividad y productividad de los trabajadores. Permitirá ofrecer a las empresas información sobre el tiempo en el que sus trabajadores cumplen con sus objetivos. En su caso, (también) introducir los cambios que sean necesarios”, declaró.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading -->
<h2><strong>¿Cómo hacer el registro obligatorio de la jornada laboral?</strong></h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Existen múltiples aplicaciones para fichar en el trabajo según necesidades de las empresas.&nbsp; El Real Decreto-Ley no sugiere un método en particular. Por ello, el ministerio llama a la autorregulación, mediante la negociación colectiva o el acuerdo de empresa para establecer el mecanismo de registro obligatorio de jornada.<br>Según <a href=""http://prensa.mitramiss.gob.es/WebPrensa/downloadFile.do?tipo=documento&amp;id=3.531&amp;idContenido=3.308"">la guía elaborada por el ministerio</a>, “será válido cualquier sistema o medio, en soporte papel o telemático, apto para cumplir el objetivo legal. Esto es, proporcionar información fiable, inmodificable y no manipulable a posteriori, ya sea por el empresario o por el propio trabajador.”<br>Agrega que, “para ello, la información de la jornada debe documentarse en algún tipo de instrumento escrito o digital, o sistemas mixtos, en su caso, que garanticen la trazabilidad y rastreo fidedigno e invariable de la jornada diaria una vez de registrada”.<br>En este escenario, <a href=""https://www.geovictoria.es/soluciones/registro/"">hay múltiples soluciones para el registro obligatorio de la jornada</a>. Desde relojes-controles en los puestos de las empresas, con reconocimiento biométrico facial o dactilar. Uso de teléfonos de redes fijas o móviles, aplicaciones para móviles, entre otros. Todas estas, están en línea con la normativa actual.<br>Como ya indicó la Inspección de Trabajo y Seguridad Social, <a href=""https://www.lavanguardia.com/economia/20190520/462340986740/registro-jornada-laboral-horario-inspeccion-multas.html"">ya están fiscalizando</a>. Por ello, es necesario que empleador y trabajador, lleguen a un acuerdo para registrar la jornada laboral cumpliendo con la reglamentación.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><a href=""https://soluciones.geovictoria.com/yo_ficho/"">SOLICITA UNA DEMO GRATIS CON NOSOTROS </a><a href=""https://soluciones.geovictoria.com/yo_ficho/"">Y&nbsp; COMIENZA A </a><a href=""https://soluciones.geovictoria.com/yo_ficho/"">CUMPLIR CON LA LEY DE CONTROL HORARIO</a></h3>
<!-- /wp:heading -->		
											<a href=""http://info.geovictoria.com/landing-descarga-ebook-01"">
							<img width=""640"" height=""248"" src=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1.jpg"" alt="""" loading=""lazy"" srcset=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1.jpg 1924w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-300x116.jpg 300w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-1024x397.jpg 1024w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-768x297.jpg 768w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-1536x595.jpg 1536w"" sizes=""(max-width: 640px) 100vw, 640px"" />								</a>",,15-04-21,post,https://www.geovictoria.es/geovictoria/registro-de-horas-obligatorio-teletrabajo-espana/,https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/sistemas-registro-jornada-laboral-españa-para-dentro-blog-50-1024x576-1.jpg|https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/WhatsApp-Image-2021-08-06-at-3.33.56-PM.jpeg|https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1.jpg,sistemas-registro-jornada-laboral-españa-para-dentro-blog-50-1024x576|56 PM|banner-ebook (1),||,||,||,https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/sistemas-registro-jornada-laboral-españa-para-dentro-blog-50-1024x576-1.jpg,,GeoVictoria,,0,"El registro obligatorio de la jornada laboral inició el domingo 12 de mayo de 2019. Ahora, las empresas en España deben registrar la jornada laboral",el-registro-obligatorio-laboral-en-espana-todo-lo-que-debes-saber|todo-registro-obligatorio-jornada-laboral-espana,0,60,6,3.0.14,wp-post,builder,default,"a:2:{s:14:""ha_grid_zindex"";s:4:""1000"";s:18:""eael_ext_toc_title"";s:19:""Tabla de contenidos"";}","[{""id"":""39cff930"",""elType"":""section"",""settings"":[],""elements"":[{""id"":""7aa65034"",""elType"":""column"",""settings"":{""_column_size"":100},""elements"":[{""id"":""5d55dda7"",""elType"":""widget"",""settings"":{""editor"":""<!-- wp:paragraph -->\n<p>El registro obligatorio de la jornada laboral inici\u00f3 el domingo 12 de mayo de 2019. Ahora, las empresas en Espa\u00f1a deben registrar obligatoriamente la jornada laboral de sus trabajadores. Esta nueva medida viene del del Real Decreto-ley 8\/2019. Promulgada el 8 de marzo del a\u00f1o 2018, el registro de jornada es parte de las medidas urgentes de protecci\u00f3n social. Tambi\u00e9n,como un m\u00e9todo de lucha contra la precariedad laboral en la jornada de trabajo.<br>Desde ese d\u00eda, todas las empresas del pa\u00eds deben tener un registro obligatorio de jornada laboral.<br>El 12 de mayo del a\u00f1o 2018 fue el plazo final para adaptar la norma. La obligatoriedad de fichar en el trabajo, conllev\u00f3 a una serie de preguntas de los empleadores, trabajadores y organizaciones sindicales. Pues el nuevo reglamento no solo habla del mero control de presencia. Apunta punta a varios aspectos como: control de horas extras y&nbsp; transparentar cuantas horas trabajan las personas en labores precarizados. Lo anterior, a ra\u00edz de los trabajos con bajos sueldos y sin seguridad social.<br><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2><strong>\u00bfCu\u00e1les fueron las causas para establecer un control de horas y hacer una nueva ley?<\/strong><\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Seg\u00fan la Inspecci\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social, un 35% de las denuncias por incumplimiento en relaciones laborales fue por exceso en tiempo de trabajo. Adem\u00e1s, de acuerdo la <a href=\https:\/\/www.ine.es\/dynt3\/inebase\/es\/index.htm?padre=982&amp;capsel=984\"">Encuesta de Poblaci\u00f3n Activa<\/a>", en el cuarto trimestre de 2018, m\u00e1s del 50% de los asalariados declararon tener jornadas semanales superiores a las 40 horas. Este, es el m\u00e1ximo permitido en la legislaci\u00f3n espa\u00f1ola.<br>Agregando m\u00e1s datos al escenario, cada semana de 2018 se realizaron 6,4 millones de horas extraordinarias en Espa\u00f1a. A diferencia del a\u00f1o 2017, que fueron una media de 5,8 millones de horas extraordinarias. Del 48% de los trabajadores que las realizaron, no les remuneraban ni cotizaban esas horas a su Seguridad Social. Al incluir los trabajadores a tiempo parcial," ellos declararon que la <a href=\""https:\/\/www.boe.es\/buscar\/doc.php?id=BOE-A-2019-3481\"">jornada de trabajo efectiva no se correspond\u00eda con la declarada.<\/a><br>Por \u00faltimo", el registro obligatorio de jornada laboral significa para los trabajos con bajos salarios una correcci\u00f3n en su situaci\u00f3n de precariedad. Seg\u00fan la misma encuesta, para el cuarto trimestre de 2018, m\u00e1s de un 26% de las horas extraordinarias no pagadas se realizaron en comercio (15,2% del total) y hosteler\u00eda (10,9% del total). En Espa\u00f1a, estos sectores est\u00e1n caracterizados por los bajos salarios y la precariedad laboral.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2><strong>\u00bfPara qu\u00e9 tipo de trabajadores, sectores profesionales y empresas es el registro de jornada laboral?<\/strong><\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>El apartado 9 del art. 34 del Estatuto de los Trabajadores (ET)," establece los alcances del registro de jornada laboral. Este se aplica a todo tipo de trabajadores y empresas. El ministerio de Trabajo difundi\u00f3 <a href=\""http:\/\/prensa.mitramiss.gob.es\/WebPrensa\/downloadFile.do?tipo=documento&amp;id=3.531&amp;idContenido=3.308\"">una gu\u00eda<\/a> con alguna de las condiciones. La principal: todas las empresas cualesquiera sea su tama\u00f1o u organizaci\u00f3n", tienen la obligaci\u00f3n de aplicar el registro horarios.<br>La gu\u00eda precisa que todos aquellos que no presten laboralmente en el centro de trabajo, se obliga a registrar la jornada. Vale decir, los trabajadores \u201cm\u00f3viles\u201d, comerciales, temporales, trabajadores a distancia o cualesquiera otras situaciones.<br>Hay relaciones laborales con car\u00e1cter especial. Un ejemplo es el personal de alta direcci\u00f3n con un r\u00e9gimen de libre disponibilidad del tiempo de trabajo. Este igual debe ser objeto de registro de jornada laboral diaria. Tambi\u00e9n el caso de quienes trabajan en flexibilidad horaria o por teletrabajo.<br>Para ellos \u201cel registro diario de jornada no constituye impedimento alguno a su continuidad o ampliaci\u00f3n\u201d, dice la gu\u00eda. Misma situaci\u00f3n repercute a trabajadores m\u00f3viles (transportistas por carretera), trabajadores de la marina mercante y trabajadores que realizan servicios de interoperabilidad transfronteriza en el transporte ferroviario.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2><strong>\u00bfQu\u00e9 significa \u201cregistrar obligatoriamente\u201d la jornada laboral?<\/strong><\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>En la gu\u00eda que elabor\u00f3 el Ministerio de Trabajo, Migraciones y Seguridad Social se recogen varios criterios. Estos, a mero t\u00edtulo informativo, en relaci\u00f3n con este deber formal que las empresas tienen frente a los trabajadores.<br>En el apartado 9 del art\u00edculo 34 del ET, se prev\u00e9 la obligaci\u00f3n formal del registro diario de la jornada de trabajo. Esto significa que el registro, debe tener por menci\u00f3n legal el horario de inicio y finalizaci\u00f3n de la jornada de trabajo. A su vez," es conveniente que igual se registre las pausas diarias obligatorias legales o convenidas entre empresa y trabajadores.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><strong>\u00bfPor qu\u00e9 es importante el registro obligatorio de la jornada laboral?<\/strong><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Hacer el registro obligatorio de la jornada laboral es importante para cumplir con:<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:list -->\n<ul><li>El pago de los sueldos de los trabajadores.<\/li><li>Controlar las horas de trabajo extraordinarias de la jornada laboral.<\/li><li>Garant\u00eda de abono y cotizaci\u00f3n de las horas extraordinarias no compensadas con descansos equivalentes.<\/li><li>Evitar las sanciones de la Inspecci\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social.<\/li><\/ul>\n<!-- \/wp:list -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>El inspector de trabajo", Miguel Mart\u00ednez, declar\u00f3 que las empresas pueden tener infracciones. Estas son catalogadas como <strong>graves<\/strong>, cuando hablamos del incumplimiento en la obligaci\u00f3n de registrar la jornada laboral. Tambi\u00e9n por la falta de comunicaci\u00f3n con los representantes legales de los trabajadores. Esto ha sido un problema para los Inspectores en su discrecionalidad. &nbsp;\u201cEl legislador ha dejado la puerta abierta para que se adapte a los diferentes casos que se pueden dar\u00bb," <a href=\""http:\/\/www.diariosigloxxi.com\/texto-diario\/mostrar\/1444424\/miguel-martinez-inspeccion-trabajo-pronunciara-sobre-registro-horario-unos-dias\"">se\u00f1al\u00f3.<\/a><br>Para la abogada Anne Gin\u00e9s"," en conversaci\u00f3n con <a href=\""https:\/\/mba.americaeconomia.com\/articulos\/entrevistas\/en-que-consiste-la-nueva-norma-de-registro-de-la-jornada-laboral-en-espana\"">America Economica<\/a>", \u201cesta medida debe tomarse como una oportunidad para mejorar la efectividad y productividad de los trabajadores. Permitir\u00e1 ofrecer a las empresas informaci\u00f3n sobre el tiempo en el que sus trabajadores cumplen con sus objetivos. En su caso, (tambi\u00e9n) introducir los cambios que sean necesarios\u201d, declar\u00f3.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2><strong>\u00bfC\u00f3mo hacer el registro obligatorio de la jornada laboral?<\/strong><\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Existen m\u00faltiples aplicaciones para fichar en el trabajo seg\u00fan necesidades de las empresas.&nbsp; El Real Decreto-Ley no sugiere un m\u00e9todo en particular. Por ello, el ministerio llama a la autorregulaci\u00f3n," mediante la negociaci\u00f3n colectiva o el acuerdo de empresa para establecer el mecanismo de registro obligatorio de jornada.<br>Seg\u00fan <a href=\""http:\/\/prensa.mitramiss.gob.es\/WebPrensa\/downloadFile.do?tipo=documento&amp;id=3.531&amp;idContenido=3.308\"">la gu\u00eda elaborada por el ministerio<\/a>", \u201cser\u00e1 v\u00e1lido cualquier sistema o medio, en soporte papel o telem\u00e1tico, apto para cumplir el objetivo legal. Esto es, proporcionar informaci\u00f3n fiable, inmodificable y no manipulable a posteriori, ya sea por el empresario o por el propio trabajador.\u201d<br>Agrega que, \u201cpara ello, la informaci\u00f3n de la jornada debe documentarse en alg\u00fan tipo de instrumento escrito o digital, o sistemas mixtos, en su caso, que garanticen la trazabilidad y rastreo fidedigno e invariable de la jornada diaria una vez de registrada\u201d.<br>En este escenario," <a href=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/soluciones\/registro\/\"">hay m\u00faltiples soluciones para el registro obligatorio de la jornada<\/a>. Desde relojes-controles en los puestos de las empresas", con reconocimiento biom\u00e9trico facial o dactilar. Uso de tel\u00e9fonos de redes fijas o m\u00f3viles, aplicaciones para m\u00f3viles, entre otros. Todas estas, est\u00e1n en l\u00ednea con la normativa actual.<br>Como ya indic\u00f3 la Inspecci\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social," <a href=\""https:\/\/www.lavanguardia.com\/economia\/20190520\/462340986740\/registro-jornada-laboral-horario-inspeccion-multas.html\"">ya est\u00e1n fiscalizando<\/a>. Por ello", es necesario que empleador y trabajador," lleguen a un acuerdo para registrar la jornada laboral cumpliendo con la reglamentaci\u00f3n.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><a href=\""https:\/\/soluciones.geovictoria.com\/yo_ficho\/\"">SOLICITA UNA DEMO GRATIS CON NOSOTROS <\/a><a href=\""https:\/\/soluciones.geovictoria.com\/yo_ficho\/\"">Y&nbsp; COMIENZA A <\/a><a href=\""https:\/\/soluciones.geovictoria.com\/yo_ficho\/\"">CUMPLIR CON LA LEY DE CONTROL HORARIO<\/a><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->""""}","elements"""":[]","widgetType"""":""""text-editor""""}]","isInner"""":false}]","isInner"""":false}","{""""id"""":""""792aecb""""","elType"""":""""section""""","settings"""":[]","elements"""":[{""""id"""":""""dc1f2fb""""","elType"""":""""column""""","settings"""":{""""_column_size"""":100","_inline_size"""":null}","elements"""":[{""""id"""":""""df1cbee""""","elType"""":""""widget""""","settings"""":{""""image"""":{""""url"""":""""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/banner-ebook-1.jpg""""","id"""":3751}","image_size"""":""""2048x2048""""","link_to"""":""""custom""""","link"""":{""""url"""":""""http:\/\/info.geovictoria.com\/landing-descarga-ebook-01""""","is_external"""":""""""""","nofollow"""":""""""""","custom_attributes"""":""""""""}","ha_element_link"""":{""""url"""":""""http:\/\/info.geovictoria.com\/landing-descarga-ebook-01""""","is_external"""":""""""""","nofollow"""":""""""""","custom_attributes"""":""""""""}}","elements"""":[]","widgetType"""":""""image""""}]","isInner"""":false}]","isInner"""":false}]""",a:0:{},"a:7:{s:4:""time"";i:1628626928;s:5:""fonts"";a:0:{}s:5:""icons"";a:0:{}s:20:""dynamic_elements_ids"";a:0:{}s:6:""status"";s:5:""empty"";i:0;s:0:"""";s:3:""css"";s:0:"""";}","a:4:{s:11:""text-editor"";a:3:{s:5:""count"";i:1;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:1:{s:7:""content"";a:1:{s:14:""section_editor"";a:1:{s:6:""editor"";i:1;}}}}s:6:""column"";a:3:{s:5:""count"";i:2;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:1:{s:6:""layout"";a:1:{s:6:""layout"";a:1:{s:12:""_inline_size"";i:1;}}}}s:7:""section"";a:3:{s:5:""count"";i:2;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:0:{}}s:5:""image"";a:3:{s:5:""count"";i:1;s:15:""control_percent"";i:1;s:8:""controls"";a:1:{s:7:""content"";a:2:{s:13:""section_image"";a:4:{s:5:""image"";i:1;s:10:""image_size"";i:1;s:7:""link_to"";i:1;s:4:""link"";i:1;}s:24:""_section_ha_wrapper_link"";a:1:{s:15:""ha_element_link"";i:1;}}}}}",,,,,,,,,,,publish,3,cmellan,cmellan@geovictoria.com,,,registro-de-horas-obligatorio-teletrabajo-espana,,default,0,0,0,closed,closed,10-08-21,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,
2124,El registro obligatorio de la jornada laboral: ¿qué sucede con las pausas?,"<!-- wp:paragraph -->
<p>Respecto al registro obligatorio de la jornada laboral, todavía existen dudas de su contenido. La obligatoriedad de fichar en el trabajo implica, necesariamente el registro obligatorio de la jornada de inicio y finalización. Sin embargo, existen múltiples dudas en la obligatoriedad del registro de jornada. ¿Debo registrar las pausas de un café?, ¿las del cigarrillo?, ¿para estirar las piernas?, ¿o el bocadillo?<br>La pregunta de fondo es: ¿contará como jornada laboral esas pausas?<br></p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading -->
<h2><strong>Los temores del registro obligatorio</strong></h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Hace unos días, la cadena Telecinco hizo una nota preguntando a las personas, las pausas que realizan. Varios nombraron lo típico: desde el baño, el tomar café, descansar, estirar las piernas. En rigor, estas son pausas de dentro de la jornada laboral.<br>La mayoría de los consultados no estaban de acuerdo con fichar obligatoriamente las pausas. Pues estas, son contadas como descansos que irían en beneficio de la productividad laboral.<br>En Mayo suscitó una polémica los empresarios de la <a href=""https://www.ceoe.es/es"">CEOE</a>. En una circular que accedió diario <a href=""https://www.elmundo.es/economia/2019/05/15/5cdb1b5f21efa0d3758b470e.html"">El Mundo</a>, ellos proponían contar las pausas. De esta manera, distinguiendo entre el tiempo “efectivo” de trabajo y el “presencial”. En tanto, los sindicatos no están de acuerdos con estas medidas, ya que encuentran que es una “pataleta” de los empresarios. Además, creen que <a href=""https://www.lasexta.com/noticias/nacional/empresarios-proponen-agrupar-pausas-tomar-cafe-fumar-horas-pagadas-cotizadas_201905155cdbe22d0cf2535c40dbe205.html"">están más vigilados</a>.<br>En resumen, se usaría los <a href=""https://www.geovictoria.es/contacto/"">métodos de registro obligatorio</a> de jornada laboral para contar las pausas.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading -->
<h2><strong>¿Qué dice el real decreto ley 8/2019 del registro obligatorio de la jornada laboral y las pausas?</strong></h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Las principales dudas surgieron a partir de la Guía sobre el Registro Obligatorio de Asistencia. En la pregunta ¿Se considera como tiempo de trabajo efectivo la totalidad de la jornada diaria? Aquí, la guía elaborada por el ministerio de Trabajo, Seguridad Social y Migraciones, respondió:</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:quote -->
<blockquote><p><em>“[…] es conveniente igualmente que sea objeto de llevanza todo aquello que forme parte de la misma, en especial lo relativo a pausas diarias obligatorias legal o convencionalmente previstas, o voluntarias, para permitir eludir la presunción de que todo el tiempo que media entre el inicio y finalización de jornada registrada constituye tiempo de trabajo efectivo.”</em></p></blockquote>
<!-- /wp:quote -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>El ministerio y empresarios interpretan esta respuesta como la garantía para registrar las pausas. Incluso el mismo gobierno había propuesto agrupar las pausas en el trabajo en <a href=""https://www.elmundo.es/economia/2019/05/15/5cdb1b5f21efa0d3758b470e.html"">horas que no se paguen ni coticen.</a> Esto, siempre y cuando se negocie colectivamente entre trabajadores y empresarios.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:image {""id"":124859} -->
<figure><img src=""https://www.geovictoria.eswp-content/uploads/2019/06/Imagen-interno-nota-españa-pausas@2x-20-1024x576.jpg"" alt=""""/></figure>
<!-- /wp:image -->
<!-- wp:heading -->
<h2><strong>¿Se registra o no las pausas?: El acuerdo entre trabajadores y empresa</strong></h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Recientemente la Inspección del Trabajo publicó los criterios sobre su actuación sobre el registro obligatorio de jornada. En este punto de las pausas, la Inspección se atañe al artículo 39, 9T del Estatuto de los Trabajadores. En él, no se exige expresamente el registro de las interrupciones en el inicio y finalización de jornada diaria. Esto, para fichar el tiempo efectivo de trabajo.<br>En ese sentido, si se revisa expresamente la norma, la Inspección del Trabajo y Seguridad Social afirma lo siguiente:</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:quote -->
<blockquote><p><em>“[…]mediante negociación colectiva o acuerdo de empresa o, en su defecto, decisión del empresario previa consulta con los representantes legales de los trabajadores en la empresa; el registro de jornada podrá organizarse de manera que incluya las interrupciones o pausas que se consideren, siempre y cuando el registro incluya necesariamente el horario de inicio y finalización de la jornada”.</em></p></blockquote>
<!-- /wp:quote -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>En conclusión, a la vista de lo declarado por las autoridades: ¿las pausas se pueden registrar para que no cuenten como tiempo efectivo de trabajo? ¡Sí! Solo se debe tener en cuenta la opinión de los trabajadores. De esta forma, la autoridad y la ley llama a crear instancias de negociación. En ellas, los representantes legales de los trabajadores y la empresa deben negociar lo más correcto para ambas partes.<br>Sea cual sea el acuerdo, existen sistemas para cumplir con la ley de fichar en el trabajo 2019. Estos son adaptados para cada <a href=""https://www.geovictoria.es/contacto/"">negocio, dotación, horarios y turnos</a>. Además, estas aplicaciones para fichar en el trabajo, <a href=""https://www.geovictoria.es/?page_id=328"">están en cumplimiento con el real decreto ley 8/2019.<br></a> Como indicó <a href=""https://www.lexa-online.com/publicaciones/Sentencia_del_TJUE_de_14_de_mayo_de_2019_Es_obligatorio_registrar_la_jornada_laboral_de_los_trabajadores.html"">la sentencia de 14 de mayo de 1019 de TJUE</a>, el sistema implatado ha de ser objetivo y fiable. De esta manera, permita computar la jornada laboral diaria realizada por cada trabajador.</p>
<!-- /wp:paragraph -->		
											<a href=""http://info.geovictoria.com/landing-descarga-ebook-01"">
							<img width=""640"" height=""248"" src=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1.jpg"" alt="""" loading=""lazy"" srcset=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1.jpg 1924w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-300x116.jpg 300w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-1024x397.jpg 1024w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-768x297.jpg 768w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-1536x595.jpg 1536w"" sizes=""(max-width: 640px) 100vw, 640px"" />								</a>",,15-04-21,post,https://www.geovictoria.es/geovictoria/el-registro-obligatorio-de-la-jornada-laboral-que-sucede-con-las-pausas/,https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/Portada-Desconexion-Digital-sin-letra-50-1024x576-1.jpg,Portada-Desconexion-Digital-sin-letra-50-1024x576,,,,https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/Portada-Desconexion-Digital-sin-letra-50-1024x576-1.jpg,,GeoVictoria,,0,,,0,90,4,3.0.14,wp-post,builder,default,"a:2:{s:14:""ha_grid_zindex"";s:4:""1000"";s:18:""eael_ext_toc_title"";s:19:""Tabla de contenidos"";}","[{""id"":""40b918b6"",""elType"":""section"",""settings"":[],""elements"":[{""id"":""7f62bc4a"",""elType"":""column"",""settings"":{""_column_size"":100},""elements"":[{""id"":""3e5bf26d"",""elType"":""widget"",""settings"":{""editor"":""<!-- wp:paragraph -->\n<p>Respecto al registro obligatorio de la jornada laboral, todav\u00eda existen dudas de su contenido. La obligatoriedad de fichar en el trabajo implica, necesariamente el registro obligatorio de la jornada de inicio y finalizaci\u00f3n. Sin embargo, existen m\u00faltiples dudas en la obligatoriedad del registro de jornada. \u00bfDebo registrar las pausas de un caf\u00e9?, \u00bflas del cigarrillo?, \u00bfpara estirar las piernas?, \u00bfo el bocadillo?<br>La pregunta de fondo es: \u00bfcontar\u00e1 como jornada laboral esas pausas?<br><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2><strong>Los temores del registro obligatorio<\/strong><\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Hace unos d\u00edas, la cadena Telecinco hizo una nota preguntando a las personas, las pausas que realizan. Varios nombraron lo t\u00edpico: desde el ba\u00f1o, el tomar caf\u00e9, descansar, estirar las piernas. En rigor, estas son pausas de dentro de la jornada laboral.<br>La mayor\u00eda de los consultados no estaban de acuerdo con fichar obligatoriamente las pausas. Pues estas, son contadas como descansos que ir\u00edan en beneficio de la productividad laboral.<br>En Mayo suscit\u00f3 una pol\u00e9mica los empresarios de la <a href=\https:\/\/www.ceoe.es\/es\"">CEOE<\/a>. En una circular que accedi\u00f3 diario <a href=\""https:\/\/www.elmundo.es\/economia\/2019\/05\/15\/5cdb1b5f21efa0d3758b470e.html\"">El Mundo<\/a>", ellos propon\u00edan contar las pausas. De esta manera, distinguiendo entre el tiempo \u201cefectivo\u201d de trabajo y el \u201cpresencial\u201d. En tanto, los sindicatos no est\u00e1n de acuerdos con estas medidas, ya que encuentran que es una \u201cpataleta\u201d de los empresarios. Adem\u00e1s," creen que <a href=\""https:\/\/www.lasexta.com\/noticias\/nacional\/empresarios-proponen-agrupar-pausas-tomar-cafe-fumar-horas-pagadas-cotizadas_201905155cdbe22d0cf2535c40dbe205.html\"">est\u00e1n m\u00e1s vigilados<\/a>.<br>En resumen"," se usar\u00eda los <a href=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/contacto\/\"">m\u00e9todos de registro obligatorio<\/a> de jornada laboral para contar las pausas.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2><strong>\u00bfQu\u00e9 dice el real decreto ley 8\/2019 del registro obligatorio de la jornada laboral y las pausas?<\/strong><\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Las principales dudas surgieron a partir de la Gu\u00eda sobre el Registro Obligatorio de Asistencia. En la pregunta \u00bfSe considera como tiempo de trabajo efectivo la totalidad de la jornada diaria? Aqu\u00ed", la gu\u00eda elaborada por el ministerio de Trabajo, Seguridad Social y Migraciones," respondi\u00f3:<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:quote -->\n<blockquote class=\""wp-block-quote\""><p><em>\u201c[\u2026] es conveniente igualmente que sea objeto de llevanza todo aquello que forme parte de la misma", en especial lo relativo a pausas diarias obligatorias legal o convencionalmente previstas, o voluntarias," para permitir eludir la presunci\u00f3n de que todo el tiempo que media entre el inicio y finalizaci\u00f3n de jornada registrada constituye tiempo de trabajo efectivo.\u201d<\/em><\/p><\/blockquote>\n<!-- \/wp:quote -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>El ministerio y empresarios interpretan esta respuesta como la garant\u00eda para registrar las pausas. Incluso el mismo gobierno hab\u00eda propuesto agrupar las pausas en el trabajo en <a href=\""https:\/\/www.elmundo.es\/economia\/2019\/05\/15\/5cdb1b5f21efa0d3758b470e.html\"">horas que no se paguen ni coticen.<\/a> Esto"," siempre y cuando se negocie colectivamente entre trabajadores y empresarios.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:image {\""id\"":124859} -->\n<figure class=\""wp-block-image\""><img src=\""https:\/\/www.geovictoria.eswp-content\/uploads\/2019\/06\/Imagen-interno-nota-espa\u00f1a-pausas@2x-20-1024x576.jpg\"" alt=\""\"" class=\""wp-image-124859\""\/><\/figure>\n<!-- \/wp:image -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2><strong>\u00bfSe registra o no las pausas?: El acuerdo entre trabajadores y empresa<\/strong><\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Recientemente la Inspecci\u00f3n del Trabajo public\u00f3 los criterios sobre su actuaci\u00f3n sobre el registro obligatorio de jornada. En este punto de las pausas", la Inspecci\u00f3n se ata\u00f1e al art\u00edculo 39, 9T del Estatuto de los Trabajadores. En \u00e9l, no se exige expresamente el registro de las interrupciones en el inicio y finalizaci\u00f3n de jornada diaria. Esto, para fichar el tiempo efectivo de trabajo.<br>En ese sentido, si se revisa expresamente la norma," la Inspecci\u00f3n del Trabajo y Seguridad Social afirma lo siguiente:<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:quote -->\n<blockquote class=\""wp-block-quote\""><p><em>\u201c[\u2026]mediante negociaci\u00f3n colectiva o acuerdo de empresa o", en su defecto, decisi\u00f3n del empresario previa consulta con los representantes legales de los trabajadores en la empresa; el registro de jornada podr\u00e1 organizarse de manera que incluya las interrupciones o pausas que se consideren, siempre y cuando el registro incluya necesariamente el horario de inicio y finalizaci\u00f3n de la jornada\u201d.<\/em><\/p><\/blockquote>\n<!-- \/wp:quote -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>En conclusi\u00f3n, a la vista de lo declarado por las autoridades: \u00bflas pausas se pueden registrar para que no cuenten como tiempo efectivo de trabajo? \u00a1S\u00ed! Solo se debe tener en cuenta la opini\u00f3n de los trabajadores. De esta forma, la autoridad y la ley llama a crear instancias de negociaci\u00f3n. En ellas, los representantes legales de los trabajadores y la empresa deben negociar lo m\u00e1s correcto para ambas partes.<br>Sea cual sea el acuerdo," existen sistemas para cumplir con la ley de fichar en el trabajo 2019. Estos son adaptados para cada <a href=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/contacto\/\"">negocio", dotaci\u00f3n, horarios y turnos<\/a>. Adem\u00e1s, estas aplicaciones para fichar en el trabajo," <a href=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/?page_id=328\"">est\u00e1n en cumplimiento con el real decreto ley 8\/2019.<br><\/a> Como indic\u00f3 <a href=\""https:\/\/www.lexa-online.com\/publicaciones\/Sentencia_del_TJUE_de_14_de_mayo_de_2019_Es_obligatorio_registrar_la_jornada_laboral_de_los_trabajadores.html\"">la sentencia de 14 de mayo de 1019 de TJUE<\/a>", el sistema implatado ha de ser objetivo y fiable. De esta manera," permita computar la jornada laboral diaria realizada por cada trabajador.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->""""}","elements"""":[]","widgetType"""":""""text-editor""""}]","isInner"""":false}]","isInner"""":false}","{""""id"""":""""d30c53d""""","elType"""":""""section""""","settings"""":[]","elements"""":[{""""id"""":""""e559151""""","elType"""":""""column""""","settings"""":{""""_column_size"""":100","_inline_size"""":null}","elements"""":[{""""id"""":""""d6057fc""""","elType"""":""""widget""""","settings"""":{""""image"""":{""""url"""":""""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/banner-ebook-1.jpg""""","id"""":3751}","link_to"""":""""custom""""","link"""":{""""url"""":""""http:\/\/info.geovictoria.com\/landing-descarga-ebook-01""""","is_external"""":""""""""","nofollow"""":""""""""","custom_attributes"""":""""""""}","image_size"""":""""2048x2048""""}","elements"""":[]","widgetType"""":""""image""""}]","isInner"""":false}]","isInner"""":false}]""",a:0:{},"a:7:{s:4:""time"";i:1628627612;s:5:""fonts"";a:0:{}s:5:""icons"";a:0:{}s:20:""dynamic_elements_ids"";a:0:{}s:6:""status"";s:5:""empty"";i:0;s:0:"""";s:3:""css"";s:0:"""";}","a:4:{s:11:""text-editor"";a:3:{s:5:""count"";i:1;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:1:{s:7:""content"";a:1:{s:14:""section_editor"";a:1:{s:6:""editor"";i:1;}}}}s:6:""column"";a:3:{s:5:""count"";i:2;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:1:{s:6:""layout"";a:1:{s:6:""layout"";a:1:{s:12:""_inline_size"";i:1;}}}}s:7:""section"";a:3:{s:5:""count"";i:2;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:0:{}}s:5:""image"";a:3:{s:5:""count"";i:1;s:15:""control_percent"";i:1;s:8:""controls"";a:1:{s:7:""content"";a:1:{s:13:""section_image"";a:4:{s:5:""image"";i:1;s:7:""link_to"";i:1;s:4:""link"";i:1;s:10:""image_size"";i:1;}}}}}",,,,,,,,,,,publish,3,cmellan,cmellan@geovictoria.com,,,el-registro-obligatorio-de-la-jornada-laboral-que-sucede-con-las-pausas,,default,0,0,0,open,open,10-08-21,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,
2127,5 excepciones del registro de jornada obligatorio,"<!-- wp:paragraph -->
<p>Desde el comienzo del <a href=""https://www.boe.es/boe/dias/2019/03/12/pdfs/BOE-A-2019-3481.pdf"">real decreto ley 8/2019,</a> existen dudas sobre las 5 excepciones del registro de jornada obligatorio. A partir del 13 de mayo 2019, <strong>TODO</strong> trabajador español debe fichar obligatoriamente en el trabajo. Y eso es lo que dice la ley.<br>Según la Guía sobre el Registro de Asistencia, elaborado por el Ministerio de Trabajo, Migraciones y Seguridad Social, la aplicación del registro horario es para:<br></p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:quote -->
<blockquote><p><em>“la totalidad de trabajadores, al margen de su categoría o grupo profesional. A todos los sectores de actividad y a todas las empresas, cualquiera que sea su tamaño u organización del trabajo. Siempre y cuando estén incluidas en el ámbito de aplicación que define el artículo 1 ET.”</em></p></blockquote>
<!-- /wp:quote -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Por tanto, leyendo el nuevo artículo 32.9 del Estatutos de los Trabajadores (ET), ningún trabajador está exento del registro de jornada obligatorio. No obstante, ¿es tan tajante como dice la ley? ¡Veamos!</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong>1- Relaciones laborales de carácter especial: exentos del registro de jornada obligatorio</strong></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Dentro de las excepciones del registro de jornada obligatorio, se encuentra las relaciones laborales de carácter especial. Según la guía, estos son personal de alta dirección (mandos intermedios, cargos de confianza o con ejercicio de especiales responsabilidades). Para el Ministerio, ellos tienen régimen de libre disponibilidad del tiempo de trabajo. En esos casos, se entiende que están dentro de sus obligaciones contractuales.<br>No obstante, la guía igual indica que:</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:quote -->
<blockquote><p><em>“[…] la jornada diaria de estos trabajadores deberá ser objeto de registro, sin perjuicio de la acreditación de su tiempo de trabajo mediante el pacto de disponibilidad horaria. Interpretándose que la retribución obtenida por el trabajador ya compensa de manera proporcionada esa mayor exigencia de tiempo de trabajo.”</em></p></blockquote>
<!-- /wp:quote -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Por tanto, de lo que están exentos estos trabajadores es registrar la jornada laboral al inicio o termino de esta. No obstante, aquello no implica que deban dejar de registrar obligatoriamente la jornada: Igual lo deben hacer, con el fin de calcular las horas realmente laboradas. Recordemos que el país es uno de los que más horas extras hace. <a href=""https://www.geovictoria.es/contacto/"">Y más encima, sin pagarlas.</a></p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong>2- Trabajadores con régimen específico o particular en materia de registro de jornada: tiempo parcial</strong></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Para las excepciones según otros tipos de regímenes para el registro obligatorio de jornada a tiempo parcial. Según el Estatutos de los Trabajadores (ET), la jornada a tiempo parcial es toda aquella: “inferior a la jornada de trabajo de un trabajador a tiempo completo comparable”. Vale decir, es todo trabajador que no completa las 40 horas semanales.<br>Para esos trabajadores, en el <a href=""https://www.boe.es/buscar/act.php?id=BOE-A-2015-11430"">artículo 12.4.C</a> del ET, hay una obligación de registro obligatorio:</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:quote -->
<blockquote><p><em>“la jornada de los trabajadores a tiempo parcial se registrará día a día y se totalizará mensualmente, entregando copia al trabajador, junto con el recibo de salarios, del resumen de todas las horas realizadas en cada mes, tanto las ordinarias como las complementarias a que se refiere el apartado” Artículo 12.4.C ET</em></p></blockquote>
<!-- /wp:quote -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong>3- Trabajadores Móviles de Transporte, de Marina Mercante y Ferroviarios: Ya están regulados</strong></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>En la misma guía se precisa que hay una serie de trabajos que tienen una disposición especial de tiempos. Estos son los trabajadores de transporte por carretera, como los conductores de rutas interurbanos. También en el transporte ferroviario y aéreo, cuyas jornadas de trabajo tienen disposiciones especiales de horario y descanso. Mismo caso sucede con los trabajadores de la Marina Mercante.<br>Para todos ellos en el <a href=""https://www.boe.es/buscar/doc.php?id=BOE-A-1995-21346"">Real Decreto 1561/1995, de 21 de septiembre</a>, se especifica sus jornadas laborales. Aunque en ese real decreto no se especifica el hecho de hacer el registro, si la guía aboga porque ellos igual registren jornada. Esto, con el fin de validar las horas realmente trabajadas.<br>Teniendo en cuenta el contexto de movilidad de esos trabajos, existen app donde puedes registrar a distancia.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong>4- Socios trabajadores de cooperativas, trabajadores autónomos: no se aplicará el registro de asistencia</strong></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Los trabajadores por cuenta propia o quienes trabajen en cooperativas, quedan exentos de hacer el registro de jornada obligatorio. Según dice la guía del ministerio, no se aplicará el artículo 34.9 ET y, por tanto, no existirá obligación de registro horario.<br>De hecho, según <a href=""https://www.boe.es/buscar/doc.php?id=BOE-A-1999-15681"">la Ley 27/1999 de 16 de julio</a>, tiene su propia forma de regular las jornadas laborales. En primer lugar, en una cooperativa los socios trabajadores no están regulados por el ET. Por tanto, ellos tienen su propia regulación de la duración de la jornada, descanso semanal mínimo, fiestas y vacaciones anuales. Según el Artículo 83. Jornada, descanso semanal, fiestas, vacaciones y permisos, dice lo siguiente:</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:quote -->
<blockquote><p><em>“Los Estatutos, el Reglamento de régimen interno o, en su defecto, la Asamblea regularán la duración de la jornada de trabajo, el descanso mínimo semanal, las fiestas y las vacaciones anuales, respetando, en todo caso, como mínimo, las siguientes normas:</em></p></blockquote>
<!-- /wp:quote -->
<!-- wp:list {""ordered"":true} -->
<ol><li><em>a) Entre el final de una jornada y el comienzo de la siguiente, mediarán como mínimo doce horas.</em></li><li><em>b) Los menores de dieciocho años no podrán realizar más de cuarenta horas de trabajo efectivo a la semana.</em></li><li><em>c) Se respetarán, al menos, como fiestas, la de la Natividad del Señor, Año Nuevo, 1 de mayo y 12 de octubre, salvo en los supuestos excepcionales que lo impida la naturaleza de la actividad empresarial que desarrolle la cooperativa.</em></li><li><em>d) Las vacaciones anuales y, al menos, las fiestas expresadas en el apartado c) de este número serán retribuidas a efectos de anticipo societario.</em></li><li><em>e) Las vacaciones anuales de los menores de dieciocho años y de los mayores de sesenta años tendrán una duración mínima de un mes.”</em></li></ol>
<!-- /wp:list -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Según la guía, esto no prevé “la aplicación supletoria de la legislación laboral ni, por tanto, la obligación de registro de jornada”.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong>5- Flexibilidad horaria y distribución irregular de la jornada: última excepción</strong></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Por último, la guía sobre el registro de jornada obligatorio tiene un apartado sobre quienes trabajan flexible. Para ellos, el registro de jornada no debe ser una limitante para el desempeño de sus labores.<br>De hecho, la guía elaborada por el ministerio indica que:</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:quote -->
<blockquote><p><em>“[…] el registro diario de jornada, […], deberá ponderarse y globalizarse a efectos de control y contabilización del tiempo de trabajo efectivo en dichas secuencias superiores a la diaria”.</em></p></blockquote>
<!-- /wp:quote -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Vale decir que, como existe el cumplimiento de una jornada libre mensual, si el sistema de registro de jornada obligatorio computa excesos en hora diaria, no valdrá como trabajo extraordinario. Esto siempre y cuando, se acredite el cumplimiento de la jornada mensual laboral ordinaria.<br>Para todas estas excepciones, existen app para fichar en el trabajo. Estas son capaces de monitorear los cambios, el cumplimiento con la normativas y alertas cuando hay excesos de horarios. La alternativa hoy en día, es adquirir aplicaciones para fichar en el trabajo que logren remunerar lo que efectivamente, se trabaja.</p>
<!-- /wp:paragraph -->		
											<a href=""http://info.geovictoria.com/landing-descarga-ebook-01"">
							<img width=""640"" height=""248"" src=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1.jpg"" alt="""" loading=""lazy"" srcset=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1.jpg 1924w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-300x116.jpg 300w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-1024x397.jpg 1024w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-768x297.jpg 768w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-1536x595.jpg 1536w"" sizes=""(max-width: 640px) 100vw, 640px"" />								</a>",,15-04-21,post,https://www.geovictoria.es/geovictoria/5-excepciones-del-registro-de-jornada-obligatorio/,https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/portada-olvido-sin-txr-100-1024x576-1.jpg,portada-olvido-sin-txr-100-1024x576,,,,https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/portada-olvido-sin-txr-100-1024x576-1.jpg,,GeoVictoria,,0,,,0,90,6,3.0.14,wp-post,builder,default,"a:2:{s:14:""ha_grid_zindex"";s:4:""1000"";s:18:""eael_ext_toc_title"";s:19:""Tabla de contenidos"";}","[{""id"":""5a18637b"",""elType"":""section"",""settings"":[],""elements"":[{""id"":""1022a1e9"",""elType"":""column"",""settings"":{""_column_size"":100},""elements"":[{""id"":""a0346b4"",""elType"":""widget"",""settings"":{""editor"":""<!-- wp:paragraph -->\n<p>Desde el comienzo del <a href=\https:\/\/www.boe.es\/boe\/dias\/2019\/03\/12\/pdfs\/BOE-A-2019-3481.pdf\"">real decreto ley 8\/2019",<\/a> existen dudas sobre las 5 excepciones del registro de jornada obligatorio. A partir del 13 de mayo 2019, <strong>TODO<\/strong> trabajador espa\u00f1ol debe fichar obligatoriamente en el trabajo. Y eso es lo que dice la ley.<br>Seg\u00fan la Gu\u00eda sobre el Registro de Asistencia, elaborado por el Ministerio de Trabajo, Migraciones y Seguridad Social," la aplicaci\u00f3n del registro horario es para:<br><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:quote -->\n<blockquote class=\""wp-block-quote\""><p><em>\u201cla totalidad de trabajadores", al margen de su categor\u00eda o grupo profesional. A todos los sectores de actividad y a todas las empresas, cualquiera que sea su tama\u00f1o u organizaci\u00f3n del trabajo. Siempre y cuando est\u00e9n incluidas en el \u00e1mbito de aplicaci\u00f3n que define el art\u00edculo 1 ET.\u201d<\/em><\/p><\/blockquote>\n<!-- \/wp:quote -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Por tanto, leyendo el nuevo art\u00edculo 32.9 del Estatutos de los Trabajadores (ET), ning\u00fan trabajador est\u00e1 exento del registro de jornada obligatorio. No obstante," \u00bfes tan tajante como dice la ley? \u00a1Veamos!<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><strong>1- Relaciones laborales de car\u00e1cter especial: exentos del registro de jornada obligatorio<\/strong><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Dentro de las excepciones del registro de jornada obligatorio", se encuentra las relaciones laborales de car\u00e1cter especial. Seg\u00fan la gu\u00eda, estos son personal de alta direcci\u00f3n (mandos intermedios, cargos de confianza o con ejercicio de especiales responsabilidades). Para el Ministerio, ellos tienen r\u00e9gimen de libre disponibilidad del tiempo de trabajo. En esos casos, se entiende que est\u00e1n dentro de sus obligaciones contractuales.<br>No obstante," la gu\u00eda igual indica que:<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:quote -->\n<blockquote class=\""wp-block-quote\""><p><em>\u201c[\u2026] la jornada diaria de estos trabajadores deber\u00e1 ser objeto de registro", sin perjuicio de la acreditaci\u00f3n de su tiempo de trabajo mediante el pacto de disponibilidad horaria. Interpret\u00e1ndose que la retribuci\u00f3n obtenida por el trabajador ya compensa de manera proporcionada esa mayor exigencia de tiempo de trabajo.\u201d<\/em><\/p><\/blockquote>\n<!-- \/wp:quote -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Por tanto, de lo que est\u00e1n exentos estos trabajadores es registrar la jornada laboral al inicio o termino de esta. No obstante, aquello no implica que deban dejar de registrar obligatoriamente la jornada: Igual lo deben hacer," con el fin de calcular las horas realmente laboradas. Recordemos que el pa\u00eds es uno de los que m\u00e1s horas extras hace. <a href=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/contacto\/\"">Y m\u00e1s encima"," sin pagarlas.<\/a><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><strong>2- Trabajadores con r\u00e9gimen espec\u00edfico o particular en materia de registro de jornada: tiempo parcial<\/strong><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Para las excepciones seg\u00fan otros tipos de reg\u00edmenes para el registro obligatorio de jornada a tiempo parcial. Seg\u00fan el Estatutos de los Trabajadores (ET)", la jornada a tiempo parcial es toda aquella: \u201cinferior a la jornada de trabajo de un trabajador a tiempo completo comparable\u201d. Vale decir, es todo trabajador que no completa las 40 horas semanales.<br>Para esos trabajadores," en el <a href=\""https:\/\/www.boe.es\/buscar\/act.php?id=BOE-A-2015-11430\"">art\u00edculo 12.4.C<\/a> del ET"," hay una obligaci\u00f3n de registro obligatorio:<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:quote -->\n<blockquote class=\""wp-block-quote\""><p><em>\u201cla jornada de los trabajadores a tiempo parcial se registrar\u00e1 d\u00eda a d\u00eda y se totalizar\u00e1 mensualmente", entregando copia al trabajador, junto con el recibo de salarios, del resumen de todas las horas realizadas en cada mes," tanto las ordinarias como las complementarias a que se refiere el apartado\u201d Art\u00edculo 12.4.C ET<\/em><\/p><\/blockquote>\n<!-- \/wp:quote -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><strong>3- Trabajadores M\u00f3viles de Transporte", de Marina Mercante y Ferroviarios: Ya est\u00e1n regulados<\/strong><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>En la misma gu\u00eda se precisa que hay una serie de trabajos que tienen una disposici\u00f3n especial de tiempos. Estos son los trabajadores de transporte por carretera, como los conductores de rutas interurbanos. Tambi\u00e9n en el transporte ferroviario y a\u00e9reo," cuyas jornadas de trabajo tienen disposiciones especiales de horario y descanso. Mismo caso sucede con los trabajadores de la Marina Mercante.<br>Para todos ellos en el <a href=\""https:\/\/www.boe.es\/buscar\/doc.php?id=BOE-A-1995-21346\"">Real Decreto 1561\/1995", de 21 de septiembre<\/a>, se especifica sus jornadas laborales. Aunque en ese real decreto no se especifica el hecho de hacer el registro, si la gu\u00eda aboga porque ellos igual registren jornada. Esto, con el fin de validar las horas realmente trabajadas.<br>Teniendo en cuenta el contexto de movilidad de esos trabajos," existen app donde puedes registrar a distancia.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><strong>4- Socios trabajadores de cooperativas", trabajadores aut\u00f3nomos: no se aplicar\u00e1 el registro de asistencia<\/strong><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Los trabajadores por cuenta propia o quienes trabajen en cooperativas, quedan exentos de hacer el registro de jornada obligatorio. Seg\u00fan dice la gu\u00eda del ministerio, no se aplicar\u00e1 el art\u00edculo 34.9 ET y, por tanto, no existir\u00e1 obligaci\u00f3n de registro horario.<br>De hecho," seg\u00fan <a href=\""https:\/\/www.boe.es\/buscar\/doc.php?id=BOE-A-1999-15681\"">la Ley 27\/1999 de 16 de julio<\/a>", tiene su propia forma de regular las jornadas laborales. En primer lugar, en una cooperativa los socios trabajadores no est\u00e1n regulados por el ET. Por tanto, ellos tienen su propia regulaci\u00f3n de la duraci\u00f3n de la jornada, descanso semanal m\u00ednimo, fiestas y vacaciones anuales. Seg\u00fan el Art\u00edculo 83. Jornada, descanso semanal, fiestas, vacaciones y permisos," dice lo siguiente:<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:quote -->\n<blockquote class=\""wp-block-quote\""><p><em>\u201cLos Estatutos", el Reglamento de r\u00e9gimen interno o, en su defecto, la Asamblea regular\u00e1n la duraci\u00f3n de la jornada de trabajo, el descanso m\u00ednimo semanal, las fiestas y las vacaciones anuales, respetando, en todo caso, como m\u00ednimo," las siguientes normas:<\/em><\/p><\/blockquote>\n<!-- \/wp:quote -->\n\n<!-- wp:list {\""ordered\"":true} -->\n<ol><li><em>a) Entre el final de una jornada y el comienzo de la siguiente", mediar\u00e1n como m\u00ednimo doce horas.<\/em><\/li><li><em>b) Los menores de dieciocho a\u00f1os no podr\u00e1n realizar m\u00e1s de cuarenta horas de trabajo efectivo a la semana.<\/em><\/li><li><em>c) Se respetar\u00e1n, al menos, como fiestas, la de la Natividad del Se\u00f1or, A\u00f1o Nuevo, 1 de mayo y 12 de octubre, salvo en los supuestos excepcionales que lo impida la naturaleza de la actividad empresarial que desarrolle la cooperativa.<\/em><\/li><li><em>d) Las vacaciones anuales y, al menos, las fiestas expresadas en el apartado c) de este n\u00famero ser\u00e1n retribuidas a efectos de anticipo societario.<\/em><\/li><li><em>e) Las vacaciones anuales de los menores de dieciocho a\u00f1os y de los mayores de sesenta a\u00f1os tendr\u00e1n una duraci\u00f3n m\u00ednima de un mes.\u201d<\/em><\/li><\/ol>\n<!-- \/wp:list -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Seg\u00fan la gu\u00eda, esto no prev\u00e9 \u201cla aplicaci\u00f3n supletoria de la legislaci\u00f3n laboral ni, por tanto," la obligaci\u00f3n de registro de jornada\u201d.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><strong>5- Flexibilidad horaria y distribuci\u00f3n irregular de la jornada: \u00faltima excepci\u00f3n<\/strong><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Por \u00faltimo", la gu\u00eda sobre el registro de jornada obligatorio tiene un apartado sobre quienes trabajan flexible. Para ellos, el registro de jornada no debe ser una limitante para el desempe\u00f1o de sus labores.<br>De hecho," la gu\u00eda elaborada por el ministerio indica que:<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:quote -->\n<blockquote class=\""wp-block-quote\""><p><em>\u201c[\u2026] el registro diario de jornada", [\u2026], deber\u00e1 ponderarse y globalizarse a efectos de control y contabilizaci\u00f3n del tiempo de trabajo efectivo en dichas secuencias superiores a la diaria\u201d.<\/em><\/p><\/blockquote>\n<!-- \/wp:quote -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Vale decir que, como existe el cumplimiento de una jornada libre mensual, si el sistema de registro de jornada obligatorio computa excesos en hora diaria, no valdr\u00e1 como trabajo extraordinario. Esto siempre y cuando, se acredite el cumplimiento de la jornada mensual laboral ordinaria.<br>Para todas estas excepciones, existen app para fichar en el trabajo. Estas son capaces de monitorear los cambios, el cumplimiento con la normativas y alertas cuando hay excesos de horarios. La alternativa hoy en d\u00eda, es adquirir aplicaciones para fichar en el trabajo que logren remunerar lo que efectivamente," se trabaja.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->""""}","elements"""":[]","widgetType"""":""""text-editor""""}]","isInner"""":false}]","isInner"""":false}","{""""id"""":""""4aaba2d""""","elType"""":""""section""""","settings"""":[]","elements"""":[{""""id"""":""""17d7f31""""","elType"""":""""column""""","settings"""":{""""_column_size"""":100","_inline_size"""":null}","elements"""":[{""""id"""":""""ef9ff96""""","elType"""":""""widget""""","settings"""":{""""image"""":{""""url"""":""""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/banner-ebook-1.jpg""""","id"""":3751}","image_size"""":""""2048x2048""""","link_to"""":""""custom""""","link"""":{""""url"""":""""http:\/\/info.geovictoria.com\/landing-descarga-ebook-01""""","is_external"""":""""""""","nofollow"""":""""""""","custom_attributes"""":""""""""}}","elements"""":[]","widgetType"""":""""image""""}]","isInner"""":false}]","isInner"""":false}]""",a:0:{},"a:7:{s:4:""time"";i:1628627946;s:5:""fonts"";a:0:{}s:5:""icons"";a:0:{}s:20:""dynamic_elements_ids"";a:0:{}s:6:""status"";s:5:""empty"";i:0;s:0:"""";s:3:""css"";s:0:"""";}","a:4:{s:11:""text-editor"";a:3:{s:5:""count"";i:1;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:1:{s:7:""content"";a:1:{s:14:""section_editor"";a:1:{s:6:""editor"";i:1;}}}}s:6:""column"";a:3:{s:5:""count"";i:2;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:1:{s:6:""layout"";a:1:{s:6:""layout"";a:1:{s:12:""_inline_size"";i:1;}}}}s:7:""section"";a:3:{s:5:""count"";i:2;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:0:{}}s:5:""image"";a:3:{s:5:""count"";i:1;s:15:""control_percent"";i:1;s:8:""controls"";a:1:{s:7:""content"";a:1:{s:13:""section_image"";a:4:{s:5:""image"";i:1;s:10:""image_size"";i:1;s:7:""link_to"";i:1;s:4:""link"";i:1;}}}}}",,,,,,,,,,,publish,3,cmellan,cmellan@geovictoria.com,,,5-excepciones-del-registro-de-jornada-obligatorio,,default,0,0,0,open,open,10-08-21
2130,GeoVictoria: El control de asistencia llega a Europa,"<!-- wp:paragraph -->
<p>La empresa de gestión y control de asistencia líder en América expande sus actividades a Europa. Con más de 6000 compañía y más un millón de usuarios fichando asistencia. Ahora, la nueva aventura de la compañía ahora es España.<br>La aprobación del nuevo decreto <a href=""https://www.boe.es/buscar/doc.php?id=BOE-A-2019-3481"">Real Decreto-ley 8/2019</a> estableció el registro obligatorio de la jornada laboral. Agregándose como un derecho más en el Estatuto de los Trabajadores (ET). Desde el 12 de mayo de 2019, <a href=""https://www.geovictoria.es/contacto/"">TODAS las empresas españolas, sin excepción, deben cumplir el objetivo legal</a>.<br>La misma <a href=""http://prensa.mitramiss.gob.es/WebPrensa/downloadFile.do?tipo=documento&amp;id=3.531&amp;idContenido=3.308"">Inspección del Trabajo y Seguridad Social</a> afirmó en una guía, que “será válido cualquier sistema o medio, en soporte papel o telemático”. No obstante, el sistema de control de asistencia debe garantizar: “La trazabilidad y rastreo fidedigno e invariable de la jornada diaria una vez de registrada”.<br>Para cumplir a cabalidad ese propósito, la opción más completa en el mercado –hoy en día– es GeoVictoria.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading -->
<h2><strong>GeoVictoria y Microsoft: socios que cumplen</strong></h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>GeoVictoria ganó este año el <a href=""https://partner.microsoft.com/en-us/inspire/awards"">Country Partner of Year 2019</a> como socio estratégico de Microsoft. Estos son premios anuales otorgados por la máxima compañía tecnológica. Allí se reconocen a socios en la innovación e implementación de soluciones para los clientes basados en servicios de Microsoft. Uno de esos es Azure.&nbsp;<br><a href=""https://azure.microsoft.com/es-es/overview/what-is-azure/"">Azure</a> es un servicio en la nube que permite desarrollar aplicaciones, como es el caso del servicio de fichaje de asistencia de GeoVictoria. Así, cuando tus colaboradores marquen su asistencia, el registro se guarda en tiempo real en esa nube. &nbsp;<br>El 25 de mayo de 2018 entró en vigor la Regulación General de Protección de Datos (GDPR, por sus siglas en inglés). La GDPR establece una nueva normativa global para los derechos de privacidad de datos, seguridad y cumplimiento de organizaciones y empresas. Lo anterior, con el fin de proteger y habilitar los derechos de privacidad de datos personales.<br>Incluso<a href=""https://blogs.microsoft.com/on-the-issues/2017/02/15/get-gdpr-compliant-with-the-microsoft-cloud/#sm.00001jn2cbrvhucu3xoyognc6jyqp""> desde 2017</a>, Microsoft <a href=""http://download.microsoft.com/download/8/B/0/8B0B6763-B64D-4706-AB97-5A408C25BEDD/GDPR_Compliance_Journey_with_Microsoft_365_Datasheet_EN_US.pdf"">ha trabajado por cumplir la norma GDPR</a>. De hecho, la compañía tiene la cartera más extensa de certificaciones y cumplimientos de normas de la industria. <a href=""https://query.prod.cms.rt.microsoft.com/cms/api/am/binary/RE1KVsK"">Microsoft fue la primera en adoptar estándares claves en privacidad</a>, como lo es la certificación ISO / IEC 27018.<br>Por tanto, GeoVictoria no solo está en pleno cumplimento del decreto ley del registro de jornada laboral obligatorio, sino que también de la misma GDPR. Por tanto, el control de asistencia y fichaje del registro obligatorio de jornada laboral, está en plena concordancia con el Estatuto de Trabajadores. &nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading -->
<h2><strong>Desayuno de GeoVictoria en España: ¡el control de asistencia los espera!</strong></h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Este miércoles 9 de octubre se realizará el primer desayuno organizado por GeoVictoria. “<strong>Viaje desde el Mundo Analógico hacia el Mundo Digital”. </strong>Contará con grandes ponentes de la industria. En la cita, se abordará los desafíos tecnológicos desde cuatro pilares fundamentales: Legal, innovación, recursos humanos y procesos tecnológicos.<br>El evento se realizará en la Universidad Politécnica de Madrid a partir de las 9:00 AM. Participaran grandes empresas como PWC, BBVA, Estudio de Abogados Perez-Llorca, entre otros.<br>No te pierdas la ponencia&nbsp;<strong>“VIAJE DESDE&nbsp;EL MUNDO ANALÓGICO&nbsp;HACIA&nbsp;EL MUNDO DIGITAL”</strong>, que será celebrado en la Universidad Politécnica de Madrid, este miércoles 9 de Octubre&nbsp; 2019 en Calle Alan Turing s/n (Ctra. de &nbsp;Valencia, Km. 7) 28031 – MADRID entre las 09:00 hrs a 12:30hrs.&nbsp;<br><a href=""https://welcu.com/geovictoria-academy/evento-madrid""><strong>¡RESERVA TU PLAZA AQUÍ!</strong></a></p>
<!-- /wp:paragraph -->		
											<a href=""http://info.geovictoria.com/landing-descarga-ebook-01"">
							<img width=""640"" height=""248"" src=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1.jpg"" alt="""" loading=""lazy"" srcset=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1.jpg 1924w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-300x116.jpg 300w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-1024x397.jpg 1024w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-768x297.jpg 768w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-1536x595.jpg 1536w"" sizes=""(max-width: 640px) 100vw, 640px"" />								</a>",,15-04-21,post,https://www.geovictoria.es/noticias/geovictoria-el-control-de-asistencia-llega-a-europa/,https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/IMG_0032-1024x683-1.jpg,IMG_0032-1024x683,,,,https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/IMG_0032-1024x683-1.jpg,,Noticias,,0,,,0,90,3,3.0.14,wp-post,builder,default,"a:2:{s:14:""ha_grid_zindex"";s:4:""1000"";s:18:""eael_ext_toc_title"";s:19:""Tabla de contenidos"";}","[{""id"":""41624338"",""elType"":""section"",""settings"":[],""elements"":[{""id"":""5cc6821a"",""elType"":""column"",""settings"":{""_column_size"":100},""elements"":[{""id"":""158b4c49"",""elType"":""widget"",""settings"":{""editor"":""<!-- wp:paragraph -->\n<p>La empresa de gesti\u00f3n y control de asistencia l\u00edder en Am\u00e9rica expande sus actividades a Europa. Con m\u00e1s de 6000 compa\u00f1\u00eda y m\u00e1s un mill\u00f3n de usuarios fichando asistencia. Ahora, la nueva aventura de la compa\u00f1\u00eda ahora es Espa\u00f1a.<br>La aprobaci\u00f3n del nuevo decreto <a href=\https:\/\/www.boe.es\/buscar\/doc.php?id=BOE-A-2019-3481\"">Real Decreto-ley 8\/2019<\/a> estableci\u00f3 el registro obligatorio de la jornada laboral. Agreg\u00e1ndose como un derecho m\u00e1s en el Estatuto de los Trabajadores (ET). Desde el 12 de mayo de 2019"," <a href=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/contacto\/\"">TODAS las empresas espa\u00f1olas", sin excepci\u00f3n," deben cumplir el objetivo legal<\/a>.<br>La misma <a href=\""http:\/\/prensa.mitramiss.gob.es\/WebPrensa\/downloadFile.do?tipo=documento&amp;id=3.531&amp;idContenido=3.308\"">Inspecci\u00f3n del Trabajo y Seguridad Social<\/a> afirm\u00f3 en una gu\u00eda", que \u201cser\u00e1 v\u00e1lido cualquier sistema o medio, en soporte papel o telem\u00e1tico\u201d. No obstante, el sistema de control de asistencia debe garantizar: \u201cLa trazabilidad y rastreo fidedigno e invariable de la jornada diaria una vez de registrada\u201d.<br>Para cumplir a cabalidad ese prop\u00f3sito," la opci\u00f3n m\u00e1s completa en el mercado \u2013hoy en d\u00eda\u2013 es GeoVictoria.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2><strong>GeoVictoria y Microsoft: socios que cumplen<\/strong><\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>GeoVictoria gan\u00f3 este a\u00f1o el <a href=\""https:\/\/partner.microsoft.com\/en-us\/inspire\/awards\"">Country Partner of Year 2019<\/a> como socio estrat\u00e9gico de Microsoft. Estos son premios anuales otorgados por la m\u00e1xima compa\u00f1\u00eda tecnol\u00f3gica. All\u00ed se reconocen a socios en la innovaci\u00f3n e implementaci\u00f3n de soluciones para los clientes basados en servicios de Microsoft. Uno de esos es Azure.&nbsp;<br><a href=\""https:\/\/azure.microsoft.com\/es-es\/overview\/what-is-azure\/\"">Azure<\/a> es un servicio en la nube que permite desarrollar aplicaciones", como es el caso del servicio de fichaje de asistencia de GeoVictoria. As\u00ed, cuando tus colaboradores marquen su asistencia, el registro se guarda en tiempo real en esa nube. &nbsp;<br>El 25 de mayo de 2018 entr\u00f3 en vigor la Regulaci\u00f3n General de Protecci\u00f3n de Datos (GDPR, por sus siglas en ingl\u00e9s). La GDPR establece una nueva normativa global para los derechos de privacidad de datos, seguridad y cumplimiento de organizaciones y empresas. Lo anterior," con el fin de proteger y habilitar los derechos de privacidad de datos personales.<br>Incluso<a href=\""https:\/\/blogs.microsoft.com\/on-the-issues\/2017\/02\/15\/get-gdpr-compliant-with-the-microsoft-cloud\/#sm.00001jn2cbrvhucu3xoyognc6jyqp\""> desde 2017<\/a>"," Microsoft <a href=\""http:\/\/download.microsoft.com\/download\/8\/B\/0\/8B0B6763-B64D-4706-AB97-5A408C25BEDD\/GDPR_Compliance_Journey_with_Microsoft_365_Datasheet_EN_US.pdf\"">ha trabajado por cumplir la norma GDPR<\/a>. De hecho"," la compa\u00f1\u00eda tiene la cartera m\u00e1s extensa de certificaciones y cumplimientos de normas de la industria. <a href=\""https:\/\/query.prod.cms.rt.microsoft.com\/cms\/api\/am\/binary\/RE1KVsK\"">Microsoft fue la primera en adoptar est\u00e1ndares claves en privacidad<\/a>", como lo es la certificaci\u00f3n ISO \/ IEC 27018.<br>Por tanto, GeoVictoria no solo est\u00e1 en pleno cumplimento del decreto ley del registro de jornada laboral obligatorio, sino que tambi\u00e9n de la misma GDPR. Por tanto, el control de asistencia y fichaje del registro obligatorio de jornada laboral, est\u00e1 en plena concordancia con el Estatuto de Trabajadores. &nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2><strong>Desayuno de GeoVictoria en Espa\u00f1a: \u00a1el control de asistencia los espera!<\/strong><\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Este mi\u00e9rcoles 9 de octubre se realizar\u00e1 el primer desayuno organizado por GeoVictoria. \u201c<strong>Viaje desde el Mundo Anal\u00f3gico hacia el Mundo Digital\u201d. <\/strong>Contar\u00e1 con grandes ponentes de la industria. En la cita, se abordar\u00e1 los desaf\u00edos tecnol\u00f3gicos desde cuatro pilares fundamentales: Legal, innovaci\u00f3n, recursos humanos y procesos tecnol\u00f3gicos.<br>El evento se realizar\u00e1 en la Universidad Polit\u00e9cnica de Madrid a partir de las 9:00 AM. Participaran grandes empresas como PWC, BBVA, Estudio de Abogados Perez-Llorca, entre otros.<br>No te pierdas la ponencia&nbsp;<strong>\u201cVIAJE DESDE&nbsp;EL MUNDO ANAL\u00d3GICO&nbsp;HACIA&nbsp;EL MUNDO DIGITAL\u201d<\/strong>, que ser\u00e1 celebrado en la Universidad Polit\u00e9cnica de Madrid, este mi\u00e9rcoles 9 de Octubre&nbsp; 2019 en Calle Alan Turing s\/n (Ctra. de &nbsp;Valencia," Km. 7) 28031 \u2013 MADRID entre las 09:00 hrs a 12:30hrs.&nbsp;<br><a href=\""https:\/\/welcu.com\/geovictoria-academy\/evento-madrid\""><strong>\u00a1RESERVA TU PLAZA AQU\u00cd!<\/strong><\/a><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->""""}","elements"""":[]","widgetType"""":""""text-editor""""}]","isInner"""":false}]","isInner"""":false}","{""""id"""":""""b135159""""","elType"""":""""section""""","settings"""":[]","elements"""":[{""""id"""":""""3989ddb""""","elType"""":""""column""""","settings"""":{""""_column_size"""":100","_inline_size"""":null}","elements"""":[{""""id"""":""""85b39a1""""","elType"""":""""widget""""","settings"""":{""""image"""":{""""url"""":""""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/banner-ebook-1.jpg""""","id"""":3751}","image_size"""":""""2048x2048""""","link_to"""":""""custom""""","link"""":{""""url"""":""""http:\/\/info.geovictoria.com\/landing-descarga-ebook-01""""","is_external"""":""""""""","nofollow"""":""""""""","custom_attributes"""":""""""""}}","elements"""":[]","widgetType"""":""""image""""}]","isInner"""":false}]","isInner"""":false}]""",a:0:{},"a:7:{s:4:""time"";i:1628628088;s:5:""fonts"";a:0:{}s:5:""icons"";a:0:{}s:20:""dynamic_elements_ids"";a:0:{}s:6:""status"";s:5:""empty"";i:0;s:0:"""";s:3:""css"";s:0:"""";}","a:4:{s:11:""text-editor"";a:3:{s:5:""count"";i:1;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:1:{s:7:""content"";a:1:{s:14:""section_editor"";a:1:{s:6:""editor"";i:1;}}}}s:6:""column"";a:3:{s:5:""count"";i:2;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:1:{s:6:""layout"";a:1:{s:6:""layout"";a:1:{s:12:""_inline_size"";i:1;}}}}s:7:""section"";a:3:{s:5:""count"";i:2;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:0:{}}s:5:""image"";a:3:{s:5:""count"";i:1;s:15:""control_percent"";i:1;s:8:""controls"";a:1:{s:7:""content"";a:1:{s:13:""section_image"";a:4:{s:5:""image"";i:1;s:10:""image_size"";i:1;s:7:""link_to"";i:1;s:4:""link"";i:1;}}}}}",,,,,,,,,,,publish,3,cmellan,cmellan@geovictoria.com,,,geovictoria-el-control-de-asistencia-llega-a-europa,,default,0,0,0,open,open,10-08-21,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,
2133,"Laura Cespedes: “La clave del éxito son las personas, y de eso se encarga RR.HH, por eso deben liderar la transformación digital”","<!-- wp:paragraph -->
<p>“Emprendedora, entusiasta y apasionada de las personas y los procesos de cambio”, así se define Laura&nbsp;Cespedes&nbsp;Mazur,&nbsp;PCC Coach Ejecutiva y de Equipos de Alto Rendimiento,especializada en Liderazgo y Gestión del Talento, &nbsp;Máster en Comunicación Corporativa, Protocolo y Relaciones Públicas de la Universidad Juan Carlos I de Madrid. “El coaching es dinámico y multidisciplinar, se nutre de las neurociencias, la filosofía, la psicología,&nbsp;<em>mindfulness</em>&nbsp;y&nbsp;está&nbsp;en plena evolución y crecimiento; eso me pareció curioso e interesante y así fue como empecé mi andadura en el coaching desde la Escuela Europea de Coaching”, afirma para describir el trabajo que le apasiona día a día.&nbsp; Asociada a la International Coaching&nbsp;Federation&nbsp;(ICF) , Laura será una de las ponentes&nbsp;del evento&nbsp;<a href=""https://soluciones.geovictoria.com/evento-gv-espana/""><strong>“Viaje desde el mundo analógico hacia el digital</strong></a><strong>”</strong>, del miércoles 9 de octubre.&nbsp; En esta breve entrevista, Laura adelantará tópicos que profundizará en su presentación y dará algunas luces sobre como sobrellevar la transformación digital en RR.HH.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":1} -->
<h1><strong>En los últimos años, ¿Cómo has visto en tu experiencia la disposición de las personas&nbsp;y las&nbsp;empresas&nbsp;españolas&nbsp;para incorporar tecnología&nbsp;en diferentes procesos?&nbsp;</strong></h1>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Las empresas españolas son muy conscientes de lo importante que es la transformación digital.&nbsp;No solo para seguir siendo competitivos, sino también para facilitar los procesos a sus clientes internos y externos. Todas las organizaciones tienen este cambio en su lista de tareas, algunas están&nbsp;más&nbsp;avanzadas y&nbsp;otras&nbsp;que están en el camino.&nbsp;Los responsables de recursos humanos deben ser conscientes del desafío y ayudar a los directivos a incorporar los cambios en las empresas. Solo de esta manera se empezarán a construir los cimientos en el presente para la revolución del mañana. Una vez los profesionales de recursos humanos han definido los procesos digitales, es importante que exista&nbsp;<strong>formación en competencias digitales en los distintos departamentos</strong>. El objetivo es que las habilidades digitales no se encasillen en un único departamento, sino que se desarrollen para que el talento digital se distribuya por toda la empresa. Como hablamos de innovación, podemos poner este valor en práctica e implementar por ejemplo procesos de Mentoring Inverso, en el que los juniors se convierten en mentores de los seniors y de esta manera facilitan la transición y el aprendizaje de las nuevas herramientas digitales. Así reconocemos el aporte de los juniors a la empresa, y logramos mayor compromiso por su parte. Además RR.HH es la encargada de crear valor añadido para captar, motivar y retener el talento a través de programas que promuevan un clima laboral agradable y para esto hacen uso de la tecnología mediante aplicaciones de <strong>Soft Skills, Employee Wellness, Employee Centricity,etc.</strong></p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":1} -->
<h1><strong>¿Cuál es la principal barrera que se ha encontrado Recursos Humanos&nbsp;en este cambio?&nbsp;</strong></h1>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>La principal barrera, como ocurre en todo cambio, es el miedo como emoción o valor en la dinámica organizacional. Miedo a lo nuevo, a no ser capaz de adaptarse, de aprender. Los profesionales de RR.HH deben enfatizar la importancia de aprender, ejercer el pensamiento crítico y trabajar en equipo. Para ello deberán buscar perfiles digitales: personas ágiles, curiosas y proactivas, con ganas de trabajar en una empresa que le permita marcar la diferencia. <strong>Entre sus tareas se encontrará conciliar las herramientas digitales con la cultura empresarial, las demandas de los clientes y el ritmo de trabajo.</strong> Asimismo, deben animar a los trabajadores a experimentar de forma responsable y lidiar con los posibles fallos que se deriven de esta apuesta por la autonomía. <strong>Se debe abordar la manera de entender la transformación: crear espacios para proponer ideas, apostar por el pensamiento creativo y premiar la innovación.</strong> Desde RR.HH se puede gestionar el modo y la forma en que se producen los avances en cultura digital, acompañar al CEO en su gestión de liderazgo, aportando información de cómo recibe la plantilla los cambios.&nbsp; Una vez los profesionales de recursos humanos han definido los procesos digitales, es importante que exista&nbsp;<strong>formación en competencias digitales en los distintos departamentos, así como contar con equipos multidisciplinares.</strong> Deberán conocer de primera mano los nuevos procedimientos para apoyar a los trabajadores de forma efectiva en la digitalización.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":1} -->
<h1><strong>En este tiempo con el cambio de las leyes españolas, como es el caso del registro de jornada laboral, a raíz de las por las horas extras impagas. ¿es un factor determinante qué leyes como esta para que las empresas hagan la transición digital?</strong>&nbsp;</h1>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Existe una creencia o una cultura laboral que ha prevalecido hasta hoy, que tiene que ver con estar muchas horas en el trabajo. Esto no significa forzosamente que el desempeño de las personas sea más efectivo, y puede&nbsp;muchas veces, <strong>solapar problemas como el presentismo laboral:</strong> que implica falta de motivación y compromiso. Hoy en día, existen varias modalidades de trabajo, en las que ya no es necesario el tener que estar físicamente en las empresas, como el homeoffice. Aquí la tecnología facilita el poder estar conectado y trabajar desde cualquier lugar. Por otra parte, el cambio por ley ayuda a todos los departamentos de gestión de personas o RR.HH. a liberarse de esa tarea humana de controlar las horas en las que las personas entran o salen de la empresa, pudiendo redirigir su tiempo, esfuerzos y atención a otros temas o tareas. Lo segundo es que también ayuda a crear autoconciencia, auto responsabilidad, y autogestión, el preguntarse&nbsp;en que invertimos nuestro tiempo cuando estamos en la empresa y cuán eficientes somos en el desempeño de nuestras tareas. El digitalizar el control horario aporta una gran cantidad de datos, esto da pistas a RR.HH para identificar posibles dinámicas nocivas (que podemos cambiar) o dinámicas productivas (que podemos fortalecer ) y también favorece de alguna manera&nbsp;a resolver o replantear&nbsp;otro gran problema que deriva de las horas extras<strong>:&nbsp;el balance profesional/familiar</strong>. Si logramos el compromiso de las personas, lograremos que sean más eficientes y eficaces en su desempeño y esto, no supone necesariamente, más horas en la empresa.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":1} -->
<h1><strong>Para cerrar a modo de resumen, desde tu experiencia qué sugieres, ¿Qué debería hacer RR. HH en todas las empresas a la hora de llevar la batuta en la transformación digital?, ¿qué consejos le darías desde el coaching a quienes asistirán al evento?</strong></h1>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Yo creo que son fundamentales dos requisitos para hacer posible esta transformación tecnología: una es un cambio en el paradigma del liderazgo para que el líder, el CEO, se pongan&nbsp;al servicio de la capacidad de desempeño de las personas que trabajan con&nbsp;él.&nbsp; Otra es una&nbsp;<strong>decisiva innovación en el sustrato emocional</strong>&nbsp;según la cual&nbsp;<strong>el miedo debe ser sustituido por la confianza.</strong> Estos son fundamentales para gestionar el talento y la innovación con éxito. &nbsp; Además, <strong>los líderes de la era digital deberán tener claras las competencias necesarias para llevar a cabo una verdadera transformación digital y no una simple implementación de tecnología.</strong> Es clave que sean capaces de utilizar los recursos tecnológicos de la manera más eficaz, así como reconocer sus límites y saber a dónde acudir para suplir los conocimientos y habilidades que les faltan para este nuevo desafío. También deben contar con una actitud abierta, ser impulsor de la innovación&nbsp;y reforzar valores como la confianza, colaboración, iniciativa y transparencia. La clave del éxito son las personas, y de eso se encarga RR.HH, por eso deben liderar la transformación digital.&nbsp; Esta son una de las imágenes de la ponencia de Laura en el evento «Viaje desde el mundo análogo al mundo digital»:&nbsp; &nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong>¿Quieres viajar al mundo digital con GeoVictoria?</strong></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3>Solicita una reunión con nosotros para conocer nuestra solución tecnológica <a href=""https://soluciones.geovictoria.com/viaje-al-mundo-digital/""><strong>aquí</strong></a></h3>
<!-- /wp:heading -->		
											<a href=""http://info.geovictoria.com/landing-descarga-ebook-01"">
							<img width=""640"" height=""248"" src=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-1024x397.jpg"" alt="""" loading=""lazy"" srcset=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-1024x397.jpg 1024w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-300x116.jpg 300w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-768x297.jpg 768w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-1536x595.jpg 1536w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1.jpg 1924w"" sizes=""(max-width: 640px) 100vw, 640px"" />								</a>",,15-04-21,post,https://www.geovictoria.es/noticias/laura-cespedes-la-clave-del-exito-son-las-personas-y-de-eso-se-encarga-rr-hh-por-eso-deben-liderar-la-transformacion-digital/,https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/Laura-Cespedes-Evento@4x-1024x520-1.png,Laura-Cespedes-Evento@4x-1024x520,,,,https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/Laura-Cespedes-Evento@4x-1024x520-1.png,,Noticias,,0,,,0,30,6,3.0.14,wp-post,builder,default,"a:2:{s:14:""ha_grid_zindex"";s:4:""1000"";s:18:""eael_ext_toc_title"";s:19:""Tabla de contenidos"";}","[{""id"":""38c576e8"",""elType"":""section"",""settings"":[],""elements"":[{""id"":""121c794d"",""elType"":""column"",""settings"":{""_column_size"":100},""elements"":[{""id"":""7e413789"",""elType"":""widget"",""settings"":{""editor"":""<!-- wp:paragraph -->\n<p>\u201cEmprendedora, entusiasta y apasionada de las personas y los procesos de cambio\u201d, as\u00ed se define Laura&nbsp;Cespedes&nbsp;Mazur,&nbsp;PCC Coach Ejecutiva y de Equipos de Alto Rendimiento,especializada en Liderazgo y Gesti\u00f3n del Talento, &nbsp;M\u00e1ster en Comunicaci\u00f3n Corporativa, Protocolo y Relaciones P\u00fablicas de la Universidad Juan Carlos I de Madrid. \u201cEl coaching es din\u00e1mico y multidisciplinar, se nutre de las neurociencias, la filosof\u00eda, la psicolog\u00eda,&nbsp;<em>mindfulness<\/em>&nbsp;y&nbsp;est\u00e1&nbsp;en plena evoluci\u00f3n y crecimiento; eso me pareci\u00f3 curioso e interesante y as\u00ed fue como empec\u00e9 mi andadura en el coaching desde la Escuela Europea de Coaching\u201d, afirma para describir el trabajo que le apasiona d\u00eda a d\u00eda.&nbsp; Asociada a la International Coaching&nbsp;Federation&nbsp;(ICF) , Laura ser\u00e1 una de las ponentes&nbsp;del evento&nbsp;<a href=\https:\/\/soluciones.geovictoria.com\/evento-gv-espana\/\""><strong>\u201cViaje desde el mundo anal\u00f3gico hacia el digital<\/strong><\/a><strong>\u201d<\/strong>", del mi\u00e9rcoles 9 de octubre.&nbsp; En esta breve entrevista," Laura adelantar\u00e1 t\u00f3picos que profundizar\u00e1 en su presentaci\u00f3n y dar\u00e1 algunas luces sobre como sobrellevar la transformaci\u00f3n digital en RR.HH.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":1} -->\n<h1><strong>En los \u00faltimos a\u00f1os", \u00bfC\u00f3mo has visto en tu experiencia la disposici\u00f3n de las personas&nbsp;y las&nbsp;empresas&nbsp;espa\u00f1olas&nbsp;para incorporar tecnolog\u00eda&nbsp;en diferentes procesos?&nbsp;<\/strong><\/h1>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Las empresas espa\u00f1olas son muy conscientes de lo importante que es la transformaci\u00f3n digital.&nbsp;No solo para seguir siendo competitivos, sino tambi\u00e9n para facilitar los procesos a sus clientes internos y externos. Todas las organizaciones tienen este cambio en su lista de tareas, algunas est\u00e1n&nbsp;m\u00e1s&nbsp;avanzadas y&nbsp;otras&nbsp;que est\u00e1n en el camino.&nbsp;Los responsables de recursos humanos deben ser conscientes del desaf\u00edo y ayudar a los directivos a incorporar los cambios en las empresas. Solo de esta manera se empezar\u00e1n a construir los cimientos en el presente para la revoluci\u00f3n del ma\u00f1ana. Una vez los profesionales de recursos humanos han definido los procesos digitales, es importante que exista&nbsp;<strong>formaci\u00f3n en competencias digitales en los distintos departamentos<\/strong>. El objetivo es que las habilidades digitales no se encasillen en un \u00fanico departamento, sino que se desarrollen para que el talento digital se distribuya por toda la empresa. Como hablamos de innovaci\u00f3n, podemos poner este valor en pr\u00e1ctica e implementar por ejemplo procesos de Mentoring Inverso, en el que los juniors se convierten en mentores de los seniors y de esta manera facilitan la transici\u00f3n y el aprendizaje de las nuevas herramientas digitales. As\u00ed reconocemos el aporte de los juniors a la empresa, y logramos mayor compromiso por su parte. Adem\u00e1s RR.HH es la encargada de crear valor a\u00f1adido para captar, motivar y retener el talento a trav\u00e9s de programas que promuevan un clima laboral agradable y para esto hacen uso de la tecnolog\u00eda mediante aplicaciones de <strong>Soft Skills, Employee Wellness, Employee Centricity,"etc.<\/strong><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":1} -->\n<h1><strong>\u00bfCu\u00e1l es la principal barrera que se ha encontrado Recursos Humanos&nbsp;en este cambio?&nbsp;<\/strong><\/h1>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>La principal barrera", como ocurre en todo cambio, es el miedo como emoci\u00f3n o valor en la din\u00e1mica organizacional. Miedo a lo nuevo, a no ser capaz de adaptarse, de aprender. Los profesionales de RR.HH deben enfatizar la importancia de aprender, ejercer el pensamiento cr\u00edtico y trabajar en equipo. Para ello deber\u00e1n buscar perfiles digitales: personas \u00e1giles, curiosas y proactivas, con ganas de trabajar en una empresa que le permita marcar la diferencia. <strong>Entre sus tareas se encontrar\u00e1 conciliar las herramientas digitales con la cultura empresarial, las demandas de los clientes y el ritmo de trabajo.<\/strong> Asimismo, deben animar a los trabajadores a experimentar de forma responsable y lidiar con los posibles fallos que se deriven de esta apuesta por la autonom\u00eda. <strong>Se debe abordar la manera de entender la transformaci\u00f3n: crear espacios para proponer ideas, apostar por el pensamiento creativo y premiar la innovaci\u00f3n.<\/strong> Desde RR.HH se puede gestionar el modo y la forma en que se producen los avances en cultura digital, acompa\u00f1ar al CEO en su gesti\u00f3n de liderazgo, aportando informaci\u00f3n de c\u00f3mo recibe la plantilla los cambios.&nbsp; Una vez los profesionales de recursos humanos han definido los procesos digitales, es importante que exista&nbsp;<strong>formaci\u00f3n en competencias digitales en los distintos departamentos," as\u00ed como contar con equipos multidisciplinares.<\/strong> Deber\u00e1n conocer de primera mano los nuevos procedimientos para apoyar a los trabajadores de forma efectiva en la digitalizaci\u00f3n.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":1} -->\n<h1><strong>En este tiempo con el cambio de las leyes espa\u00f1olas", como es el caso del registro de jornada laboral, a ra\u00edz de las por las horas extras impagas. \u00bfes un factor determinante qu\u00e9 leyes como esta para que las empresas hagan la transici\u00f3n digital?<\/strong>&nbsp;<\/h1>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Existe una creencia o una cultura laboral que ha prevalecido hasta hoy, que tiene que ver con estar muchas horas en el trabajo. Esto no significa forzosamente que el desempe\u00f1o de las personas sea m\u00e1s efectivo, y puede&nbsp;muchas veces, <strong>solapar problemas como el presentismo laboral:<\/strong> que implica falta de motivaci\u00f3n y compromiso. Hoy en d\u00eda, existen varias modalidades de trabajo, en las que ya no es necesario el tener que estar f\u00edsicamente en las empresas, como el homeoffice. Aqu\u00ed la tecnolog\u00eda facilita el poder estar conectado y trabajar desde cualquier lugar. Por otra parte, el cambio por ley ayuda a todos los departamentos de gesti\u00f3n de personas o RR.HH. a liberarse de esa tarea humana de controlar las horas en las que las personas entran o salen de la empresa, pudiendo redirigir su tiempo, esfuerzos y atenci\u00f3n a otros temas o tareas. Lo segundo es que tambi\u00e9n ayuda a crear autoconciencia, auto responsabilidad, y autogesti\u00f3n, el preguntarse&nbsp;en que invertimos nuestro tiempo cuando estamos en la empresa y cu\u00e1n eficientes somos en el desempe\u00f1o de nuestras tareas. El digitalizar el control horario aporta una gran cantidad de datos, esto da pistas a RR.HH para identificar posibles din\u00e1micas nocivas (que podemos cambiar) o din\u00e1micas productivas (que podemos fortalecer ) y tambi\u00e9n favorece de alguna manera&nbsp;a resolver o replantear&nbsp;otro gran problema que deriva de las horas extras<strong>:&nbsp;el balance profesional\/familiar<\/strong>. Si logramos el compromiso de las personas, lograremos que sean m\u00e1s eficientes y eficaces en su desempe\u00f1o y esto, no supone necesariamente," m\u00e1s horas en la empresa.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":1} -->\n<h1><strong>Para cerrar a modo de resumen", desde tu experiencia qu\u00e9 sugieres, \u00bfQu\u00e9 deber\u00eda hacer RR. HH en todas las empresas a la hora de llevar la batuta en la transformaci\u00f3n digital?, \u00bfqu\u00e9 consejos le dar\u00edas desde el coaching a quienes asistir\u00e1n al evento?<\/strong><\/h1>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Yo creo que son fundamentales dos requisitos para hacer posible esta transformaci\u00f3n tecnolog\u00eda: una es un cambio en el paradigma del liderazgo para que el l\u00edder, el CEO, se pongan&nbsp;al servicio de la capacidad de desempe\u00f1o de las personas que trabajan con&nbsp;\u00e9l.&nbsp; Otra es una&nbsp;<strong>decisiva innovaci\u00f3n en el sustrato emocional<\/strong>&nbsp;seg\u00fan la cual&nbsp;<strong>el miedo debe ser sustituido por la confianza.<\/strong> Estos son fundamentales para gestionar el talento y la innovaci\u00f3n con \u00e9xito. &nbsp; Adem\u00e1s, <strong>los l\u00edderes de la era digital deber\u00e1n tener claras las competencias necesarias para llevar a cabo una verdadera transformaci\u00f3n digital y no una simple implementaci\u00f3n de tecnolog\u00eda.<\/strong> Es clave que sean capaces de utilizar los recursos tecnol\u00f3gicos de la manera m\u00e1s eficaz, as\u00ed como reconocer sus l\u00edmites y saber a d\u00f3nde acudir para suplir los conocimientos y habilidades que les faltan para este nuevo desaf\u00edo. Tambi\u00e9n deben contar con una actitud abierta, ser impulsor de la innovaci\u00f3n&nbsp;y reforzar valores como la confianza, colaboraci\u00f3n, iniciativa y transparencia. La clave del \u00e9xito son las personas, y de eso se encarga RR.HH," por eso deben liderar la transformaci\u00f3n digital.&nbsp; Esta son una de las im\u00e1genes de la ponencia de Laura en el evento \u00abViaje desde el mundo an\u00e1logo al mundo digital\u00bb:&nbsp; &nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><strong>\u00bfQuieres viajar al mundo digital con GeoVictoria?<\/strong><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3>Solicita una reuni\u00f3n con nosotros para conocer nuestra soluci\u00f3n tecnol\u00f3gica <a href=\""https:\/\/soluciones.geovictoria.com\/viaje-al-mundo-digital\/\""><strong>aqu\u00ed<\/strong><\/a><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->""""}","elements"""":[]","widgetType"""":""""text-editor""""}]","isInner"""":false}]","isInner"""":false}","{""""id"""":""""4aedf59""""","elType"""":""""section""""","settings"""":[]","elements"""":[{""""id"""":""""410c9ea""""","elType"""":""""column""""","settings"""":{""""_column_size"""":100","_inline_size"""":null}","elements"""":[{""""id"""":""""87b9131""""","elType"""":""""widget""""","settings"""":{""""image"""":{""""url"""":""""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/banner-ebook-1.jpg""""","id"""":3751}","link_to"""":""""custom""""","link"""":{""""url"""":""""http:\/\/info.geovictoria.com\/landing-descarga-ebook-01""""","is_external"""":""""""""","nofollow"""":""""""""","custom_attributes"""":""""""""}}","elements"""":[]","widgetType"""":""""image""""}]","isInner"""":false}]","isInner"""":false}]""",a:0:{},"a:7:{s:4:""time"";i:1628628663;s:5:""fonts"";a:0:{}s:5:""icons"";a:0:{}s:20:""dynamic_elements_ids"";a:0:{}s:6:""status"";s:5:""empty"";i:0;s:0:"""";s:3:""css"";s:0:"""";}","a:4:{s:11:""text-editor"";a:3:{s:5:""count"";i:1;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:1:{s:7:""content"";a:1:{s:14:""section_editor"";a:1:{s:6:""editor"";i:1;}}}}s:6:""column"";a:3:{s:5:""count"";i:2;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:1:{s:6:""layout"";a:1:{s:6:""layout"";a:1:{s:12:""_inline_size"";i:1;}}}}s:7:""section"";a:3:{s:5:""count"";i:2;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:0:{}}s:5:""image"";a:3:{s:5:""count"";i:1;s:15:""control_percent"";i:1;s:8:""controls"";a:1:{s:7:""content"";a:1:{s:13:""section_image"";a:3:{s:5:""image"";i:1;s:7:""link_to"";i:1;s:4:""link"";i:1;}}}}}",,,,,,,,,,,publish,3,cmellan,cmellan@geovictoria.com,,,laura-cespedes-la-clave-del-exito-son-las-personas-y-de-eso-se-encarga-rr-hh-por-eso-deben-liderar-la-transformacion-digital,,default,0,0,0,open,open,10-08-21,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,
2136,Outsourcing en España: ¿para qué sirve y cómo aplicarlo?,"<!-- wp:paragraph -->
<p>El outsourcing en España tendrá un sostenido crecimiento. Según una nota de <a href=""https://www.expansion.com/economia/2016/05/11/5732e165268e3e06578b465e.html"">Expansión.com</a>, los servicios de outsourcing el promedio de crecimiento es en torno al 4,5% en el país.<br>Las <a href=""https://www.entrepreneur.com/encyclopedia/outsourcing"">empresas de outsourcing</a> son aquellas que realizan ciertas labores que no son el foco de negocio de una compañía. Así, las funciones prescindibles o de altos costos para una compañía, “pueden ser externalizados a una empresa o individuo”.<br>Para detallar que sucede en España, recurriremos al <a href=""https://www2.deloitte.com/content/dam/Deloitte/es/Documents/acerca-de-deloitte/Deloitte-ES-barometro-de-empresas-52.pdf"">Informe “Barómetro de Empresas N°52”</a>. Fue elaborado por Deloitte España con una muestra de 243 encuestados.&nbsp; La consultora recurrió a empresas que facturan más de un billón de euros y más del millón de empleados. La encuesta arrojó interesantes resultados.<br>Según sus estadísticas, el 86% de los encuestados, externaliza servicios como herramienta para afrontar los principales retos de su organización. Al consultar los objetivos a lograr con outsourcing, un 73% afirma que para adaptarse a las nuevas tecnologías. Le sigue un 71% la escalabilidad y un 62% los ciclos de negocios reducidos.<br>No obstante, ¿hay razones más allá de la simple externalización, para que algunas empresas prefieran outsourcing en España? ¡Revisemos!<br></p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading -->
<h2><strong>¿Cuáles son los motivos para contratar outsourcing?</strong></h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Cada año Whitelane Research y la consultora Quint Wellington Redwood realizan el <a href=""https://www.quintgroup.com/es-es/insights/outsourcing-servicios-ti-espana-2018/"">Estudio sobre Outsourcing de&nbsp;&nbsp;Servicios IT 2018</a> para España<strong>. </strong>Allí también entrevistaron a 227 ejecutivos con grandes presupuestos en TI. De ellos, un 82% aseguraron que mantendrán o incrementarán el porcentaje de outsourcing en los dos próximos años.<br>Al consultarles por los motivos para recurrir al outsourcing, se destacan los siguientes:</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:list -->
<ul><li>la mejora de la calidad en el servicio.</li><li>La reducción de costes.</li><li>El acceso a los recursos</li></ul>
<!-- /wp:list -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>En tanto, para el “Barómetro de Empresas”, las compañías externalizan funciones para “centrarse en su <em>core business</em> (55%). También para «acceder a perfiles expertos en áreas clave (56%)”. Otro de los motivos fue la reducción de costes (46%), mejorar calidad de los servicios (32%) y solucionar problemas de «estacionalidad» de trabajo (29%).</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading -->
<h2><strong>Las ventajas para usar el outsourcing en España</strong></h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>La principal ventaja de la adhesión de este tipo de modalidad es que la empresa que contrata outsourcing, se centra en su negocio. Esto se traduce directamente en una reducción de <a href=""https://trabajoypersonal.com/costos/"">costes</a>&nbsp;y en el aumento de la productividad general; así como en una mejora en la administración de los recursos destinados a tareas específicas.<br>No obstante, según <a href=""https://www.gestiopolis.com/razones-uso-del-outsourcing-tercerizacion/"">Gestiopolis</a>, ha considerado 8 ventajas para utilizar outsourcing entre ellas:</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:list -->
<ul><li><strong>Disminución y control de gastos</strong>.</li><li>Disponer de personal con una <strong>alta capacidad profesional</strong>.</li><li>Destinar en su mayoría los recursos e inversiones a los objetivos principales de la organización.</li><li>Mayor eficiencia.</li><li>Acceso instantáneo a la tecnología.</li><li>Mejorar los tiempos de respuesta.</li><li>Traspasar el desafío que conlleva la innovación y evolución tecnológica al prestador del servicio.</li></ul>
<!-- /wp:list -->
<!-- wp:heading -->
<h2><strong>¿A qué industrias se aplica el outsourcing y qué aspectos debe evaluar?</strong></h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>En el estudio de Deloitte España, se les consultó a los empresarios, cuales servicios por outsourcing utilizan por área. Por ejemplo, en el área de tecnología, en España destaca la contratación de servicios de Ciberseguridad (52%). &nbsp;“Le siguen el desarrollo de aplicaciones, <em>testing</em> y mantenimiento con un 49%, Inteligencia Empresarial y Analytics con un 43%», afirma la consultora.<br>En el caso de áreas como Recursos Humanos y Nóminas existe dos servicios que demandan. “El apoyo en la Formación […] (36% lo incrementará), seguido por gestión de talento (16%)”, dice el estudio.<br>Respecto a los aspectos que evalúan importante en España a la hora de contratar un servicio outsourcing, algunos de ellos son:</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:list -->
<ul><li>Conocimientos técnicos (94%).</li><li>Capacidad de gestión eficaz (88%).</li><li>Conocimiento del sector (86%).</li><li>Propuestas de mejora y capacidad de innovación (83%).</li><li>Flexibilidad y escalabilidad (79%).</li><li>Autonomía (70%).</li></ul>
<!-- /wp:list -->
<!-- wp:heading -->
<h2><strong>Un ejemplo de servicios Outsourcing: la gestión de personas</strong></h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Ante esta nueva realidad del outsourcing, existen empresas en la gestión de personas y Recursos Humanos que han sumado esos aspectos.<br>La promulgación de nuevas leyes que influyen en ese rubro, como el Decreto-ley 8/2019, es un claro ejemplo de necesidad en externalizar. Esta norma obliga implementar algún sistema analógico o digital para cumplir el fichaje de asistencia en la jornada laboral.<br>Si otras empresas pueden <a href=""https://www.geovictoria.es/contacto/"">realizar el servicio</a> que demanda la norma, con plena adaptación del mercado y sus necesidades, las compañías estará concentrada en su propósito específico. Un outsourcing que cumple esto, es un outsourcing que alivia.</p>
<!-- /wp:paragraph -->		
											<a href=""http://info.geovictoria.com/landing-descarga-ebook-01"">
							<img width=""640"" height=""248"" src=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-1024x397.jpg"" alt="""" loading=""lazy"" srcset=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-1024x397.jpg 1024w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-300x116.jpg 300w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-768x297.jpg 768w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-1536x595.jpg 1536w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1.jpg 1924w"" sizes=""(max-width: 640px) 100vw, 640px"" />								</a>",,15-04-21,post,https://www.geovictoria.es/noticias/outsourcing-en-espana-para-que-sirve-y-como-aplicarlo/,https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/Outsourcing-en-España-50-1024x576-1.jpg,Outsourcing-en-España-50-1024x576,,,,https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/Outsourcing-en-España-50-1024x576-1.jpg,,Noticias,,0,,,0,90,4,3.0.14,wp-post,builder,default,"a:2:{s:14:""ha_grid_zindex"";s:4:""1000"";s:18:""eael_ext_toc_title"";s:19:""Tabla de contenidos"";}","[{""id"":""1078a1e"",""elType"":""section"",""settings"":[],""elements"":[{""id"":""51ee278f"",""elType"":""column"",""settings"":{""_column_size"":100},""elements"":[{""id"":""1a8b6ac8"",""elType"":""widget"",""settings"":{""editor"":""<!-- wp:paragraph -->\n<p>El outsourcing en Espa\u00f1a tendr\u00e1 un sostenido crecimiento. Seg\u00fan una nota de <a href=\https:\/\/www.expansion.com\/economia\/2016\/05\/11\/5732e165268e3e06578b465e.html\"">Expansi\u00f3n.com<\/a>", los servicios de outsourcing el promedio de crecimiento es en torno al 4,"5% en el pa\u00eds.<br>Las <a href=\""https:\/\/www.entrepreneur.com\/encyclopedia\/outsourcing\"">empresas de outsourcing<\/a> son aquellas que realizan ciertas labores que no son el foco de negocio de una compa\u00f1\u00eda. As\u00ed", las funciones prescindibles o de altos costos para una compa\u00f1\u00eda, \u201cpueden ser externalizados a una empresa o individuo\u201d.<br>Para detallar que sucede en Espa\u00f1a," recurriremos al <a href=\""https:\/\/www2.deloitte.com\/content\/dam\/Deloitte\/es\/Documents\/acerca-de-deloitte\/Deloitte-ES-barometro-de-empresas-52.pdf\"">Informe \u201cBar\u00f3metro de Empresas N\u00b052\u201d<\/a>. Fue elaborado por Deloitte Espa\u00f1a con una muestra de 243 encuestados.&nbsp; La consultora recurri\u00f3 a empresas que facturan m\u00e1s de un bill\u00f3n de euros y m\u00e1s del mill\u00f3n de empleados. La encuesta arroj\u00f3 interesantes resultados.<br>Seg\u00fan sus estad\u00edsticas", el 86% de los encuestados, externaliza servicios como herramienta para afrontar los principales retos de su organizaci\u00f3n. Al consultar los objetivos a lograr con outsourcing, un 73% afirma que para adaptarse a las nuevas tecnolog\u00edas. Le sigue un 71% la escalabilidad y un 62% los ciclos de negocios reducidos.<br>No obstante, \u00bfhay razones m\u00e1s all\u00e1 de la simple externalizaci\u00f3n," para que algunas empresas prefieran outsourcing en Espa\u00f1a? \u00a1Revisemos!<br><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2><strong>\u00bfCu\u00e1les son los motivos para contratar outsourcing?<\/strong><\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Cada a\u00f1o Whitelane Research y la consultora Quint Wellington Redwood realizan el <a href=\""https:\/\/www.quintgroup.com\/es-es\/insights\/outsourcing-servicios-ti-espana-2018\/\"">Estudio sobre Outsourcing de&nbsp;&nbsp;Servicios IT 2018<\/a> para Espa\u00f1a<strong>. <\/strong>All\u00ed tambi\u00e9n entrevistaron a 227 ejecutivos con grandes presupuestos en TI. De ellos", un 82% aseguraron que mantendr\u00e1n o incrementar\u00e1n el porcentaje de outsourcing en los dos pr\u00f3ximos a\u00f1os.<br>Al consultarles por los motivos para recurrir al outsourcing, se destacan los siguientes:<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:list -->\n<ul><li>la mejora de la calidad en el servicio.<\/li><li>La reducci\u00f3n de costes.<\/li><li>El acceso a los recursos<\/li><\/ul>\n<!-- \/wp:list -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>En tanto, para el \u201cBar\u00f3metro de Empresas\u201d, las compa\u00f1\u00edas externalizan funciones para \u201ccentrarse en su <em>core business<\/em> (55%). Tambi\u00e9n para \u00abacceder a perfiles expertos en \u00e1reas clave (56%)\u201d. Otro de los motivos fue la reducci\u00f3n de costes (46%), mejorar calidad de los servicios (32%) y solucionar problemas de \u00abestacionalidad\u00bb de trabajo (29%).<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2><strong>Las ventajas para usar el outsourcing en Espa\u00f1a<\/strong><\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>La principal ventaja de la adhesi\u00f3n de este tipo de modalidad es que la empresa que contrata outsourcing," se centra en su negocio. Esto se traduce directamente en una reducci\u00f3n de <a href=\""https:\/\/trabajoypersonal.com\/costos\/\"">costes<\/a>&nbsp;y en el aumento de la productividad general; as\u00ed como en una mejora en la administraci\u00f3n de los recursos destinados a tareas espec\u00edficas.<br>No obstante"," seg\u00fan <a href=\""https:\/\/www.gestiopolis.com\/razones-uso-del-outsourcing-tercerizacion\/\"">Gestiopolis<\/a>", ha considerado 8 ventajas para utilizar outsourcing entre ellas:<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:list -->\n<ul><li><strong>Disminuci\u00f3n y control de gastos<\/strong>.<\/li><li>Disponer de personal con una <strong>alta capacidad profesional<\/strong>.<\/li><li>Destinar en su mayor\u00eda los recursos e inversiones a los objetivos principales de la organizaci\u00f3n.<\/li><li>Mayor eficiencia.<\/li><li>Acceso instant\u00e1neo a la tecnolog\u00eda.<\/li><li>Mejorar los tiempos de respuesta.<\/li><li>Traspasar el desaf\u00edo que conlleva la innovaci\u00f3n y evoluci\u00f3n tecnol\u00f3gica al prestador del servicio.<\/li><\/ul>\n<!-- \/wp:list -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2><strong>\u00bfA qu\u00e9 industrias se aplica el outsourcing y qu\u00e9 aspectos debe evaluar?<\/strong><\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>En el estudio de Deloitte Espa\u00f1a, se les consult\u00f3 a los empresarios, cuales servicios por outsourcing utilizan por \u00e1rea. Por ejemplo, en el \u00e1rea de tecnolog\u00eda, en Espa\u00f1a destaca la contrataci\u00f3n de servicios de Ciberseguridad (52%). &nbsp;\u201cLe siguen el desarrollo de aplicaciones, <em>testing<\/em> y mantenimiento con un 49%, Inteligencia Empresarial y Analytics con un 43%\u00bb, afirma la consultora.<br>En el caso de \u00e1reas como Recursos Humanos y N\u00f3minas existe dos servicios que demandan. \u201cEl apoyo en la Formaci\u00f3n [\u2026] (36% lo incrementar\u00e1), seguido por gesti\u00f3n de talento (16%)\u201d, dice el estudio.<br>Respecto a los aspectos que eval\u00faan importante en Espa\u00f1a a la hora de contratar un servicio outsourcing, algunos de ellos son:<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:list -->\n<ul><li>Conocimientos t\u00e9cnicos (94%).<\/li><li>Capacidad de gesti\u00f3n eficaz (88%).<\/li><li>Conocimiento del sector (86%).<\/li><li>Propuestas de mejora y capacidad de innovaci\u00f3n (83%).<\/li><li>Flexibilidad y escalabilidad (79%).<\/li><li>Autonom\u00eda (70%).<\/li><\/ul>\n<!-- \/wp:list -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2><strong>Un ejemplo de servicios Outsourcing: la gesti\u00f3n de personas<\/strong><\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Ante esta nueva realidad del outsourcing, existen empresas en la gesti\u00f3n de personas y Recursos Humanos que han sumado esos aspectos.<br>La promulgaci\u00f3n de nuevas leyes que influyen en ese rubro, como el Decreto-ley 8\/2019," es un claro ejemplo de necesidad en externalizar. Esta norma obliga implementar alg\u00fan sistema anal\u00f3gico o digital para cumplir el fichaje de asistencia en la jornada laboral.<br>Si otras empresas pueden <a href=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/contacto\/\"">realizar el servicio<\/a> que demanda la norma", con plena adaptaci\u00f3n del mercado y sus necesidades, las compa\u00f1\u00edas estar\u00e1 concentrada en su prop\u00f3sito espec\u00edfico. Un outsourcing que cumple esto," es un outsourcing que alivia.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->""""}","elements"""":[]","widgetType"""":""""text-editor""""}]","isInner"""":false}]","isInner"""":false}","{""""id"""":""""74a306b""""","elType"""":""""section""""","settings"""":[]","elements"""":[{""""id"""":""""50ba424""""","elType"""":""""column""""","settings"""":{""""_column_size"""":100","_inline_size"""":null}","elements"""":[{""""id"""":""""30b4902""""","elType"""":""""widget""""","settings"""":{""""image"""":{""""url"""":""""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/banner-ebook-1.jpg""""","id"""":3751}","link_to"""":""""custom""""","link"""":{""""url"""":""""http:\/\/info.geovictoria.com\/landing-descarga-ebook-01""""","is_external"""":""""""""","nofollow"""":""""""""","custom_attributes"""":""""""""}}","elements"""":[]","widgetType"""":""""image""""}]","isInner"""":false}]","isInner"""":false}]""",a:0:{},"a:7:{s:4:""time"";i:1628629845;s:5:""fonts"";a:0:{}s:5:""icons"";a:0:{}s:20:""dynamic_elements_ids"";a:0:{}s:6:""status"";s:5:""empty"";i:0;s:0:"""";s:3:""css"";s:0:"""";}","a:4:{s:11:""text-editor"";a:3:{s:5:""count"";i:1;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:1:{s:7:""content"";a:1:{s:14:""section_editor"";a:1:{s:6:""editor"";i:1;}}}}s:6:""column"";a:3:{s:5:""count"";i:2;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:1:{s:6:""layout"";a:1:{s:6:""layout"";a:1:{s:12:""_inline_size"";i:1;}}}}s:7:""section"";a:3:{s:5:""count"";i:2;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:0:{}}s:5:""image"";a:3:{s:5:""count"";i:1;s:15:""control_percent"";i:1;s:8:""controls"";a:1:{s:7:""content"";a:1:{s:13:""section_image"";a:3:{s:5:""image"";i:1;s:7:""link_to"";i:1;s:4:""link"";i:1;}}}}}",,,,,,,,,,,publish,3,cmellan,cmellan@geovictoria.com,,,outsourcing-en-espana-para-que-sirve-y-como-aplicarlo,,default,0,0,0,open,open,10-08-21,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,
2139,4 sistemas para el registro de la jornada laboral en España,"<!-- wp:paragraph -->
<p>A raíz del Real Decreto-ley 8/2019, de 8 de marzo, ahora se obliga a cumplir el registro laboral de la jornada laboral en España. Para ello, se modificó el Estatuto de los Trabajadores (ET) para establecer la obligación de registrar el inicio y fin de la jornada laboral. De esta forma, el empleador tiene la obligación de realizar el registro de jornada para que trabajadores no superen sus límites de horarios establecidos.<br>Ante todo, también fue hecha para contabilizar las horas extraordinarias que no eran pagadas. En esa línea, esta ley no discrimina por tipo de trabajo, horario ni sector del empleo: todos están obligados a fichar asistencia. Si incumple la ley, <a href=""https://www.juberayjubera.com/registro-jornada-laboral-soluciones/"">se impondrán multas de entre 626 y 6.250 €</a>.<br>De acuerdo con el instructivo del Ministerio de Trabajo, Migraciones y Seguridad Social (Mitramiss), da cuenta que se puede usar cualquier método. Así, la Guía de Registro de Jornada laboral de España afirma que:</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:quote -->
<blockquote><p><em>“[…] será válido cualquier sistema o medio, en soporte papel o telemático, apto para cumplir el objetivo legal, esto es, proporcionar información fiable, inmodificable y no manipulable a posteriori, ya sea por el empresario o por el propio trabajador”.</em></p></blockquote>
<!-- /wp:quote -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>En este escenario tan amplio, donde se permite elegir sistemas manuales, análogos o digitales. ¿Cómo determinar el mejor mecanismo para el fichaje de la jornada laboral en España? ¡Revísemos algunos métodos!</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong>Planillas de fichaje de asistencia</strong></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>La opción más sencilla es hacer el fichaje obligatorio manualmente. Existen planillas Excel que pueden facilitar el trabajo. Esta opción no tiene más costo, salvo el tiempo dedicado al trabajo. Puede ser la opción para locales pequeños de no más de 5 personas, donde el empleador tenga el control de las operaciones.<br>No obstante, a pesar de fichar a pocas personas, puede tener el riesgo de irregularidades en el control de presencia. Entre ellas, error de tipeo en los nombres, los horarios de entrada o salida, los archivos Excel por guardar. También se puede incurrir en pérdida de informaciones, que no se logre vincular el fichaje con los sueldos y otros problemas.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:image {""id"":2140,""sizeSlug"":""large"",""linkDestination"":""media""} -->
<figure><a href=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/ejemplo-de-planilla-de-excel-para-el-fichaje-de-asistencia-50-1024x576-1.jpg""><img src=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/ejemplo-de-planilla-de-excel-para-el-fichaje-de-asistencia-50-1024x576-1.jpg"" alt=""""/></a></figure>
<!-- /wp:image -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong>Tarjetas reloj control en el fichaje laboral</strong></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Las tarjetas reloj control eran clásicas en los 90 y principios de los 2000 para el control de presencia. Estos imprimen de forma automática la hora en una tarjeta de cartón. El clásico reloj control se inventó en la segunda mitad del siglo XIX en la industrialización.<br>Según <a href=""https://es.wikipedia.org/wiki/Reloj_de_fichar"">Wikipedia</a>, los relojes control de fichar actuales, “registran los datos de forma electrónica por medio de un teclado en un kiosko interactivo o de una tarjeta inteligente”. Algunos ejemplos pueden ser el reloj de fichar eléctrico sobre tarjeta de cartón, con un reloj análogo para el control de presencia.<br>Este método presenta muchas desventajas para el registro de la jornada laboral en España. Para <a href=""http://www.arearh.com/software/controldepresencia.htm"">Área RH</a>, algunos problemas pueden ser que los empleados olviden las tarjetas o que unos empleados fichen por otros. Además, afirman que el “sistema de tarjetas hay que adquirir estas y se pueden perder necesitándose su reposición”.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong>Registros biométricos para la jornada laboral en España</strong></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>En la actualidad existen métodos de control 100% biométricos. Esta consiste en utilizar cualesquiera de los atributos identificables del ser humano. Pueden ser desde la voz, la huella digital, la cara, el iris de los ojos entre otros. De todos los sistemas, este es el más infalible ya que no permite adulteración de datos. ´<br>Además, cuando los datos están vinculados a un software de asistencia, hace más sencillo el fichaje. Así, recursos humanos tendrá reportes e informes de la presencia de trabajadores.<br>Algunos de los <a href=""https://www.geovictoria.es/contacto/"">registros biométricos</a> más usados son:</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:list -->
<ul><li>Reloj Control biométrico: Registro de jornada laboral por medio de una huella dactilar, en una máquina reloj control. El aparato imprime un ticket de respaldo para el trabajador. Este sistema es ideal en lugares con gran cantidad de trabajadores o en aquellos donde se necesita de un equipo autónomo.</li><li>Box Facial: Método de identificación y control basado en el análisis de la morfología de la cara de una persona.</li><li>Huelleros USB: Ideal para locales pequeños y de baja inversión. Solo se requiere de un lector de huellas y un computador con conexión a internet.</li></ul>
<!-- /wp:list -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>La mayoría de estos han sido de las más populares, teniendo como base la biométrica. Esto debido a identificación fiable, siendo seguro ante pérdidas o robos de información. En especial aquellos donde se puede subir la información a un <em>cloud</em>.<br>Para el caso específico de la huella dactilar, posee los mismos atributos. No obstante, si las persones no tienen las huelles dactilares desarrolladas, puede representar un problema. Para este percance, existen métodos más sencillos y fácil de implementar, como es el caso del teléfono fijo.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:image {""id"":2141,""sizeSlug"":""large"",""linkDestination"":""media""} -->
<figure><a href=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/reloj-conrol-huellero-dactilar-50-1024x576-1.jpg""><img src=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/reloj-conrol-huellero-dactilar-50-1024x576-1.jpg"" alt=""""/></a></figure>
<!-- /wp:image -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong>Aplicaciones por teléfono y geolocalización</strong></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Otro de los desarrollos biométricos más utilizado es el registro de jornada laboral por llamada telefónica. Esta consiste en la identificación del trabajador por dispositivos que captan y analizan las ondas de sonido de la voz. Este tipo de sistema de fichaje podrá realizarse sólo desde teléfonos autorizados en la empresa, sea fijos o móviles. Este será analizado posteriormente por nuestro software biométrico, alertando en caso de fraude.<br>El último de los sistemas que comentaremos es la Aplicación de teléfono móvil. Actualmente existen un sin número de <em>apps</em> que permiten hacer el control de presencia de personal. No obstante, aquellas que <a href=""https://play.google.com/store/apps/details?id=cl.geovictoria.geovictoria"">cumplen con los estándares actuales</a>, debe contar con:</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:list -->
<ul><li>Envío de reportes (fotos, texto y audio).</li><li>Información en tiempo real.</li><li>Que sea disponible para Iphone y Android.</li><li>Que pueda incluir biometría facial.</li><li>Puede incluir geolocalización. Siempre y cuando se respete los derechos de los trabajadores a la intimidad previstos en el artículo 20 bis del Estatuto de los Trabajadores. Vale decir, la Ley de Protección de Datos Personales y garantía de los derechos digitales.</li></ul>
<!-- /wp:list -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Cualquiera de los sistemas usados, siempre debe ser apto a las necesidades de los trabajadores y de los trabajadores. Tal como indica la ley, solo en defecto de convenio o acuerdo colectivo corresponde al empresario, establecer un sistema propio. Este debe someterse a la consulta de los representantes legales de los trabajadores.</p>
<!-- /wp:paragraph -->		
											<a href=""http://info.geovictoria.com/landing-descarga-ebook-01"">
							<img width=""640"" height=""248"" src=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-1024x397.jpg"" alt="""" loading=""lazy"" srcset=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-1024x397.jpg 1024w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-300x116.jpg 300w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-768x297.jpg 768w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-1536x595.jpg 1536w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1.jpg 1924w"" sizes=""(max-width: 640px) 100vw, 640px"" />								</a>",,15-04-21,post,https://www.geovictoria.es/noticias/4-sistemas-para-el-registro-de-la-jornada-laboral-en-espana/,https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/sistemas-registro-jornada-laboral-españa-para-dentro-blog-50-1024x576-2.jpg|https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/ejemplo-de-planilla-de-excel-para-el-fichaje-de-asistencia-50-1024x576-1.jpg|https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/reloj-conrol-huellero-dactilar-50-1024x576-1.jpg,sistemas-registro-jornada-laboral-españa-para-dentro-blog-50-1024x576|ejemplo-de-planilla-de-excel-para-el-fichaje-de-asistencia-50-1024x576-1|reloj-conrol-huellero-dactilar-50-1024x576-1,||,||,||,https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/sistemas-registro-jornada-laboral-españa-para-dentro-blog-50-1024x576-2.jpg,,Noticias,,0,,,0,90,6,3.0.14,wp-post,builder,default,"a:2:{s:14:""ha_grid_zindex"";s:4:""1000"";s:18:""eael_ext_toc_title"";s:19:""Tabla de contenidos"";}","[{""id"":""12f4ea55"",""elType"":""section"",""settings"":[],""elements"":[{""id"":""def28cb"",""elType"":""column"",""settings"":{""_column_size"":100},""elements"":[{""id"":""2a105bdc"",""elType"":""widget"",""settings"":{""editor"":""<!-- wp:paragraph -->\n<p>A ra\u00edz del Real Decreto-ley 8\/2019, de 8 de marzo, ahora se obliga a cumplir el registro laboral de la jornada laboral en Espa\u00f1a. Para ello, se modific\u00f3 el Estatuto de los Trabajadores (ET) para establecer la obligaci\u00f3n de registrar el inicio y fin de la jornada laboral. De esta forma, el empleador tiene la obligaci\u00f3n de realizar el registro de jornada para que trabajadores no superen sus l\u00edmites de horarios establecidos.<br>Ante todo, tambi\u00e9n fue hecha para contabilizar las horas extraordinarias que no eran pagadas. En esa l\u00ednea, esta ley no discrimina por tipo de trabajo, horario ni sector del empleo: todos est\u00e1n obligados a fichar asistencia. Si incumple la ley, <a href=\https:\/\/www.juberayjubera.com\/registro-jornada-laboral-soluciones\/\"">se impondr\u00e1n multas de entre 626 y 6.250 \u20ac<\/a>.<br>De acuerdo con el instructivo del Ministerio de Trabajo", Migraciones y Seguridad Social (Mitramiss), da cuenta que se puede usar cualquier m\u00e9todo. As\u00ed," la Gu\u00eda de Registro de Jornada laboral de Espa\u00f1a afirma que:<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:quote -->\n<blockquote class=\""wp-block-quote\""><p><em>\u201c[\u2026] ser\u00e1 v\u00e1lido cualquier sistema o medio", en soporte papel o telem\u00e1tico, apto para cumplir el objetivo legal, esto es, proporcionar informaci\u00f3n fiable, inmodificable y no manipulable a posteriori, ya sea por el empresario o por el propio trabajador\u201d.<\/em><\/p><\/blockquote>\n<!-- \/wp:quote -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>En este escenario tan amplio, donde se permite elegir sistemas manuales," an\u00e1logos o digitales. \u00bfC\u00f3mo determinar el mejor mecanismo para el fichaje de la jornada laboral en Espa\u00f1a? \u00a1Rev\u00edsemos algunos m\u00e9todos!<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><strong>Planillas de fichaje de asistencia<\/strong><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>La opci\u00f3n m\u00e1s sencilla es hacer el fichaje obligatorio manualmente. Existen planillas Excel que pueden facilitar el trabajo. Esta opci\u00f3n no tiene m\u00e1s costo", salvo el tiempo dedicado al trabajo. Puede ser la opci\u00f3n para locales peque\u00f1os de no m\u00e1s de 5 personas, donde el empleador tenga el control de las operaciones.<br>No obstante, a pesar de fichar a pocas personas, puede tener el riesgo de irregularidades en el control de presencia. Entre ellas, error de tipeo en los nombres, los horarios de entrada o salida, los archivos Excel por guardar. Tambi\u00e9n se puede incurrir en p\u00e9rdida de informaciones," que no se logre vincular el fichaje con los sueldos y otros problemas.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:image {\""id\"":2140","\""sizeSlug\"":\""large\""","\""linkDestination\"":\""media\""} -->\n<figure class=\""wp-block-image size-large\""><a href=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/ejemplo-de-planilla-de-excel-para-el-fichaje-de-asistencia-50-1024x576-1.jpg\""><img src=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/ejemplo-de-planilla-de-excel-para-el-fichaje-de-asistencia-50-1024x576-1.jpg\"" alt=\""\"" class=\""wp-image-2140\""\/><\/a><\/figure>\n<!-- \/wp:image -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><strong>Tarjetas reloj control en el fichaje laboral<\/strong><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Las tarjetas reloj control eran cl\u00e1sicas en los 90 y principios de los 2000 para el control de presencia. Estos imprimen de forma autom\u00e1tica la hora en una tarjeta de cart\u00f3n. El cl\u00e1sico reloj control se invent\u00f3 en la segunda mitad del siglo XIX en la industrializaci\u00f3n.<br>Seg\u00fan <a href=\""https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Reloj_de_fichar\"">Wikipedia<\/a>", los relojes control de fichar actuales, \u201cregistran los datos de forma electr\u00f3nica por medio de un teclado en un kiosko interactivo o de una tarjeta inteligente\u201d. Algunos ejemplos pueden ser el reloj de fichar el\u00e9ctrico sobre tarjeta de cart\u00f3n," con un reloj an\u00e1logo para el control de presencia.<br>Este m\u00e9todo presenta muchas desventajas para el registro de la jornada laboral en Espa\u00f1a. Para <a href=\""http:\/\/www.arearh.com\/software\/controldepresencia.htm\"">\u00c1rea RH<\/a>", algunos problemas pueden ser que los empleados olviden las tarjetas o que unos empleados fichen por otros. Adem\u00e1s," afirman que el \u201csistema de tarjetas hay que adquirir estas y se pueden perder necesit\u00e1ndose su reposici\u00f3n\u201d.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><strong>Registros biom\u00e9tricos para la jornada laboral en Espa\u00f1a<\/strong><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>En la actualidad existen m\u00e9todos de control 100% biom\u00e9tricos. Esta consiste en utilizar cualesquiera de los atributos identificables del ser humano. Pueden ser desde la voz", la huella digital, la cara, el iris de los ojos entre otros. De todos los sistemas, este es el m\u00e1s infalible ya que no permite adulteraci\u00f3n de datos. \u00b4<br>Adem\u00e1s, cuando los datos est\u00e1n vinculados a un software de asistencia, hace m\u00e1s sencillo el fichaje. As\u00ed," recursos humanos tendr\u00e1 reportes e informes de la presencia de trabajadores.<br>Algunos de los <a href=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/contacto\/\"">registros biom\u00e9tricos<\/a> m\u00e1s usados son:<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:list -->\n<ul><li>Reloj Control biom\u00e9trico: Registro de jornada laboral por medio de una huella dactilar", en una m\u00e1quina reloj control. El aparato imprime un ticket de respaldo para el trabajador. Este sistema es ideal en lugares con gran cantidad de trabajadores o en aquellos donde se necesita de un equipo aut\u00f3nomo.<\/li><li>Box Facial: M\u00e9todo de identificaci\u00f3n y control basado en el an\u00e1lisis de la morfolog\u00eda de la cara de una persona.<\/li><li>Huelleros USB: Ideal para locales peque\u00f1os y de baja inversi\u00f3n. Solo se requiere de un lector de huellas y un computador con conexi\u00f3n a internet.<\/li><\/ul>\n<!-- \/wp:list -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>La mayor\u00eda de estos han sido de las m\u00e1s populares, teniendo como base la biom\u00e9trica. Esto debido a identificaci\u00f3n fiable, siendo seguro ante p\u00e9rdidas o robos de informaci\u00f3n. En especial aquellos donde se puede subir la informaci\u00f3n a un <em>cloud<\/em>.<br>Para el caso espec\u00edfico de la huella dactilar, posee los mismos atributos. No obstante, si las persones no tienen las huelles dactilares desarrolladas, puede representar un problema. Para este percance, existen m\u00e9todos m\u00e1s sencillos y f\u00e1cil de implementar," como es el caso del tel\u00e9fono fijo.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:image {\""id\"":2141","\""sizeSlug\"":\""large\""","\""linkDestination\"":\""media\""} -->\n<figure class=\""wp-block-image size-large\""><a href=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/reloj-conrol-huellero-dactilar-50-1024x576-1.jpg\""><img src=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/reloj-conrol-huellero-dactilar-50-1024x576-1.jpg\"" alt=\""\"" class=\""wp-image-2141\""\/><\/a><\/figure>\n<!-- \/wp:image -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><strong>Aplicaciones por tel\u00e9fono y geolocalizaci\u00f3n<\/strong><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Otro de los desarrollos biom\u00e9tricos m\u00e1s utilizado es el registro de jornada laboral por llamada telef\u00f3nica. Esta consiste en la identificaci\u00f3n del trabajador por dispositivos que captan y analizan las ondas de sonido de la voz. Este tipo de sistema de fichaje podr\u00e1 realizarse s\u00f3lo desde tel\u00e9fonos autorizados en la empresa", sea fijos o m\u00f3viles. Este ser\u00e1 analizado posteriormente por nuestro software biom\u00e9trico, alertando en caso de fraude.<br>El \u00faltimo de los sistemas que comentaremos es la Aplicaci\u00f3n de tel\u00e9fono m\u00f3vil. Actualmente existen un sin n\u00famero de <em>apps<\/em> que permiten hacer el control de presencia de personal. No obstante," aquellas que <a href=\""https:\/\/play.google.com\/store\/apps\/details?id=cl.geovictoria.geovictoria\"">cumplen con los est\u00e1ndares actuales<\/a>", debe contar con:<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:list -->\n<ul><li>Env\u00edo de reportes (fotos, texto y audio).<\/li><li>Informaci\u00f3n en tiempo real.<\/li><li>Que sea disponible para Iphone y Android.<\/li><li>Que pueda incluir biometr\u00eda facial.<\/li><li>Puede incluir geolocalizaci\u00f3n. Siempre y cuando se respete los derechos de los trabajadores a la intimidad previstos en el art\u00edculo 20 bis del Estatuto de los Trabajadores. Vale decir, la Ley de Protecci\u00f3n de Datos Personales y garant\u00eda de los derechos digitales.<\/li><\/ul>\n<!-- \/wp:list -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Cualquiera de los sistemas usados, siempre debe ser apto a las necesidades de los trabajadores y de los trabajadores. Tal como indica la ley, solo en defecto de convenio o acuerdo colectivo corresponde al empresario," establecer un sistema propio. Este debe someterse a la consulta de los representantes legales de los trabajadores.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->""""}","elements"""":[]","widgetType"""":""""text-editor""""}]","isInner"""":false}]","isInner"""":false}","{""""id"""":""""4ee9504""""","elType"""":""""section""""","settings"""":[]","elements"""":[{""""id"""":""""8d3354d""""","elType"""":""""column""""","settings"""":{""""_column_size"""":100","_inline_size"""":null}","elements"""":[{""""id"""":""""c288e00""""","elType"""":""""widget""""","settings"""":{""""image"""":{""""url"""":""""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/banner-ebook-1.jpg""""","id"""":3751}","link_to"""":""""custom""""","link"""":{""""url"""":""""http:\/\/info.geovictoria.com\/landing-descarga-ebook-01""""","is_external"""":""""""""","nofollow"""":""""""""","custom_attributes"""":""""""""}}","elements"""":[]","widgetType"""":""""image""""}]","isInner"""":false}]","isInner"""":false}]""",a:0:{},"a:7:{s:4:""time"";i:1628630024;s:5:""fonts"";a:0:{}s:5:""icons"";a:0:{}s:20:""dynamic_elements_ids"";a:0:{}s:6:""status"";s:5:""empty"";i:0;s:0:"""";s:3:""css"";s:0:"""";}","a:4:{s:11:""text-editor"";a:3:{s:5:""count"";i:1;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:1:{s:7:""content"";a:1:{s:14:""section_editor"";a:1:{s:6:""editor"";i:1;}}}}s:6:""column"";a:3:{s:5:""count"";i:2;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:1:{s:6:""layout"";a:1:{s:6:""layout"";a:1:{s:12:""_inline_size"";i:1;}}}}s:7:""section"";a:3:{s:5:""count"";i:2;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:0:{}}s:5:""image"";a:3:{s:5:""count"";i:1;s:15:""control_percent"";i:1;s:8:""controls"";a:1:{s:7:""content"";a:1:{s:13:""section_image"";a:3:{s:5:""image"";i:1;s:7:""link_to"";i:1;s:4:""link"";i:1;}}}}}",,,,,,,,,,,publish,3,cmellan,cmellan@geovictoria.com,,,4-sistemas-para-el-registro-de-la-jornada-laboral-en-espana,,default,0,0,0,open,open,10-08-21,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,
2144,"Control de asistencia laboral en España: ¿para que sirve?, ¿cómo hacerlo?","<!-- wp:paragraph -->
<p>Registro de Control de Asistencia Laboral en España es importante para el adecuado pago de las horas extraordinarias, por ejemplo.<br>Desde este año, se debe realizar el control de asistencia laboral en España. No lo decimos porque simplemente se nos ocurrió, es una ley promulgada. El control de presencia viene del Real Decreto-ley 8/2019. Esta norma es parte de una serie de medidas urgentes para la protección social y una forma de luchar contra la precariedad laboral en la jornada de trabajo.<br>El control de asistencia laboral surgió por las alarmantes estadísticas sobre el no pago de horas extraordinarias. Según la <a href=""https://www.ine.es/dynt3/inebase/es/index.htm?padre=982&amp;capsel=984"">Encuesta de Población Activa</a>, en el cuarto trimestre de 2018, más del 50% de los asalariados declararon tener jornadas semanales superiores a las 40 horas (que es el máximo permitido). En especial, esta grave situación fue habitual en sector comercio (15,2% del total) y hostelería (10,9% del total).<br>En España, estos sectores están caracterizados por los bajos salarios y la precariedad laboral.<br>Pero no solo tiene este fin el control de asistencial laboral. ¿Qué otras funciones tienen?, ¿En qué otras áreas pueden ser utilizada? En GeoVictoria te comentamos que puedes hacer con el control de asistencia.<br></p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong>Usos del Control de Asistencia Laboral en España</strong></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Hacer el control de presencia laboral es importante para cumplir con:</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:list -->
<ul><li>El pago de los sueldos de los trabajadores.</li><li>Controlar las horas de trabajo extraordinarias de la jornada laboral.</li><li>Garantía de abono y cotización de las horas extraordinarias no compensadas con descansos equivalentes.</li><li>Evitar las sanciones de la Inspección de Trabajo y Seguridad Social.</li></ul>
<!-- /wp:list -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>El inspector de trabajo Miguel Martínez, declaró que las empresas pueden tener infracciones graves. Esto a raíz del incumplimiento de la obligación del control de asistencia. También por la falta de comunicación con los representantes legales de los trabajadores. Lo anterior es importante, ya que para elegir cómo los colaboradores deben ser registrados, es necesario realizar un acuerdo. En este, debe participar trabajadores y empresa.<br>Según reportes de la <a href=""https://elpais.com/economia/2019/11/12/actualidad/1573550341_778887.html"">Inspección del Trabajo</a>, en el semestre mayo-octubre se iniciaron 2.010 expedientes sobre el sistema de control de entrada y salida de los empleados. De estos, 505 expediente finalizados en 107 se detectó infracción, que terminó en sanción. Es decir, un 21,8% de las empresas expedientadas infringió el registro. Las que terminaron en 113.181 euros en multas.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong>¿Cómo elegir y adquirir un servicio de control de asistencia?</strong></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Existen muchos factores para decidir si se adquiere o no un servicio de control de asistencia. En primer lugar, la dotación de tu empresa que incide en el tipo de sistema para controlar asistencia que escogerán. No es lo mismo utilizar un reloj control biométrico para 10 personas o 100 personas. Si no se aprovecha factores como lugar, tipo de empresa, y KPI por medir.<br>En segundo lugar, la inversión que la empresa hará. Tienen directa relación con la cantidad de trabajadores, la infraestructura del lugar y la localización del trabajo. Si la empresa tiene alta dotación, distribuidos en diferentes sucursales, las opciones baratas son aplicaciones de teléfono o huelleros USB. Estos sistemas son óptimos si combinamos ahorro de recursos, fácil instalación e inmediatez en información.<br>En tercer lugar, preferir <a href=""https://www.geovictoria.es/contacto/"">sistemas de registro y control</a> que sean seguros y con autentificaciones biométricos. Es esencial si la empresa desea que no haya problemas en el ingreso o egreso del trabajador, como suplantación de identidad. Para ello, soluciones biométricas en relojes control biométricos, huelleros o relojes faciales, garantizan que la identidad del trabajador sea la correspondiente. Además, ahorra tiempo del trabajador al no tener que escribir su nombre ni firma en un folio.<br>En cuarto y último lugar, los sistemas de control de asistencia laboral más avanzados en el mercado registran asistencia en tiempo real. La información recolectada sobre asistencia es subida a una&nbsp;<a href=""https://azure.microsoft.com/es-es/"">nube de almacenamiento</a>. Esto permite que el administrador del sistema de control de asistencia vea la información que requiera, cuando quiera y en el dispositivo que pueda.</p>
<!-- /wp:paragraph -->		
											<a href=""http://info.geovictoria.com/landing-descarga-ebook-01"">
							<img width=""640"" height=""248"" src=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1.jpg"" alt="""" loading=""lazy"" srcset=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1.jpg 1924w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-300x116.jpg 300w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-1024x397.jpg 1024w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-768x297.jpg 768w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-1536x595.jpg 1536w"" sizes=""(max-width: 640px) 100vw, 640px"" />								</a>",,15-04-21,post,https://www.geovictoria.es/noticias/control-de-asistencia-laboral-en-espana-para-que-sirve-como-hacerlo/,https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/Portada-España-Control-de-Asistencia-Laboral-con-letras-50.jpg,Portada-España-Control-de-Asistencia-Laboral-con-letras-50,,,,https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/Portada-España-Control-de-Asistencia-Laboral-con-letras-50.jpg,,Noticias,,0,,,0,90,4,3.0.14,wp-post,builder,default,"a:2:{s:14:""ha_grid_zindex"";s:4:""1000"";s:18:""eael_ext_toc_title"";s:19:""Tabla de contenidos"";}","[{""id"":""7d95975a"",""elType"":""section"",""settings"":[],""elements"":[{""id"":""3124450d"",""elType"":""column"",""settings"":{""_column_size"":100},""elements"":[{""id"":""164edfdc"",""elType"":""widget"",""settings"":{""editor"":""<!-- wp:paragraph -->\n<p>Registro de Control de Asistencia Laboral en Espa\u00f1a es importante para el adecuado pago de las horas extraordinarias, por ejemplo.<br>Desde este a\u00f1o, se debe realizar el control de asistencia laboral en Espa\u00f1a. No lo decimos porque simplemente se nos ocurri\u00f3, es una ley promulgada. El control de presencia viene del Real Decreto-ley 8\/2019. Esta norma es parte de una serie de medidas urgentes para la protecci\u00f3n social y una forma de luchar contra la precariedad laboral en la jornada de trabajo.<br>El control de asistencia laboral surgi\u00f3 por las alarmantes estad\u00edsticas sobre el no pago de horas extraordinarias. Seg\u00fan la\u00a0<a href=\https:\/\/www.ine.es\/dynt3\/inebase\/es\/index.htm?padre=982&amp;capsel=984\"">Encuesta de Poblaci\u00f3n Activa<\/a>", en el cuarto trimestre de 2018, m\u00e1s del 50% de los asalariados declararon tener jornadas semanales superiores a las 40 horas (que es el m\u00e1ximo permitido). En especial, esta grave situaci\u00f3n fue habitual en sector comercio (15,2% del total) y hosteler\u00eda (10,9% del total).<br>En Espa\u00f1a, estos sectores est\u00e1n caracterizados por los bajos salarios y la precariedad laboral.<br>Pero no solo tiene este fin el control de asistencial laboral. \u00bfQu\u00e9 otras funciones tienen?," \u00bfEn qu\u00e9 otras \u00e1reas pueden ser utilizada? En GeoVictoria te comentamos que puedes hacer con el control de asistencia.<br><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><strong>Usos del Control de Asistencia Laboral en Espa\u00f1a<\/strong><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Hacer el control de presencia laboral es importante para cumplir con:<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:list -->\n<ul><li>El pago de los sueldos de los trabajadores.<\/li><li>Controlar las horas de trabajo extraordinarias de la jornada laboral.<\/li><li>Garant\u00eda de abono y cotizaci\u00f3n de las horas extraordinarias no compensadas con descansos equivalentes.<\/li><li>Evitar las sanciones de la Inspecci\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social.<\/li><\/ul>\n<!-- \/wp:list -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>El inspector de trabajo Miguel Mart\u00ednez", declar\u00f3 que las empresas pueden tener infracciones graves. Esto a ra\u00edz del incumplimiento de la obligaci\u00f3n del control de asistencia. Tambi\u00e9n por la falta de comunicaci\u00f3n con los representantes legales de los trabajadores. Lo anterior es importante, ya que para elegir c\u00f3mo los colaboradores deben ser registrados, es necesario realizar un acuerdo. En este," debe participar trabajadores y empresa.<br>Seg\u00fan reportes de la <a href=\""https:\/\/elpais.com\/economia\/2019\/11\/12\/actualidad\/1573550341_778887.html\"">Inspecci\u00f3n del Trabajo<\/a>", en el semestre mayo-octubre se iniciaron 2.010 expedientes sobre el sistema de control de entrada y salida de los empleados. De estos, 505 expediente finalizados en 107 se detect\u00f3 infracci\u00f3n, que termin\u00f3 en sanci\u00f3n. Es decir, un 21,"8% de las empresas expedientadas infringi\u00f3 el registro. Las que terminaron en 113.181 euros en multas.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><strong>\u00bfC\u00f3mo elegir y adquirir un servicio de control de asistencia?<\/strong><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Existen muchos factores para decidir si se adquiere o no un servicio de control de asistencia. En primer lugar", la dotaci\u00f3n de tu empresa que incide en el tipo de sistema para controlar asistencia que escoger\u00e1n. No es lo mismo utilizar un reloj control biom\u00e9trico para 10 personas o 100 personas. Si no se aprovecha factores como lugar, tipo de empresa, y KPI por medir.<br>En segundo lugar, la inversi\u00f3n que la empresa har\u00e1. Tienen directa relaci\u00f3n con la cantidad de trabajadores, la infraestructura del lugar y la localizaci\u00f3n del trabajo. Si la empresa tiene alta dotaci\u00f3n, distribuidos en diferentes sucursales, las opciones baratas son aplicaciones de tel\u00e9fono o huelleros USB. Estos sistemas son \u00f3ptimos si combinamos ahorro de recursos, f\u00e1cil instalaci\u00f3n e inmediatez en informaci\u00f3n.<br>En tercer lugar," preferir <a href=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/contacto\/\"">sistemas de registro y control<\/a> que sean seguros y con autentificaciones biom\u00e9tricos. Es esencial si la empresa desea que no haya problemas en el ingreso o egreso del trabajador", como suplantaci\u00f3n de identidad. Para ello, soluciones biom\u00e9tricas en relojes control biom\u00e9tricos, huelleros o relojes faciales, garantizan que la identidad del trabajador sea la correspondiente. Adem\u00e1s, ahorra tiempo del trabajador al no tener que escribir su nombre ni firma en un folio.<br>En cuarto y \u00faltimo lugar," los sistemas de control de asistencia laboral m\u00e1s avanzados en el mercado registran asistencia en tiempo real. La informaci\u00f3n recolectada sobre asistencia es subida a una&nbsp;<a href=\""https:\/\/azure.microsoft.com\/es-es\/\"">nube de almacenamiento<\/a>. Esto permite que el administrador del sistema de control de asistencia vea la informaci\u00f3n que requiera"," cuando quiera y en el dispositivo que pueda.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->""""}","elements"""":[]","widgetType"""":""""text-editor""""}]","isInner"""":false}]","isInner"""":false}","{""""id"""":""""674ba31""""","elType"""":""""section""""","settings"""":[]","elements"""":[{""""id"""":""""a38a913""""","elType"""":""""column""""","settings"""":{""""_column_size"""":100","_inline_size"""":null}","elements"""":[{""""id"""":""""4045a30""""","elType"""":""""widget""""","settings"""":{""""image"""":{""""url"""":""""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/banner-ebook-1.jpg""""","id"""":3751}","image_size"""":""""2048x2048""""","link_to"""":""""custom""""","link"""":{""""url"""":""""http:\/\/info.geovictoria.com\/landing-descarga-ebook-01""""","is_external"""":""""""""","nofollow"""":""""""""","custom_attributes"""":""""""""}}","elements"""":[]","widgetType"""":""""image""""}]","isInner"""":false}]","isInner"""":false}]""",a:0:{},"a:7:{s:4:""time"";i:1628630834;s:5:""fonts"";a:0:{}s:5:""icons"";a:0:{}s:20:""dynamic_elements_ids"";a:0:{}s:6:""status"";s:5:""empty"";i:0;s:0:"""";s:3:""css"";s:0:"""";}","a:4:{s:11:""text-editor"";a:3:{s:5:""count"";i:1;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:1:{s:7:""content"";a:1:{s:14:""section_editor"";a:1:{s:6:""editor"";i:1;}}}}s:6:""column"";a:3:{s:5:""count"";i:2;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:1:{s:6:""layout"";a:1:{s:6:""layout"";a:1:{s:12:""_inline_size"";i:1;}}}}s:7:""section"";a:3:{s:5:""count"";i:2;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:0:{}}s:5:""image"";a:3:{s:5:""count"";i:1;s:15:""control_percent"";i:1;s:8:""controls"";a:1:{s:7:""content"";a:1:{s:13:""section_image"";a:4:{s:5:""image"";i:1;s:10:""image_size"";i:1;s:7:""link_to"";i:1;s:4:""link"";i:1;}}}}}",,,,,,,,,,,publish,3,cmellan,cmellan@geovictoria.com,,,control-de-asistencia-laboral-en-espana-para-que-sirve-como-hacerlo,,default,0,0,0,open,open,10-08-21,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,
2147,Todo sobre el registro obligatorio de jornada laboral en España,"<!-- wp:image {""id"":2148,""sizeSlug"":""large"",""linkDestination"":""media""} -->
<figure><a href=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/sin-palabra-portada-20-1024x576-1.jpg""><img src=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/sin-palabra-portada-20-1024x576-1.jpg"" alt=""""/></a></figure>
<!-- /wp:image -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>El registro obligatorio de la jornada laboral en España inició el domingo 12 de mayo. Ahora, las empresas del país deben registrar obligatoriamente la jornada laboral de sus trabajadores. Esta nueva medida viene del del Real Decreto-ley 8/2019. Promulgada el 8 de marzo del año pasado, el registro de jornada es parte de las medidas urgentes de protección social. También,como un método de lucha contra la precariedad laboral en la jornada de trabajo.<br>Desde ese día, todas las empresas deben tener un registro obligatorio de jornada laboral en España.<br>El 12 de mayo del año pasado fue el plazo final para adaptar la norma. La obligatoriedad de fichar en el trabajo, conllevó a una serie de preguntas de los empleadores, trabajadores y organizaciones sindicales. Pues el nuevo reglamento no solo habla del mero control de prescencia. Apunta punta a varios aspectos como: control de horas extras y&nbsp; transparentar cuantas horas trabajan las personas en labores precarizados. Lo anterior, a raíz de los trabajos con bajos sueldos y sin seguridad social.<br></p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong>¿Cuáles fueron las causas para establecer un control de horas y hacer una nueva ley?</strong></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Según la Inspección de Trabajo y Seguridad Social, un 35% de las denuncias por incumplimiento en relaciones laborales fue por exceso en tiempo de trabajo. Además, de acuerdo la <a href=""https://www.ine.es/dynt3/inebase/es/index.htm?padre=982&amp;capsel=984"">Encuesta de Población Activa</a>, en el cuarto trimestre de 2018, más del 50% de los asalariados declararon tener jornadas semanales superiores a las 40 horas. Este, es el máximo permitido en la legislación española.<br>Agregando más datos al escenario, cada semana de 2018 se realizaron 6,4 millones de horas extraordinarias en España. A diferencia del año 2017, que fueron una media de 5,8 millones de horas extraordinarias. Del 48% de los trabajadores que las realizaron, no les remuneraban ni cotizaban esas horas a su Seguridad Social. Al incluir los trabajadores a tiempo parcial, ellos declararon que la <a href=""https://www.boe.es/buscar/doc.php?id=BOE-A-2019-3481"">jornada de trabajo efectiva no se correspondía con la declarada.</a><br>Por último, el registro obligatorio de jornada laboral en España significa para los trabajos con bajos salarios una corrección en su situación de precariedad. Según la misma encuesta, para el cuarto trimestre de 2018, más de un 26% de las horas extraordinarias no pagadas se realizaron en comercio (15,2% del total) y hostelería (10,9% del total). En España, estos sectores están caracterizados por los bajos salarios y la precariedad laboral.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong>¿Para qué tipo de trabajadores, sectores profesionales y empresas es el registro de jornada laboral?<br></strong></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>El apartado 9 del art. 34 del Estatuto de los Trabajadores (ET), establece los alcances del registro de jornada laboral. Este se aplica a todo tipo de trabajadores y empresas. El ministerio de Trabajo difundió <a href=""http://prensa.mitramiss.gob.es/WebPrensa/downloadFile.do?tipo=documento&amp;id=3.531&amp;idContenido=3.308"">una guía</a> con alguna de las condiciones. La principal: todas las empresas cualesquiera sea su tamaño u organización, tienen la obligación de aplicar el registro horarios.<br>La guía precisa que todos aquellos que no presten laboralmente en el centro de trabajo, se obliga a registrar la jornada. Vale decir, los trabajadores “móviles”, comerciales, temporales, trabajadores a distancia o cualesquiera otras situaciones.<br>Hay relaciones laborales con carácter especial. Un ejemplo es el personal de alta dirección con un régimen de libre disponibilidad del tiempo de trabajo. Este igual debe ser objeto de registro de jornada laboral diaria. También el caso de quienes trabajan en flexibilidad horaria o por teletrabajo.<br>Para ellos “el registro diario de jornada no constituye impedimento alguno a su continuidad o ampliación”, dice la guía. Misma situación repercute a trabajadores móviles (transportistas por carretera), trabajadores de la marina mercante y trabajadores que realizan servicios de interoperabilidad transfronteriza en el transporte ferroviario.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong>¿Qué significa “registrar obligatoriamente” la jornada laboral?</strong></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>En la guía que elaboró el Ministerio de Trabajo, Migraciones y Seguridad Social se recogen varios criterios. Estos, a mero título informativo, en relación con este deber formal que las empresas tienen frente a los trabajadores.<br>En el apartado 9 del artículo 34 del ET, se prevé la obligación formal del registro diario de la jornada de trabajo. Esto significa que el registro, debe tener por mención legal el horario de inicio y finalización de la jornada de trabajo. A su vez, es conveniente que igual se registre las pausas diarias obligatorias legales o convenidas entre empresa y trabajadores.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong>¿Por qué es importante el registro obligatorio de la jornada laboral en España?</strong></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Hacer el registro obligatorio de la jornada laboral es importante para cumplir con:</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:list -->
<ul><li>El pago de los sueldos de los trabajadores.</li><li>Controlar las horas de trabajo extraordinarias de la jornada laboral.</li><li>Garantía de abono y cotización de las horas extraordinarias no compensadas con descansos equivalentes.</li><li>Evitar las sanciones de la Inspección de Trabajo y Seguridad Social.</li></ul>
<!-- /wp:list -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>El inspector de trabajo, Miguel Martínez, declaró que las empresas pueden tener infracciones. Estas son catalogadas como <strong>graves</strong>, cuando hablamos del incumplimiento en la obligación de registrar la jornada laboral. También por la falta de comunicación con los representantes legales de los trabajadores. Esto ha sido un problema para los Inspectores en su discrecionalidad. &nbsp;“El legislador ha dejado la puerta abierta para que se adapte a los diferentes casos que se pueden dar», <a href=""http://www.diariosigloxxi.com/texto-diario/mostrar/1444424/miguel-martinez-inspeccion-trabajo-pronunciara-sobre-registro-horario-unos-dias"">señaló.</a><br>Para la abogada Anne Ginés, en conversación con <a href=""https://mba.americaeconomia.com/articulos/entrevistas/en-que-consiste-la-nueva-norma-de-registro-de-la-jornada-laboral-en-espana"">America Economica</a>, “esta medida debe tomarse como una oportunidad para mejorar la efectividad y productividad de los trabajadores. Permitirá ofrecer a las empresas información sobre el tiempo en el que sus trabajadores cumplen con sus objetivos. En su caso, (también) introducir los cambios que sean necesarios”, declaró.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong>¿Cómo hacer el registro obligatorio de la jornada laboral en España?</strong></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Existen múltiples aplicaciones para fichar en el trabajo según necesidades de las empresas.&nbsp; El Real Decreto-Ley no sugiere un método en particular. Por ello, el ministerio llama a la autorregulación, mediante la negociación colectiva o el acuerdo de empresa para establecer el mecanismo de registro obligatorio de jornada.<br>Según <a href=""http://prensa.mitramiss.gob.es/WebPrensa/downloadFile.do?tipo=documento&amp;id=3.531&amp;idContenido=3.308"">la guía elaborada por el ministerio</a>, “será válido cualquier sistema o medio, en soporte papel o telemático, apto para cumplir el objetivo legal. Esto es, proporcionar información fiable, inmodificable y no manipulable a posteriori, ya sea por el empresario o por el propio trabajador.”<br>Agrega que, “para ello, la información de la jornada debe documentarse en algún tipo de instrumento escrito o digital, o sistemas mixtos, en su caso, que garanticen la trazabilidad y rastreo fidedigno e invariable de la jornada diaria una vez de registrada”.<br>En este escenario, <a href=""https://www.geovictoria.es/soluciones/registro/"">hay múltiples soluciones para el registro obligatorio de la jornada laboral en España</a>. Desde relojes-controles en los puestos de las empresas, con reconocimiento biométrico facial o dactilar. Uso de teléfonos de redes fijas o móviles, aplicaciones para móviles, entre otros. Todas estas, están en línea con la normativa actual.<br>Como ya indicó la Inspección de Trabajo y Seguridad Social, <a href=""https://www.lavanguardia.com/economia/20190520/462340986740/registro-jornada-laboral-horario-inspeccion-multas.html"">ya están fiscalizando</a>. Por ello, es necesario que empleador y trabajador, lleguen a un acuerdo para registrar la jornada laboral cumpliendo con la reglamentación.</p>
<!-- /wp:paragraph -->		
											<a href=""http://info.geovictoria.com/landing-descarga-ebook-01"">
							<img width=""640"" height=""248"" src=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-1024x397.jpg"" alt="""" loading=""lazy"" srcset=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-1024x397.jpg 1024w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-300x116.jpg 300w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-768x297.jpg 768w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-1536x595.jpg 1536w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1.jpg 1924w"" sizes=""(max-width: 640px) 100vw, 640px"" />								</a>",,15-04-21,post,https://www.geovictoria.es/noticias/todo-registro-obligatorio-jornada-laboral-espana/,https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/portada-españa-nueva-80.jpg|https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/sin-palabra-portada-20-1024x576-1.jpg,portada-españa-nueva-80|sin-palabra-portada-20-1024x576-1,|,|,|,https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/portada-españa-nueva-80.jpg,,Noticias,,0,"Ahora, las empresas del país deben registrar obligatoriamente la jornada laboral de sus trabajadores",todo-sobre-el-registro-obligatorio-de-jornada-laboral-en-espana,0,60,6,3.0.14,wp-post,builder,default,"a:2:{s:14:""ha_grid_zindex"";s:4:""1000"";s:18:""eael_ext_toc_title"";s:19:""Tabla de contenidos"";}","[{""id"":""1aa98e8f"",""elType"":""section"",""settings"":[],""elements"":[{""id"":""68fdd0c5"",""elType"":""column"",""settings"":{""_column_size"":100},""elements"":[{""id"":""78bb8271"",""elType"":""widget"",""settings"":{""editor"":""<!-- wp:image {\id\"":2148","\""sizeSlug\"":\""large\""","\""linkDestination\"":\""media\""} -->\n<figure class=\""wp-block-image size-large\""><a href=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/sin-palabra-portada-20-1024x576-1.jpg\""><img src=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/sin-palabra-portada-20-1024x576-1.jpg\"" alt=\""\"" class=\""wp-image-2148\""\/><\/a><\/figure>\n<!-- \/wp:image -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>El registro obligatorio de la jornada laboral en Espa\u00f1a inici\u00f3 el domingo 12 de mayo. Ahora", las empresas del pa\u00eds deben registrar obligatoriamente la jornada laboral de sus trabajadores. Esta nueva medida viene del del Real Decreto-ley 8\/2019. Promulgada el 8 de marzo del a\u00f1o pasado, el registro de jornada es parte de las medidas urgentes de protecci\u00f3n social. Tambi\u00e9n,como un m\u00e9todo de lucha contra la precariedad laboral en la jornada de trabajo.<br>Desde ese d\u00eda, todas las empresas deben tener un registro obligatorio de jornada laboral en Espa\u00f1a.<br>El 12 de mayo del a\u00f1o pasado fue el plazo final para adaptar la norma. La obligatoriedad de fichar en el trabajo, conllev\u00f3 a una serie de preguntas de los empleadores, trabajadores y organizaciones sindicales. Pues el nuevo reglamento no solo habla del mero control de prescencia. Apunta punta a varios aspectos como: control de horas extras y&nbsp; transparentar cuantas horas trabajan las personas en labores precarizados. Lo anterior," a ra\u00edz de los trabajos con bajos sueldos y sin seguridad social.<br><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><strong>\u00bfCu\u00e1les fueron las causas para establecer un control de horas y hacer una nueva ley?<\/strong><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Seg\u00fan la Inspecci\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social", un 35% de las denuncias por incumplimiento en relaciones laborales fue por exceso en tiempo de trabajo. Adem\u00e1s," de acuerdo la <a href=\""https:\/\/www.ine.es\/dynt3\/inebase\/es\/index.htm?padre=982&amp;capsel=984\"">Encuesta de Poblaci\u00f3n Activa<\/a>", en el cuarto trimestre de 2018, m\u00e1s del 50% de los asalariados declararon tener jornadas semanales superiores a las 40 horas. Este, es el m\u00e1ximo permitido en la legislaci\u00f3n espa\u00f1ola.<br>Agregando m\u00e1s datos al escenario, cada semana de 2018 se realizaron 6,4 millones de horas extraordinarias en Espa\u00f1a. A diferencia del a\u00f1o 2017, que fueron una media de 5,8 millones de horas extraordinarias. Del 48% de los trabajadores que las realizaron, no les remuneraban ni cotizaban esas horas a su Seguridad Social. Al incluir los trabajadores a tiempo parcial," ellos declararon que la <a href=\""https:\/\/www.boe.es\/buscar\/doc.php?id=BOE-A-2019-3481\"">jornada de trabajo efectiva no se correspond\u00eda con la declarada.<\/a><br>Por \u00faltimo", el registro obligatorio de jornada laboral en Espa\u00f1a significa para los trabajos con bajos salarios una correcci\u00f3n en su situaci\u00f3n de precariedad. Seg\u00fan la misma encuesta, para el cuarto trimestre de 2018, m\u00e1s de un 26% de las horas extraordinarias no pagadas se realizaron en comercio (15,2% del total) y hosteler\u00eda (10,9% del total). En Espa\u00f1a," estos sectores est\u00e1n caracterizados por los bajos salarios y la precariedad laboral.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><strong>\u00bfPara qu\u00e9 tipo de trabajadores", sectores profesionales y empresas es el registro de jornada laboral?<br><\/strong><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>El apartado 9 del art. 34 del Estatuto de los Trabajadores (ET)," establece los alcances del registro de jornada laboral. Este se aplica a todo tipo de trabajadores y empresas. El ministerio de Trabajo difundi\u00f3 <a href=\""http:\/\/prensa.mitramiss.gob.es\/WebPrensa\/downloadFile.do?tipo=documento&amp;id=3.531&amp;idContenido=3.308\"">una gu\u00eda<\/a> con alguna de las condiciones. La principal: todas las empresas cualesquiera sea su tama\u00f1o u organizaci\u00f3n", tienen la obligaci\u00f3n de aplicar el registro horarios.<br>La gu\u00eda precisa que todos aquellos que no presten laboralmente en el centro de trabajo, se obliga a registrar la jornada. Vale decir, los trabajadores \u201cm\u00f3viles\u201d, comerciales, temporales, trabajadores a distancia o cualesquiera otras situaciones.<br>Hay relaciones laborales con car\u00e1cter especial. Un ejemplo es el personal de alta direcci\u00f3n con un r\u00e9gimen de libre disponibilidad del tiempo de trabajo. Este igual debe ser objeto de registro de jornada laboral diaria. Tambi\u00e9n el caso de quienes trabajan en flexibilidad horaria o por teletrabajo.<br>Para ellos \u201cel registro diario de jornada no constituye impedimento alguno a su continuidad o ampliaci\u00f3n\u201d, dice la gu\u00eda. Misma situaci\u00f3n repercute a trabajadores m\u00f3viles (transportistas por carretera)," trabajadores de la marina mercante y trabajadores que realizan servicios de interoperabilidad transfronteriza en el transporte ferroviario.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><strong>\u00bfQu\u00e9 significa \u201cregistrar obligatoriamente\u201d la jornada laboral?<\/strong><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>En la gu\u00eda que elabor\u00f3 el Ministerio de Trabajo", Migraciones y Seguridad Social se recogen varios criterios. Estos, a mero t\u00edtulo informativo, en relaci\u00f3n con este deber formal que las empresas tienen frente a los trabajadores.<br>En el apartado 9 del art\u00edculo 34 del ET, se prev\u00e9 la obligaci\u00f3n formal del registro diario de la jornada de trabajo. Esto significa que el registro, debe tener por menci\u00f3n legal el horario de inicio y finalizaci\u00f3n de la jornada de trabajo. A su vez," es conveniente que igual se registre las pausas diarias obligatorias legales o convenidas entre empresa y trabajadores.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><strong>\u00bfPor qu\u00e9 es importante el registro obligatorio de la jornada laboral en Espa\u00f1a?<\/strong><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Hacer el registro obligatorio de la jornada laboral es importante para cumplir con:<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:list -->\n<ul><li>El pago de los sueldos de los trabajadores.<\/li><li>Controlar las horas de trabajo extraordinarias de la jornada laboral.<\/li><li>Garant\u00eda de abono y cotizaci\u00f3n de las horas extraordinarias no compensadas con descansos equivalentes.<\/li><li>Evitar las sanciones de la Inspecci\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social.<\/li><\/ul>\n<!-- \/wp:list -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>El inspector de trabajo", Miguel Mart\u00ednez, declar\u00f3 que las empresas pueden tener infracciones. Estas son catalogadas como <strong>graves<\/strong>, cuando hablamos del incumplimiento en la obligaci\u00f3n de registrar la jornada laboral. Tambi\u00e9n por la falta de comunicaci\u00f3n con los representantes legales de los trabajadores. Esto ha sido un problema para los Inspectores en su discrecionalidad. &nbsp;\u201cEl legislador ha dejado la puerta abierta para que se adapte a los diferentes casos que se pueden dar\u00bb," <a href=\""http:\/\/www.diariosigloxxi.com\/texto-diario\/mostrar\/1444424\/miguel-martinez-inspeccion-trabajo-pronunciara-sobre-registro-horario-unos-dias\"">se\u00f1al\u00f3.<\/a><br>Para la abogada Anne Gin\u00e9s"," en conversaci\u00f3n con <a href=\""https:\/\/mba.americaeconomia.com\/articulos\/entrevistas\/en-que-consiste-la-nueva-norma-de-registro-de-la-jornada-laboral-en-espana\"">America Economica<\/a>", \u201cesta medida debe tomarse como una oportunidad para mejorar la efectividad y productividad de los trabajadores. Permitir\u00e1 ofrecer a las empresas informaci\u00f3n sobre el tiempo en el que sus trabajadores cumplen con sus objetivos. En su caso, (tambi\u00e9n) introducir los cambios que sean necesarios\u201d," declar\u00f3.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><strong>\u00bfC\u00f3mo hacer el registro obligatorio de la jornada laboral en Espa\u00f1a?<\/strong><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Existen m\u00faltiples aplicaciones para fichar en el trabajo seg\u00fan necesidades de las empresas.&nbsp; El Real Decreto-Ley no sugiere un m\u00e9todo en particular. Por ello", el ministerio llama a la autorregulaci\u00f3n," mediante la negociaci\u00f3n colectiva o el acuerdo de empresa para establecer el mecanismo de registro obligatorio de jornada.<br>Seg\u00fan <a href=\""http:\/\/prensa.mitramiss.gob.es\/WebPrensa\/downloadFile.do?tipo=documento&amp;id=3.531&amp;idContenido=3.308\"">la gu\u00eda elaborada por el ministerio<\/a>", \u201cser\u00e1 v\u00e1lido cualquier sistema o medio, en soporte papel o telem\u00e1tico, apto para cumplir el objetivo legal. Esto es, proporcionar informaci\u00f3n fiable, inmodificable y no manipulable a posteriori, ya sea por el empresario o por el propio trabajador.\u201d<br>Agrega que, \u201cpara ello, la informaci\u00f3n de la jornada debe documentarse en alg\u00fan tipo de instrumento escrito o digital, o sistemas mixtos, en su caso, que garanticen la trazabilidad y rastreo fidedigno e invariable de la jornada diaria una vez de registrada\u201d.<br>En este escenario," <a href=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/soluciones\/registro\/\"">hay m\u00faltiples soluciones para el registro obligatorio de la jornada laboral en Espa\u00f1a<\/a>. Desde relojes-controles en los puestos de las empresas", con reconocimiento biom\u00e9trico facial o dactilar. Uso de tel\u00e9fonos de redes fijas o m\u00f3viles, aplicaciones para m\u00f3viles, entre otros. Todas estas, est\u00e1n en l\u00ednea con la normativa actual.<br>Como ya indic\u00f3 la Inspecci\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social," <a href=\""https:\/\/www.lavanguardia.com\/economia\/20190520\/462340986740\/registro-jornada-laboral-horario-inspeccion-multas.html\"">ya est\u00e1n fiscalizando<\/a>. Por ello", es necesario que empleador y trabajador," lleguen a un acuerdo para registrar la jornada laboral cumpliendo con la reglamentaci\u00f3n.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->""""}","elements"""":[]","widgetType"""":""""text-editor""""}]","isInner"""":false}]","isInner"""":false}","{""""id"""":""""42cf6b4""""","elType"""":""""section""""","settings"""":[]","elements"""":[{""""id"""":""""bccdf99""""","elType"""":""""column""""","settings"""":{""""_column_size"""":100","_inline_size"""":null}","elements"""":[{""""id"""":""""e1271e3""""","elType"""":""""widget""""","settings"""":{""""image"""":{""""url"""":""""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/banner-ebook-1.jpg""""","id"""":3751}","link_to"""":""""custom""""","link"""":{""""url"""":""""http:\/\/info.geovictoria.com\/landing-descarga-ebook-01""""","is_external"""":""""""""","nofollow"""":""""""""","custom_attributes"""":""""""""}}","elements"""":[]","widgetType"""":""""image""""}]","isInner"""":false}]","isInner"""":false}]""",a:0:{},"a:7:{s:4:""time"";i:1628789749;s:5:""fonts"";a:0:{}s:5:""icons"";a:0:{}s:20:""dynamic_elements_ids"";a:0:{}s:6:""status"";s:5:""empty"";i:0;s:0:"""";s:3:""css"";s:0:"""";}","a:4:{s:11:""text-editor"";a:3:{s:5:""count"";i:1;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:1:{s:7:""content"";a:1:{s:14:""section_editor"";a:1:{s:6:""editor"";i:1;}}}}s:6:""column"";a:3:{s:5:""count"";i:2;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:1:{s:6:""layout"";a:1:{s:6:""layout"";a:1:{s:12:""_inline_size"";i:1;}}}}s:7:""section"";a:3:{s:5:""count"";i:2;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:0:{}}s:5:""image"";a:3:{s:5:""count"";i:1;s:15:""control_percent"";i:1;s:8:""controls"";a:1:{s:7:""content"";a:1:{s:13:""section_image"";a:3:{s:5:""image"";i:1;s:7:""link_to"";i:1;s:4:""link"";i:1;}}}}}",,,,,,,,,,,publish,3,cmellan,cmellan@geovictoria.com,,,todo-registro-obligatorio-jornada-laboral-espana,,default,0,0,0,open,open,10-08-21,,,,,,,,,,,,,,,,
2151,Las multas que evitarás si cumples el control horario,"<!-- wp:paragraph -->
<p>La nueva normativa sobre el control horario de la jornada o registro horario contempla una serie de multas a evitar. EL decreto-ley empezó a ser aplicado el domingo 13 de mayo de 2019 en España.<br>Recordemos que la razón fundamental de esta ley, yace en la necesidad de pagar las horas extraordinarias. Según datos del ministerio de Trabajo, Migraciones y Seguridad Social: “de los 735.000 asalariados que declaran haber hecho horas extra la última semana, sólo 389.000 las cobran”, afirma en <a href=""https://www.lavanguardia.com/economia/20190513/462209191377/registro-horario-laboral-jornada-fichar-trabajo-control.html"">La Vanguardia</a>.<br>Y como sabemos, las cifras son contundentes. En España se realizan “2,6 millones de horas extra a la semana que ni se cobran ni se cotizan”, asegura <a href=""http://www.rtve.es/noticias/20190509/registro-jornada-empresas-deben-registrar-fichajes-trabajadores-desde-este-domingo/1934081.shtml"">RTVE</a>.<br>En GeoVictoria queremos ayudarte a evitar multas si cumples el control horario en España. Por ello, te dejamos información relevante sobre las multas que la Inspección del Trabajo impone una vez concluidos sus informes.<br></p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading -->
<h2><strong>Las multas puedes evitar si cumples el control obligatorio de horario</strong></h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Cuando se promulgó el Real Decreto-ley 8/2019, se modificaron las sanciones por prácticas antilaborales. Una de esas sanciones modificadas fue para que empleadores cumplan el nuevo Decreto-ley. Ahora, en la Ley de Infracciones y Sanciones en el Orden Social (LISOS), está tipificado como “infracciones graves”, los incumplimientos con el control obligatorio del horario.<br>Ello equivale a multas entre 626 euros hasta un máximo de 6.250 euros, según <a href=""https://www.20minutos.es/noticia/3636471/0/multas-empresas-incumplimiento-registro-jornada-laboral/"">20 Minutos.</a><br>Estas sanciones se aplicarán por empresa y no por trabajador. Así, el primero será multado si es que incumple la obligación de controlar el horario de la jornada laboral. Pero, ¿bajo que cargos se imponen las multas por incumplir el registro horario en España? Aquí tenemos una lista de ello.<br>La recopilación fue elaborada por <a href=""https://www.geovictoria.es/contacto/"">Pymes Autónomo</a>:</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:list -->
<ul><li><strong>Leves: de 60 a 625 euros</strong>: No informar de las condiciones laborales o no entregar los informes de registro de jornada. Esto tanto a los trabajadores o representantes.</li><li><strong>Graves: de 625 a 6.250 euros</strong>: Cuando se comete irregularidades en los horarios pactados. También si realizan horas extras no computadas.</li><li><strong>Muy graves: de 6.250 a 187.515 euros:</strong> Esta multa es cuando las horas extraordinarias fueron realizadas por un menor de 18 años. O también si se produjo un impago o retraso reiterado.</li></ul>
<!-- /wp:list -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Todas estas multas debe pagarlas el empleador. No obstante, en la guía sobre el registro de jornada horario, no se especifica que sucede si el trabajador se niega a fichar. Las sanciones son si no se cuenta con un sistema de registro de jornada laboral.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading -->
<h2><strong>¿Qué dice la guía respecto a la modalidad para el fichaje de jornada laboral?</strong></h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Como bien dice la <a href=""http://www.mitramiss.gob.es/ficheros/ministerio/GuiaRegistroJornada.pdf"">guía</a>, “la norma no establece una modalidad específica o predeterminada para el registro diario de la jornada. Limitándose a señalar que se debe llevar a cabo día a día e incluir el momento de inicio y finalización de la jornada”. Para ello será válido:</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:quote -->
<blockquote><p><em>“[…] cualquier sistema o medio, en soporte papel o telemático, apto para cumplir el objetivo legal. Esto es, proporcionar información fiable, inmodificable y no manipulable a posteriori, ya sea por el empresario o por el propio trabajador”.</em></p></blockquote>
<!-- /wp:quote -->
<!-- wp:heading -->
<h2><strong>Las fiscalizaciones de la Inspección del Trabajo: cuantiosas sanciones</strong></h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>En noviembre de 2019 la Inspección del Trabajo de España entregó el primer balance respecto al cumplimiento de la normativa.<br>Entre mayo y octubre, ellos hicieron 5.363 expedientes relacionados con el control horario de jornada y el tiempo de trabajo. De estos expedientes, se constataron 980 infracciones. Esto fue un 9,8 % más que en los seis meses anteriores. En suma: en el 18,3 % de las empresas inspeccionadas se detectaron infracciones.<br>Según la Inspección, las multas reclamadas ascienden a un total 1.263.378,5 euros. De esa cantidad, 113.181 euros de multa fueron por el no cumplimiento del registro de jornada.<br>En total, la Inspección ha levantado 2.010 expedientes respecto al registro de jornada. De ellos, han concluido en 505 expedientes revisados. Como resultado, se han propuesto un total de 107 infracciones y se han subsanado 189 requerimientos.<br><strong>¡Ojo!</strong> Para el 2020 la Inspección ya confirmó que retomará la fiscalización del control de horario de las jornadas laborales.<br>GeoVictoria siempre estará actualizando noticias sobre el registro obligatorio de jornada laboral. Conoce la solución pensada para cumplir el decreto-ley y evitar todas estás multas <a href=""https://www.geovictoria.es/contacto/"">aquí</a>.</p>
<!-- /wp:paragraph -->		
											<a href=""http://info.geovictoria.com/landing-descarga-ebook-01"">
							<img width=""640"" height=""248"" src=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1.jpg"" alt="""" loading=""lazy"" srcset=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1.jpg 1924w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-300x116.jpg 300w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-1024x397.jpg 1024w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-768x297.jpg 768w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-1536x595.jpg 1536w"" sizes=""(max-width: 640px) 100vw, 640px"" />								</a>",,15-04-21,post,https://www.geovictoria.es/noticias/evitar-multas-control-horario-espana/,https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/portad-multas-españas-sin-txt-80.jpg,portad-multas-españas-sin-txt-80,,,,https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/portad-multas-españas-sin-txt-80.jpg,,Noticias,,0,La nueva normativa sobre el control horario de la jornada o registro horario contempla una serie de multas a evitar,las-multas-que-evitaras-si-cumples-el-control-horario,0,90,4,3.0.14,wp-post,builder,default,"a:2:{s:14:""ha_grid_zindex"";s:4:""1000"";s:18:""eael_ext_toc_title"";s:19:""Tabla de contenidos"";}","[{""id"":""24aeeef1"",""elType"":""section"",""settings"":[],""elements"":[{""id"":""53488cc2"",""elType"":""column"",""settings"":{""_column_size"":100},""elements"":[{""id"":""17558072"",""elType"":""widget"",""settings"":{""editor"":""<!-- wp:paragraph -->\n<p>La nueva normativa sobre el control horario de la jornada o registro horario contempla una serie de multas a evitar. EL decreto-ley empez\u00f3 a ser aplicado el domingo 13 de mayo de 2019 en Espa\u00f1a.<br>Recordemos que la raz\u00f3n fundamental de esta ley, yace en la necesidad de pagar las horas extraordinarias. Seg\u00fan datos del ministerio de Trabajo, Migraciones y Seguridad Social: \u201cde los 735.000 asalariados que declaran haber hecho horas extra la \u00faltima semana, s\u00f3lo 389.000 las cobran\u201d, afirma en <a href=\https:\/\/www.lavanguardia.com\/economia\/20190513\/462209191377\/registro-horario-laboral-jornada-fichar-trabajo-control.html\"">La Vanguardia<\/a>.<br>Y como sabemos", las cifras son contundentes. En Espa\u00f1a se realizan \u201c2,6 millones de horas extra a la semana que ni se cobran ni se cotizan\u201d," asegura <a href=\""http:\/\/www.rtve.es\/noticias\/20190509\/registro-jornada-empresas-deben-registrar-fichajes-trabajadores-desde-este-domingo\/1934081.shtml\"">RTVE<\/a>.<br>En GeoVictoria queremos ayudarte a evitar multas si cumples el control horario en Espa\u00f1a. Por ello", te dejamos informaci\u00f3n relevante sobre las multas que la Inspecci\u00f3n del Trabajo impone una vez concluidos sus informes.<br><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2><strong>Las multas puedes evitar si cumples el control obligatorio de horario<\/strong><\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Cuando se promulg\u00f3 el Real Decreto-ley 8\/2019, se modificaron las sanciones por pr\u00e1cticas antilaborales. Una de esas sanciones modificadas fue para que empleadores cumplan el nuevo Decreto-ley. Ahora, en la Ley de Infracciones y Sanciones en el Orden Social (LISOS), est\u00e1 tipificado como \u201cinfracciones graves\u201d, los incumplimientos con el control obligatorio del horario.<br>Ello equivale a multas entre 626 euros hasta un m\u00e1ximo de 6.250 euros," seg\u00fan <a href=\""https:\/\/www.20minutos.es\/noticia\/3636471\/0\/multas-empresas-incumplimiento-registro-jornada-laboral\/\"">20 Minutos.<\/a><br>Estas sanciones se aplicar\u00e1n por empresa y no por trabajador. As\u00ed", el primero ser\u00e1 multado si es que incumple la obligaci\u00f3n de controlar el horario de la jornada laboral. Pero," \u00bfbajo que cargos se imponen las multas por incumplir el registro horario en Espa\u00f1a? Aqu\u00ed tenemos una lista de ello.<br>La recopilaci\u00f3n fue elaborada por <a href=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/contacto\/\"">Pymes Aut\u00f3nomo<\/a>:<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:list -->\n<ul><li><strong>Leves: de 60 a 625 euros<\/strong>: No informar de las condiciones laborales o no entregar los informes de registro de jornada. Esto tanto a los trabajadores o representantes.<\/li><li><strong>Graves: de 625 a 6.250 euros<\/strong>: Cuando se comete irregularidades en los horarios pactados. Tambi\u00e9n si realizan horas extras no computadas.<\/li><li><strong>Muy graves: de 6.250 a 187.515 euros:<\/strong> Esta multa es cuando las horas extraordinarias fueron realizadas por un menor de 18 a\u00f1os. O tambi\u00e9n si se produjo un impago o retraso reiterado.<\/li><\/ul>\n<!-- \/wp:list -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Todas estas multas debe pagarlas el empleador. No obstante", en la gu\u00eda sobre el registro de jornada horario," no se especifica que sucede si el trabajador se niega a fichar. Las sanciones son si no se cuenta con un sistema de registro de jornada laboral.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2><strong>\u00bfQu\u00e9 dice la gu\u00eda respecto a la modalidad para el fichaje de jornada laboral?<\/strong><\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Como bien dice la <a href=\""http:\/\/www.mitramiss.gob.es\/ficheros\/ministerio\/GuiaRegistroJornada.pdf\"">gu\u00eda<\/a>"," \u201cla norma no establece una modalidad espec\u00edfica o predeterminada para el registro diario de la jornada. Limit\u00e1ndose a se\u00f1alar que se debe llevar a cabo d\u00eda a d\u00eda e incluir el momento de inicio y finalizaci\u00f3n de la jornada\u201d. Para ello ser\u00e1 v\u00e1lido:<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:quote -->\n<blockquote class=\""wp-block-quote\""><p><em>\u201c[\u2026] cualquier sistema o medio", en soporte papel o telem\u00e1tico, apto para cumplir el objetivo legal. Esto es, proporcionar informaci\u00f3n fiable, inmodificable y no manipulable a posteriori, ya sea por el empresario o por el propio trabajador\u201d.<\/em><\/p><\/blockquote>\n<!-- \/wp:quote -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2><strong>Las fiscalizaciones de la Inspecci\u00f3n del Trabajo: cuantiosas sanciones<\/strong><\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>En noviembre de 2019 la Inspecci\u00f3n del Trabajo de Espa\u00f1a entreg\u00f3 el primer balance respecto al cumplimiento de la normativa.<br>Entre mayo y octubre, ellos hicieron 5.363 expedientes relacionados con el control horario de jornada y el tiempo de trabajo. De estos expedientes, se constataron 980 infracciones. Esto fue un 9,8 % m\u00e1s que en los seis meses anteriores. En suma: en el 18,3 % de las empresas inspeccionadas se detectaron infracciones.<br>Seg\u00fan la Inspecci\u00f3n, las multas reclamadas ascienden a un total 1.263.378,5 euros. De esa cantidad, 113.181 euros de multa fueron por el no cumplimiento del registro de jornada.<br>En total, la Inspecci\u00f3n ha levantado 2.010 expedientes respecto al registro de jornada. De ellos, han concluido en 505 expedientes revisados. Como resultado," se han propuesto un total de 107 infracciones y se han subsanado 189 requerimientos.<br><strong>\u00a1Ojo!<\/strong> Para el 2020 la Inspecci\u00f3n ya confirm\u00f3 que retomar\u00e1 la fiscalizaci\u00f3n del control de horario de las jornadas laborales.<br>GeoVictoria siempre estar\u00e1 actualizando noticias sobre el registro obligatorio de jornada laboral. Conoce la soluci\u00f3n pensada para cumplir el decreto-ley y evitar todas est\u00e1s multas <a href=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/contacto\/\"">aqu\u00ed<\/a>.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->""""}","elements"""":[]","widgetType"""":""""text-editor""""}]","isInner"""":false}]","isInner"""":false}","{""""id"""":""""4ee2de8""""","elType"""":""""section""""","settings"""":[]","elements"""":[{""""id"""":""""26bcdf4""""","elType"""":""""column""""","settings"""":{""""_column_size"""":100","_inline_size"""":null}","elements"""":[{""""id"""":""""b28ed5b""""","elType"""":""""widget""""","settings"""":{""""image"""":{""""url"""":""""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/banner-ebook-1.jpg""""","id"""":3751}","link_to"""":""""custom""""","link"""":{""""url"""":""""http:\/\/info.geovictoria.com\/landing-descarga-ebook-01""""","is_external"""":""""""""","nofollow"""":""""""""","custom_attributes"""":""""""""}","image_size"""":""""2048x2048""""}","elements"""":[]","widgetType"""":""""image""""}]","isInner"""":false}]","isInner"""":false}]""",a:0:{},"a:7:{s:4:""time"";i:1628631387;s:5:""fonts"";a:0:{}s:5:""icons"";a:0:{}s:20:""dynamic_elements_ids"";a:0:{}s:6:""status"";s:5:""empty"";i:0;s:0:"""";s:3:""css"";s:0:"""";}","a:4:{s:11:""text-editor"";a:3:{s:5:""count"";i:1;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:1:{s:7:""content"";a:1:{s:14:""section_editor"";a:1:{s:6:""editor"";i:1;}}}}s:6:""column"";a:3:{s:5:""count"";i:2;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:1:{s:6:""layout"";a:1:{s:6:""layout"";a:1:{s:12:""_inline_size"";i:1;}}}}s:7:""section"";a:3:{s:5:""count"";i:2;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:0:{}}s:5:""image"";a:3:{s:5:""count"";i:1;s:15:""control_percent"";i:1;s:8:""controls"";a:1:{s:7:""content"";a:1:{s:13:""section_image"";a:4:{s:5:""image"";i:1;s:7:""link_to"";i:1;s:4:""link"";i:1;s:10:""image_size"";i:1;}}}}}",,,,,,,,,,,publish,3,cmellan,cmellan@geovictoria.com,,,evitar-multas-control-horario-espana,,default,0,0,0,closed,open,10-08-21,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,
2154,El estado actual del Teletrabajo en España el 2020 con el Coronavirus,"<!-- wp:paragraph -->
<p>El teletrabajo en España ha pasado por muchas etapas y este 2020 ha vuelto a la palestra. Hay variadas cifras que dan cuentan de la cantidad de personas y/o empresas que ejecutan el teletrabajo. Además, existen diferentes visiones de acuerdo con el marco normativo que rige en el país.<br>Yendo a las cifras, según lo recogido por <a href=""https://www.lavozdegalicia.es/noticia/economia/2019/07/14/teletrabajo-emerge-espana-arrasa-europa/0003_201907G14P24993.htm"">La Voz de Galicia</a>, un 7,5 % de los ocupados hicieron teletrabajo el año 2018. Concretamente, 1,44 millones afirman haber trabajado desde casa al menos ocasionalmente. Esto según los últimos datos de la Encuesta de Población Activa (EPA).<br>No obstante, España está muy bajo de la media de los países europeos. En Europa,&nbsp;el porcentaje de teletrabajadores se eleva hasta el 17 %. La cifra viene de un estudio elaborado por la Organización Internacional del Trabajo (OIT) y Eurofound.<br>Como sabemos, los países escandinavos son los líderes en trabajo remoto: Dinamarca, con&nbsp;un 37 % de sus trabajadores desempeñando sus tareas laborales&nbsp;desde casa al menos ocasionalmente. Suecia, con un 33 %; y Holanda, con un 30 %. Pero le siguen de cerca Reino Unido (26 %) o Francia (25 %).<br>Ante este escenario, en el blog de GeoVictoria queremos explorar porque ha costado el despegue del Teletrabajo en España este 2020. A continuación, abordaremos las razones que lo frenan y también, los motivos que podría aumentar su implementación.<br></p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading -->
<h2>Cultura laboral y presentismo: factores que ralentizan el Teletrabajo en España para 2020</h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Muchos factores ralentizan el Teletrabajo en España. Para expertos, hay muchas razones. Según <a href=""https://cincodias.elpais.com/cincodias/2020/02/13/opinion/1581599512_509549.html"">José Varela</a>, responsable de digitalización en el trabajo de UGT, el tejido productivo del país vinculado al turismo, servicio y actividades inmobiliarias, anclan al trabajador a su centro de trabajo.<br>No obstante, el principal factor – arguye él – es la cultura laboral del país. Un estudio de <a href=""https://notus-asr.org/notus-asr-presenta-en-madrid-los-resultados-del-proyecto-deep-view-que-aborda-el-trabajo-virtual-en-europa/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=notus-asr-presenta-en-madrid-los-resultados-del-proyecto-deep-view-que-aborda-el-trabajo-virtual-en-europa"">Deep View</a> destaca la mala percepción que tienen los trabajadores españoles del teletrabajo. Por ejemplo, otorgándose el derecho a cambio de prolongar la jornada laboral o incrementar la disponibilidad horaria.<br>También se destaca una prevalencia de microempresas y “empresarios con conocimiento de su área, pero poco formados en recursos humanos”, afirma la profesora <a href=""https://www.abc.es/economia/abci-quiero-y-no-puedo-teletrabajo-201901300338_noticia.html"">Eva Rimbau</a>. Ello porque en España, los mandos medios y directivos sienten la necesidad de realizar un control al trabajador.<br>Para evitarlo, Natalia March,&nbsp;directora de Operaciones de Lee Hecht Harrison Spain, asevera que debemos cambiar nuestra cultura laboral. “Hay que poner en valor el trabajo por objetivos y confiar en el trabajador, independientemente del tamaño de la empresa. Existe la falsa creencia de que un empleado que trabaja desde casa es menos productivo”, dijo a <a href=""https://www.abc.es/economia/abci-quiero-y-no-puedo-teletrabajo-201901300338_noticia.html"">ABC</a>.<br>Por último, entendidos en el tema los factores como el presentismo (fruto de la misma cultura laboral) desacelera el Teletrabajo. Como lo prueba el estudio de <a href=""https://www.abc.es/economia/abci-quiero-y-no-puedo-teletrabajo-201901300338_noticia.html"">Randstad</a>, “el 68,6% de los empleados españoles quiere teletrabajar, pero no puede porque su empresa no lo permite”. Ello, en su mayoría, por la poca confianza en la productividad de los empleados por parte de empresas.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading -->
<h2>Marco legal confuso: actualizado el 2019</h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>El <a href=""http://www2.fsc.ccoo.es/comunes/recursos/54516/doc52811_Acuerdo_Marco_Europeo_sobre_Teletrabajo..pdf"">Acuerdo Marco Europeo sobre Teletrabajo</a> de 2002, comenzó los cimientos de un marco legal para establecer el teletrabajo.<br>10 años después, con la ley 3/2012 del 6 de julio de ese año, se realizó una nueva reforma al Estatutos de los Trabajadores. Allí se modificó el artículo 13 del Texto, para regular el trabajo a distancia. Esto con la finalidad de favorecer la flexibilidad de las empresas en la organización del trabajo, incrementar las oportunidades de empleo y optimizar la relación entre tiempo de trabajo y vida personal y familiar.<br>Para expertos, esta reforma fue confusa. Según Aránzazu de las Heras, presidenta de la Universidad a Distancia de Madrid (UDIMA), declaró a diario <a href=""https://www.abc.es/economia/abci-quiero-y-no-puedo-teletrabajo-201901300338_noticia.html"">ABC</a>, que el reglamento era “bastante impreciso e insuficiente”. Ello porque no regulaba lo básico como, los gastos de domicilio por hacerla. También el cumplimiento de la normativa de prevención de riesgos laborales.<br>Pero ello, se reformó con el <a href=""https://elderecho.com/derecho-al-teletrabajo-tutela-jurisdiccional-la-nueva-redaccion-del-articulo-del-articulo-38-4-del-texto-refundido-la-ley-del-estatuto-los-trabajadores-e-t"">Real Decreto 6/2019 del 1 de marzo del año</a> pasado. Esta normativa impulsó medidas urgentes para garantía de la igualdad de trato entre mujeres y hombres en el empleo. En él, se recogió la figura del Teletrabajo como fórmula de conciliación.<br>El nuevo artículo 34.8 señala:</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:quote -->
<blockquote><p><em>“Las personas trabajadoras tienen derecho a solicitar las adaptaciones de la duración y distribución de la jornada de trabajo, en la ordenación del tiempo de trabajo y en la forma de prestación, incluida la prestación de su trabajo a distancia”.</em></p></blockquote>
<!-- /wp:quote -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Las adaptaciones en la jornada laboral, debe ser en relación con las necesidades de la persona trabajadora y organizativas o productivas de la empresa. Si el o la trabajadora tiene hijos o hijas, ellos tienen derecho a efectuar la solicitud hasta que sus hijos cumplan doce años.<br>En resumen, es un derecho solicitar el teletrabajo por parte del trabajador en España.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:image {""id"":2158,""sizeSlug"":""large"",""linkDestination"":""media""} -->
<figure><a href=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/teletrabajo-españa-dos-80-1024x576-1.jpg""><img src=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/teletrabajo-españa-dos-80-1024x576-1.jpg"" alt=""""/></a></figure>
<!-- /wp:image -->
<!-- wp:heading -->
<h2>Crisis climática y coronavirus: impulsadores del teletrabajo en España 2020</h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Los factores que han obligado a las empresas españolas para integrar el teletrabajo han sido la crisis climática y la crisis económica. Trabajar al menos un día desde casa es una de las peticiones que la Comisión Nacional para la Racionalización de los Horarios (Arohe).<br>La propuesta evidencia que el&nbsp;teletrabajo, la posibilidad de hacerlo como una&nbsp;medida básica de flexibilidad, avanza con lentitud. Ello, promulgado especialmente por el ahorro de electricidad y teléfono y el trabajador en transporte.<br>La expansión del coronavirus en el país ha sido otro factor. El pasado lunes 2 de marzo, se reportaron 120 las personas contagiadas en todo el país, según <a href=""https://www.20minutos.es/noticia/4171947/0/sanidad-suspender-clases-teletrabajo/"">20 Minutos</a>. Aunque su propagación está siendo exponencial. La mayoría de los pacientes&nbsp;presentan sintomatología leve y el Ministerio de Sanidad mantiene el nivel 1 de alerta: escenario de contención.<br>De hecho, el Centro de Coordinación de Alertas y Emergencias del Ministerio de Sanidad ha evaluado algunas medidas para capear el efecto. Ello va desde el cierre de los colegios y comercios hasta la implantación del teletrabajo. La idea es fomentar la reducción de la movilidad todo lo posible. También la cancelación de actos multitudinarios, afirmaron en <a href=""https://www.lavanguardia.com/vida/20200303/473933500200/espana-prepara-mas-teletrabajo-y-el-cierre-de-colegios-y-comercios.html"">La Vanguardia</a>.<br><a href=""https://www.efe.com/efe/comunitat-valenciana/economia/las-grandes-empresas-espanolas-recomiendan-suspender-viajes-y-el-teletrabajo/50000882-4184186"">Empresas como Endesa o El Corte Inglés</a>, han pedido a algunos de sus trabajadores que trabajen desde casa. Lo mismo&nbsp;<a href=""https://twitter.com/jack/status/1234666775054209026"">ha hecho Twitter</a>, que ha recomendado a todos sus empleados en el mundo que teletrabajen hasta nuevo aviso.<br>En este escenario: ¿deberíamos ser forzados a implementar el teletrabajo?, ¿o hacerlo en la medida en que podemos? ¡Conversemos! Cuéntanos que te parece <a href=""http://www.geovictoria.com/reloj-control"">aquí</a>.</p>
<!-- /wp:paragraph -->		
											<a href=""http://info.geovictoria.com/landing-descarga-ebook-01"">
							<img width=""640"" height=""248"" src=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1.jpg"" alt="""" loading=""lazy"" srcset=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1.jpg 1924w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-300x116.jpg 300w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-1024x397.jpg 1024w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-768x297.jpg 768w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-1536x595.jpg 1536w"" sizes=""(max-width: 640px) 100vw, 640px"" />								</a>",,15-04-21,post,https://www.geovictoria.es/noticias/el-estado-actual-del-teletrabajo-en-espana-el-2020-con-el-coronavirus/,https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/teletrabajo-españa-uno-80.jpg|https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/teletrabajo-españa-dos-80-1024x576-1.jpg,teletrabajo-españa-uno-80|teletrabajo-españa-dos-80-1024x576-1,|,|,|,https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/teletrabajo-españa-uno-80.jpg,,Noticias,,0,,,0,90,6,3.0.14,wp-post,builder,default,"a:2:{s:14:""ha_grid_zindex"";s:4:""1000"";s:18:""eael_ext_toc_title"";s:19:""Tabla de contenidos"";}","[{""id"":""1c13643b"",""elType"":""section"",""settings"":[],""elements"":[{""id"":""45c3f071"",""elType"":""column"",""settings"":{""_column_size"":100},""elements"":[{""id"":""19d18a67"",""elType"":""widget"",""settings"":{""editor"":""<!-- wp:paragraph -->\n<p>El teletrabajo en Espa\u00f1a ha pasado por muchas etapas y este 2020 ha vuelto a la palestra. Hay variadas cifras que dan cuentan de la cantidad de personas y\/o empresas que ejecutan el teletrabajo. Adem\u00e1s, existen diferentes visiones de acuerdo con el marco normativo que rige en el pa\u00eds.<br>Yendo a las cifras, seg\u00fan lo recogido por <a href=\https:\/\/www.lavozdegalicia.es\/noticia\/economia\/2019\/07\/14\/teletrabajo-emerge-espana-arrasa-europa\/0003_201907G14P24993.htm\"">La Voz de Galicia<\/a>", un 7,5 % de los ocupados hicieron teletrabajo el a\u00f1o 2018. Concretamente,1,44 millones afirman haber trabajado desde casa al menos ocasionalmente. Esto seg\u00fan los \u00faltimos datos de la Encuesta de Poblaci\u00f3n Activa (EPA).<br>No obstante, Espa\u00f1a est\u00e1 muy bajo de la media de los pa\u00edses europeos. En Europa,&nbsp;el porcentaje de teletrabajadores se eleva hasta el 17 %. La cifra viene de un estudio elaborado por la Organizaci\u00f3n Internacional del Trabajo (OIT) y Eurofound.<br>Como sabemos, los pa\u00edses escandinavos son los l\u00edderes en trabajo remoto: Dinamarca, con&nbsp;un 37 % de sus trabajadores desempe\u00f1ando sus tareas laborales&nbsp;desde casa al menos ocasionalmente. Suecia, con un 33 %; y Holanda, con un 30 %. Pero le siguen de cerca Reino Unido (26 %) o Francia (25 %).<br>Ante este escenario, en el blog de GeoVictoria queremos explorar porque ha costado el despegue del Teletrabajo en Espa\u00f1a este 2020. A continuaci\u00f3n, abordaremos las razones que lo frenan y tambi\u00e9n, los motivos que podr\u00eda aumentar su implementaci\u00f3n.<br><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2>Cultura laboral y presentismo: factores que ralentizan el Teletrabajo en Espa\u00f1a para 2020<\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Muchos factores ralentizan el Teletrabajo en Espa\u00f1a. Para expertos," hay muchas razones. Seg\u00fan <a href=\""https:\/\/cincodias.elpais.com\/cincodias\/2020\/02\/13\/opinion\/1581599512_509549.html\"">Jos\u00e9 Varela<\/a>", responsable de digitalizaci\u00f3n en el trabajo de UGT, el tejido productivo del pa\u00eds vinculado al turismo, servicio y actividades inmobiliarias, anclan al trabajador a su centro de trabajo.<br>No obstante," el principal factor \u2013 arguye \u00e9l \u2013 es la cultura laboral del pa\u00eds. Un estudio de <a href=\""https:\/\/notus-asr.org\/notus-asr-presenta-en-madrid-los-resultados-del-proyecto-deep-view-que-aborda-el-trabajo-virtual-en-europa\/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=notus-asr-presenta-en-madrid-los-resultados-del-proyecto-deep-view-que-aborda-el-trabajo-virtual-en-europa\"">Deep View<\/a> destaca la mala percepci\u00f3n que tienen los trabajadores espa\u00f1oles del teletrabajo. Por ejemplo", otorg\u00e1ndose el derecho a cambio de prolongar la jornada laboral o incrementar la disponibilidad horaria.<br>Tambi\u00e9n se destaca una prevalencia de microempresas y \u201cempresarios con conocimiento de su \u00e1rea, pero poco formados en recursos humanos\u201d," afirma la profesora <a href=\""https:\/\/www.abc.es\/economia\/abci-quiero-y-no-puedo-teletrabajo-201901300338_noticia.html\"">Eva Rimbau<\/a>. Ello porque en Espa\u00f1a", los mandos medios y directivos sienten la necesidad de realizar un control al trabajador.<br>Para evitarlo, Natalia March,&nbsp;directora de Operaciones de Lee Hecht Harrison Spain, asevera que debemos cambiar nuestra cultura laboral. \u201cHay que poner en valor el trabajo por objetivos y confiar en el trabajador, independientemente del tama\u00f1o de la empresa. Existe la falsa creencia de que un empleado que trabaja desde casa es menos productivo\u201d," dijo a <a href=\""https:\/\/www.abc.es\/economia\/abci-quiero-y-no-puedo-teletrabajo-201901300338_noticia.html\"">ABC<\/a>.<br>Por \u00faltimo"," entendidos en el tema los factores como el presentismo (fruto de la misma cultura laboral) desacelera el Teletrabajo. Como lo prueba el estudio de <a href=\""https:\/\/www.abc.es\/economia\/abci-quiero-y-no-puedo-teletrabajo-201901300338_noticia.html\"">Randstad<\/a>", \u201cel 68,6% de los empleados espa\u00f1oles quiere teletrabajar, pero no puede porque su empresa no lo permite\u201d. Ello, en su mayor\u00eda," por la poca confianza en la productividad de los empleados por parte de empresas.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2>Marco legal confuso: actualizado el 2019<\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>El <a href=\""http:\/\/www2.fsc.ccoo.es\/comunes\/recursos\/54516\/doc52811_Acuerdo_Marco_Europeo_sobre_Teletrabajo..pdf\"">Acuerdo Marco Europeo sobre Teletrabajo<\/a> de 2002", comenz\u00f3 los cimientos de un marco legal para establecer el teletrabajo.<br>10 a\u00f1os despu\u00e9s, con la ley 3\/2012 del 6 de julio de ese a\u00f1o, se realiz\u00f3 una nueva reforma al Estatutos de los Trabajadores. All\u00ed se modific\u00f3 el art\u00edculo 13 del Texto, para regular el trabajo a distancia. Esto con la finalidad de favorecer la flexibilidad de las empresas en la organizaci\u00f3n del trabajo, incrementar las oportunidades de empleo y optimizar la relaci\u00f3n entre tiempo de trabajo y vida personal y familiar.<br>Para expertos, esta reforma fue confusa. Seg\u00fan Ar\u00e1nzazu de las Heras, presidenta de la Universidad a Distancia de Madrid (UDIMA)," declar\u00f3 a diario <a href=\""https:\/\/www.abc.es\/economia\/abci-quiero-y-no-puedo-teletrabajo-201901300338_noticia.html\"">ABC<\/a>", que el reglamento era \u201cbastante impreciso e insuficiente\u201d. Ello porque no regulaba lo b\u00e1sico como, los gastos de domicilio por hacerla. Tambi\u00e9n el cumplimiento de la normativa de prevenci\u00f3n de riesgos laborales.<br>Pero ello," se reform\u00f3 con el <a href=\""https:\/\/elderecho.com\/derecho-al-teletrabajo-tutela-jurisdiccional-la-nueva-redaccion-del-articulo-del-articulo-38-4-del-texto-refundido-la-ley-del-estatuto-los-trabajadores-e-t\"">Real Decreto 6\/2019 del 1 de marzo del a\u00f1o<\/a> pasado. Esta normativa impuls\u00f3 medidas urgentes para garant\u00eda de la igualdad de trato entre mujeres y hombres en el empleo. En \u00e9l"," se recogi\u00f3 la figura del Teletrabajo como f\u00f3rmula de conciliaci\u00f3n.<br>El nuevo art\u00edculo 34.8 se\u00f1ala:<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:quote -->\n<blockquote class=\""wp-block-quote\""><p><em>\u201cLas personas trabajadoras tienen derecho a solicitar las adaptaciones de la duraci\u00f3n y distribuci\u00f3n de la jornada de trabajo", en la ordenaci\u00f3n del tiempo de trabajo y en la forma de prestaci\u00f3n, incluida la prestaci\u00f3n de su trabajo a distancia\u201d.<\/em><\/p><\/blockquote>\n<!-- \/wp:quote -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Las adaptaciones en la jornada laboral, debe ser en relaci\u00f3n con las necesidades de la persona trabajadora y organizativas o productivas de la empresa. Si el o la trabajadora tiene hijos o hijas, ellos tienen derecho a efectuar la solicitud hasta que sus hijos cumplan doce a\u00f1os.<br>En resumen," es un derecho solicitar el teletrabajo por parte del trabajador en Espa\u00f1a.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:image {\""id\"":2158","\""sizeSlug\"":\""large\""","\""linkDestination\"":\""media\""} -->\n<figure class=\""wp-block-image size-large\""><a href=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/teletrabajo-espan\u0303a-dos-80-1024x576-1.jpg\""><img src=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/teletrabajo-espan\u0303a-dos-80-1024x576-1.jpg\"" alt=\""\"" class=\""wp-image-2158\""\/><\/a><\/figure>\n<!-- \/wp:image -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2>Crisis clim\u00e1tica y coronavirus: impulsadores del teletrabajo en Espa\u00f1a 2020<\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Los factores que han obligado a las empresas espa\u00f1olas para integrar el teletrabajo han sido la crisis clim\u00e1tica y la crisis econ\u00f3mica. Trabajar al menos un d\u00eda desde casa es una de las peticiones que la Comisi\u00f3n Nacional para la Racionalizaci\u00f3n de los Horarios (Arohe).<br>La propuesta evidencia que el&nbsp;teletrabajo", la posibilidad de hacerlo como una&nbsp;medida b\u00e1sica de flexibilidad, avanza con lentitud. Ello, promulgado especialmente por el ahorro de electricidad y tel\u00e9fono y el trabajador en transporte.<br>La expansi\u00f3n del coronavirus en el pa\u00eds ha sido otro factor. El pasado lunes 2 de marzo, se reportaron 120 las personas contagiadas en todo el pa\u00eds," seg\u00fan <a href=\""https:\/\/www.20minutos.es\/noticia\/4171947\/0\/sanidad-suspender-clases-teletrabajo\/\"">20 Minutos<\/a>. Aunque su propagaci\u00f3n est\u00e1 siendo exponencial. La mayor\u00eda de los pacientes&nbsp;presentan sintomatolog\u00eda leve y el Ministerio de Sanidad mantiene el nivel 1 de alerta: escenario de contenci\u00f3n.<br>De hecho", el Centro de Coordinaci\u00f3n de Alertas y Emergencias del Ministerio de Sanidad ha evaluado algunas medidas para capear el efecto. Ello va desde el cierre de los colegios y comercios hasta la implantaci\u00f3n del teletrabajo. La idea es fomentar la reducci\u00f3n de la movilidad todo lo posible. Tambi\u00e9n la cancelaci\u00f3n de actos multitudinarios," afirmaron en <a href=\""https:\/\/www.lavanguardia.com\/vida\/20200303\/473933500200\/espana-prepara-mas-teletrabajo-y-el-cierre-de-colegios-y-comercios.html\"">La Vanguardia<\/a>.<br><a href=\""https:\/\/www.efe.com\/efe\/comunitat-valenciana\/economia\/las-grandes-empresas-espanolas-recomiendan-suspender-viajes-y-el-teletrabajo\/50000882-4184186\"">Empresas como Endesa o El Corte Ingl\u00e9s<\/a>"," han pedido a algunos de sus trabajadores que trabajen desde casa. Lo mismo&nbsp;<a href=\""https:\/\/twitter.com\/jack\/status\/1234666775054209026\"">ha hecho Twitter<\/a>", que ha recomendado a todos sus empleados en el mundo que teletrabajen hasta nuevo aviso.<br>En este escenario: \u00bfdeber\u00edamos ser forzados a implementar el teletrabajo?," \u00bfo hacerlo en la medida en que podemos? \u00a1Conversemos! Cu\u00e9ntanos que te parece <a href=\""http:\/\/www.geovictoria.com\/reloj-control\"">aqu\u00ed<\/a>.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->""""}","elements"""":[]","widgetType"""":""""text-editor""""}]","isInner"""":false}]","isInner"""":false}","{""""id"""":""""0c4f5dd""""","elType"""":""""section""""","settings"""":[]","elements"""":[{""""id"""":""""846c78b""""","elType"""":""""column""""","settings"""":{""""_column_size"""":100","_inline_size"""":null}","elements"""":[{""""id"""":""""79afcbe""""","elType"""":""""widget""""","settings"""":{""""image"""":{""""url"""":""""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/banner-ebook-1.jpg""""","id"""":3751}","image_size"""":""""2048x2048""""","link_to"""":""""custom""""","link"""":{""""url"""":""""http:\/\/info.geovictoria.com\/landing-descarga-ebook-01""""","is_external"""":""""""""","nofollow"""":""""""""","custom_attributes"""":""""""""}}","elements"""":[]","widgetType"""":""""image""""}]","isInner"""":false}]","isInner"""":false}]""",a:0:{},"a:7:{s:4:""time"";i:1628631494;s:5:""fonts"";a:0:{}s:5:""icons"";a:0:{}s:20:""dynamic_elements_ids"";a:0:{}s:6:""status"";s:5:""empty"";i:0;s:0:"""";s:3:""css"";s:0:"""";}","a:4:{s:11:""text-editor"";a:3:{s:5:""count"";i:1;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:1:{s:7:""content"";a:1:{s:14:""section_editor"";a:1:{s:6:""editor"";i:1;}}}}s:6:""column"";a:3:{s:5:""count"";i:2;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:1:{s:6:""layout"";a:1:{s:6:""layout"";a:1:{s:12:""_inline_size"";i:1;}}}}s:7:""section"";a:3:{s:5:""count"";i:2;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:0:{}}s:5:""image"";a:3:{s:5:""count"";i:1;s:15:""control_percent"";i:1;s:8:""controls"";a:1:{s:7:""content"";a:1:{s:13:""section_image"";a:4:{s:5:""image"";i:1;s:10:""image_size"";i:1;s:7:""link_to"";i:1;s:4:""link"";i:1;}}}}}",,,,,,,,,,,publish,3,cmellan,cmellan@geovictoria.com,,,el-estado-actual-del-teletrabajo-en-espana-el-2020-con-el-coronavirus,,default,0,0,0,closed,open,10-08-21,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,
2160,Control horario en el teletrabajo: ¿cómo se hace?,"<!-- wp:paragraph -->
<p>A pesar de que muchas empresas están retornando al trabajo presencial, el teletrabajo y su control horario, sigue siendo una opción para considerar.<br>Durante el primer mes de aislamiento social obligatorio, la práctica del teletrabajo fue obligatorio para el mercado laboral. Importante para la situación de alarma que vive España.<br>La práctica del teletrabajo estaba empezando a tomar fuerza. No obstante, debido al COVID-19, este ha sido prioridad para las empresas. Es una de las pocas formas que permite la compatibilidad entre el cuidado de la salud y la mantención del trabajo.<br>Por ello, ¿Cómo definimos lo que es teletrabajo?, ¿Puedo trabajar desde casa mientras dure el estado de alarma?, ¿Cuentan estas horas como horas de trabajo? ¿Qué herramientas puedo utilizar?<br></p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading -->
<h2>El teletrabajo no es algo nuevo, pero si necesario</h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>El COVID-19 cambió la vida social y la laboral de todo el mundo en los últimos días de una manera sin precedentes y que muchos no nos podíamos imaginar.<br>Las restricciones al contacto social que se han impuesto en muchos países europeos. Por ello, el trabajo desde casa es la única manera que las empresas tienen para mantener su negocio funcionando.<br>Debido al estado de alarma, muchas industrias están teniendo contacto por primera vez con el tema del teletrabajo. Pero también hay sectores en las que esta forma de trabajo se practica desde hace mucho tiempo.<br>Gracias a la tecnología, el teletrabajo es posible en muchos sectores y en varias industrias es posible trabajar al 100% de manera digital desde casa. Para las empresas que aún no han utilizado el teletrabajo, surgen muchas preguntas.<br>Además de la viabilidad técnica, también hay varias cuestiones jurídicas y de organización que han surgido de repente.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading -->
<h2>¿Puedo solo trabajar desde casa?</h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>A simple vista, todo parece ventajas. &nbsp;La empresa se ahorra el espacio de la oficina si trabajo desde casa e insumos necesario. Pero, no es tan simple. Incluso en el teletrabajo, el empleador está obligado a cumplir legales.<br>En condiciones normales, para trabajar desde casa como empleado, se necesita un acuerdo adicional al contrato de trabajo regular. Ello debe resolverse entre empresa y trabajador o entre empresa y sindicatos.<br>En ella se deben regularán y mantendrán los derechos y obligaciones (vacaciones, pausas, etc.) de trabajadores. Conjuntamente, la obligación del empleador es: determinar las horas de trabajo, el material para trabajar (por ejemplo, un ordenador).<br>También es importante regular si el empleado puede hacer uso del teletrabajo por si mismo o por si debe estar confirmada mediante una solicitud.<br>Con la situación actual, el gobierno ha hecho público algunas medidas para evitar que el virus se siga expandiendo, favoreciendo el teletrabajo siempre que sea posible:</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading -->
<h2>Artículo 8. Medidas de contención en el ámbito laboral</h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:quote -->
<blockquote><p><em>Los empleadores, tanto públicos como privados, estarán obligados a facilitar medidas que permitan la prestación laboral o funcionarial de los empleados por medios no presenciales siempre que ello sea posible.</em></p></blockquote>
<!-- /wp:quote -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Es decir, ahora mismo y mientras dure el estado de alarma, se deberá hacer todo lo posible para que los trabajadores trabajen desde casa y que no tengan que desplazarse.<br>En principio el trabajador no puede oponerse a ir su trabajo si la empresa así lo demanda, pero el trabajador puede decidir si ir a trabajar o no si hay riesgos para la salud como una pandemia.<br><em>El artículo 21.2 de la Ley de Prevención de Riesgos Laborales establece que:</em><br><em>“el trabajador tendrá derecho a interrumpir su actividad y abandonar el lugar de trabajo, en caso necesario, cuando considere que dicha actividad entraña un riesgo grave e inminente para su vida o su salud”.</em><br>Si el trabajador decide quedarse en casa por el riesgo, lo mejor es informar a la empresa por escrito.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading -->
<h2>¿La empresa debe hacer un control horario en el teletrabajo?</h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Es importante saber que para el teletrabajo existen las mismas normas que en la oficina. Eso incluye también hacer el registro o control horario por teletrabajo.<br><a href=""https://www.geovictoria.es/contacto/"">La ley</a> que se aprobó el año pasado en España, obliga a todas las empresas a registrar las horas de trabajo de los trabajadores. Esta ley incluye el registro de inicio y fin de la jornada, pausas, horas extras, guardar una copia del parte de horas mensual durante 4 años, etc.<br>En cualquier caso, es importante saber que aunque muchos trabajadores estén probando como es el teletrabajo por primera vez, el registro de la jornada laboral se debe seguir haciendo como hasta ahora en la oficina.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading -->
<h2>La sentencia del TJUE sobre el control horario</h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>El 14 de mayo del 2019 el Tribunal de Justicia de la Unión Europea ratificó la&nbsp;<a href=""https://www.timr.com/es/a/sentencia-tjue-control-horario/"">ley sobre el control horario</a>&nbsp;que había entrado poco antes. Todas las empresas están obligadas a registrar las horas de trabajo de los empleados en toda la UE.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading -->
<h2>¿Cómo debo registrar mis horas de trabajo?</h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Según la ley, no hay una forma específica para el registro de las horas de trabajo. Por lo tanto, cada empresa es libre de elegir la manera del registro. El registro se puede hacer en papel/Excel o de manera digital (también durante el teletrabajo).<br>La gran desventaja de utilizar un papel o una hoja de <em>excel</em> para el control horario es que llevan mucho trabajo tener todo en orden y controlar que todos los registros sean correctos, además todos estos datos deben ser «digitalizados» posteriormente para el cálculo de las nóminas.<br>La mejor opción es un control horario biométrico, que disminuya el trabajo administrativo y poder registrar las horas de trabajo desde casa. Un sistema moderno, dará a la empresa la posibilidad a los trabajadores de fichar las horas de trabajo desde la web o aplicación, ofreciendo más flexibilidad y reducción de costes que un papel o hoja de <em>excel</em>.<br>En España están disponible algunas opciones para hacerlo. Para ello, se pueden utilizar dos <a href=""https://www.geovictoria.es/contacto/"">procedimientos</a>:</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:list -->
<ul><li><strong>Web</strong>: Tu equipo de trabajo podrá fichar en remoto hogar mediante su ordenador o el dispositivo que prefiera desde nuestras modalidades.</li><li><strong>App</strong>: Registro vía aplicación remota con georreferenciación y reconocimiento facial. Registro vía web desde la plataforma.</li><li><strong>Call o teléfono:</strong> Registro a través de llamado telefónico con restricción configurable.</li></ul>
<!-- /wp:list -->		
											<a href=""http://info.geovictoria.com/landing-descarga-ebook-01"">
							<img width=""640"" height=""248"" src=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1.jpg"" alt="""" loading=""lazy"" srcset=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1.jpg 1924w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-300x116.jpg 300w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-1024x397.jpg 1024w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-768x297.jpg 768w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-1536x595.jpg 1536w"" sizes=""(max-width: 640px) 100vw, 640px"" />								</a>",,15-04-21,post,https://www.geovictoria.es/noticias/control-horario-en-el-teletrabajo-como-se-hace/,https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/Portada-teletrabajo-control-hoario-españa-80.jpg,Portada-teletrabajo-control-hoario-españa-80,,,,https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/Portada-teletrabajo-control-hoario-españa-80.jpg,,Noticias,,0,,,0,90,5,3.0.14,wp-post,builder,default,"a:2:{s:14:""ha_grid_zindex"";s:4:""1000"";s:18:""eael_ext_toc_title"";s:19:""Tabla de contenidos"";}","[{""id"":""3fde84ca"",""elType"":""section"",""settings"":[],""elements"":[{""id"":""338f6b46"",""elType"":""column"",""settings"":{""_column_size"":100},""elements"":[{""id"":""52a61c75"",""elType"":""widget"",""settings"":{""editor"":""<!-- wp:paragraph -->\n<p>A pesar de que muchas empresas est\u00e1n retornando al trabajo presencial, el teletrabajo y su control horario, sigue siendo una opci\u00f3n para considerar.<br>Durante el primer mes de aislamiento social obligatorio, la pr\u00e1ctica del teletrabajo fue obligatorio para el mercado laboral. Importante para la situaci\u00f3n de alarma que vive Espa\u00f1a.<br>La pr\u00e1ctica del teletrabajo estaba empezando a tomar fuerza. No obstante, debido al COVID-19, este ha sido prioridad para las empresas. Es una de las pocas formas que permite la compatibilidad entre el cuidado de la salud y la mantenci\u00f3n del trabajo.<br>Por ello, \u00bfC\u00f3mo definimos lo que es teletrabajo?, \u00bfPuedo trabajar desde casa mientras dure el estado de alarma?, \u00bfCuentan estas horas como horas de trabajo? \u00bfQu\u00e9 herramientas puedo utilizar?<br><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2>El teletrabajo no es algo nuevo, pero si necesario<\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>El COVID-19 cambi\u00f3 la vida social y la laboral de todo el mundo en los \u00faltimos d\u00edas de una manera sin precedentes y que muchos no nos pod\u00edamos imaginar.<br>Las restricciones al contacto social que se han impuesto en muchos pa\u00edses europeos. Por ello, el trabajo desde casa es la \u00fanica manera que las empresas tienen para mantener su negocio funcionando.<br>Debido al estado de alarma, muchas industrias est\u00e1n teniendo contacto por primera vez con el tema del teletrabajo. Pero tambi\u00e9n hay sectores en las que esta forma de trabajo se practica desde hace mucho tiempo.<br>Gracias a la tecnolog\u00eda, el teletrabajo es posible en muchos sectores y en varias industrias es posible trabajar al 100% de manera digital desde casa. Para las empresas que a\u00fan no han utilizado el teletrabajo, surgen muchas preguntas.<br>Adem\u00e1s de la viabilidad t\u00e9cnica, tambi\u00e9n hay varias cuestiones jur\u00eddicas y de organizaci\u00f3n que han surgido de repente.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2>\u00bfPuedo solo trabajar desde casa?<\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>A simple vista, todo parece ventajas. &nbsp;La empresa se ahorra el espacio de la oficina si trabajo desde casa e insumos necesario. Pero, no es tan simple. Incluso en el teletrabajo, el empleador est\u00e1 obligado a cumplir legales.<br>En condiciones normales, para trabajar desde casa como empleado, se necesita un acuerdo adicional al contrato de trabajo regular. Ello debe resolverse entre empresa y trabajador o entre empresa y sindicatos.<br>En ella se deben regular\u00e1n y mantendr\u00e1n los derechos y obligaciones (vacaciones, pausas, etc.) de trabajadores. Conjuntamente, la obligaci\u00f3n del empleador es: determinar las horas de trabajo, el material para trabajar (por ejemplo, un ordenador).<br>Tambi\u00e9n es importante regular si el empleado puede hacer uso del teletrabajo por si mismo o por si debe estar confirmada mediante una solicitud.<br>Con la situaci\u00f3n actual, el gobierno ha hecho p\u00fablico algunas medidas para evitar que el virus se siga expandiendo, favoreciendo el teletrabajo siempre que sea posible:<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2>Art\u00edculo 8. Medidas de contenci\u00f3n en el \u00e1mbito laboral<\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:quote -->\n<blockquote class=\wp-block-quote\""><p><em>Los empleadores", tanto p\u00fablicos como privados, estar\u00e1n obligados a facilitar medidas que permitan la prestaci\u00f3n laboral o funcionarial de los empleados por medios no presenciales siempre que ello sea posible.<\/em><\/p><\/blockquote>\n<!-- \/wp:quote -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Es decir, ahora mismo y mientras dure el estado de alarma, se deber\u00e1 hacer todo lo posible para que los trabajadores trabajen desde casa y que no tengan que desplazarse.<br>En principio el trabajador no puede oponerse a ir su trabajo si la empresa as\u00ed lo demanda, pero el trabajador puede decidir si ir a trabajar o no si hay riesgos para la salud como una pandemia.<br><em>El art\u00edculo 21.2 de la Ley de Prevenci\u00f3n de Riesgos Laborales establece que:<\/em><br><em>\u201cel trabajador tendr\u00e1 derecho a interrumpir su actividad y abandonar el lugar de trabajo, en caso necesario, cuando considere que dicha actividad entra\u00f1a un riesgo grave e inminente para su vida o su salud\u201d.<\/em><br>Si el trabajador decide quedarse en casa por el riesgo," lo mejor es informar a la empresa por escrito.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2>\u00bfLa empresa debe hacer un control horario en el teletrabajo?<\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Es importante saber que para el teletrabajo existen las mismas normas que en la oficina. Eso incluye tambi\u00e9n hacer el registro o control horario por teletrabajo.<br><a href=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/contacto\/\"">La ley<\/a> que se aprob\u00f3 el a\u00f1o pasado en Espa\u00f1a", obliga a todas las empresas a registrar las horas de trabajo de los trabajadores. Esta ley incluye el registro de inicio y fin de la jornada, pausas, horas extras, guardar una copia del parte de horas mensual durante 4 a\u00f1os, etc.<br>En cualquier caso, es importante saber que aunque muchos trabajadores est\u00e9n probando como es el teletrabajo por primera vez," el registro de la jornada laboral se debe seguir haciendo como hasta ahora en la oficina.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2>La sentencia del TJUE sobre el control horario<\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>El 14 de mayo del 2019 el Tribunal de Justicia de la Uni\u00f3n Europea ratific\u00f3 la&nbsp;<a href=\""https:\/\/www.timr.com\/es\/a\/sentencia-tjue-control-horario\/\"">ley sobre el control horario<\/a>&nbsp;que hab\u00eda entrado poco antes. Todas las empresas est\u00e1n obligadas a registrar las horas de trabajo de los empleados en toda la UE.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2>\u00bfC\u00f3mo debo registrar mis horas de trabajo?<\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Seg\u00fan la ley", no hay una forma espec\u00edfica para el registro de las horas de trabajo. Por lo tanto, cada empresa es libre de elegir la manera del registro. El registro se puede hacer en papel\/Excel o de manera digital (tambi\u00e9n durante el teletrabajo).<br>La gran desventaja de utilizar un papel o una hoja de <em>excel<\/em> para el control horario es que llevan mucho trabajo tener todo en orden y controlar que todos los registros sean correctos, adem\u00e1s todos estos datos deben ser \u00abdigitalizados\u00bb posteriormente para el c\u00e1lculo de las n\u00f3minas.<br>La mejor opci\u00f3n es un control horario biom\u00e9trico, que disminuya el trabajo administrativo y poder registrar las horas de trabajo desde casa. Un sistema moderno, dar\u00e1 a la empresa la posibilidad a los trabajadores de fichar las horas de trabajo desde la web o aplicaci\u00f3n, ofreciendo m\u00e1s flexibilidad y reducci\u00f3n de costes que un papel o hoja de <em>excel<\/em>.<br>En Espa\u00f1a est\u00e1n disponible algunas opciones para hacerlo. Para ello," se pueden utilizar dos <a href=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/contacto\/\"">procedimientos<\/a>:<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:list -->\n<ul><li><strong>Web<\/strong>: Tu equipo de trabajo podr\u00e1 fichar en remoto hogar mediante su ordenador o el dispositivo que prefiera desde nuestras modalidades.<\/li><li><strong>App<\/strong>: Registro v\u00eda aplicaci\u00f3n remota con georreferenciaci\u00f3n y reconocimiento facial. Registro v\u00eda web desde la plataforma.<\/li><li><strong>Call o tel\u00e9fono:<\/strong> Registro a trav\u00e9s de llamado telef\u00f3nico con restricci\u00f3n configurable.<\/li><\/ul>\n<!-- \/wp:list -->""""}","elements"""":[]","widgetType"""":""""text-editor""""}]","isInner"""":false}]","isInner"""":false}","{""""id"""":""""686aafa""""","elType"""":""""section""""","settings"""":[]","elements"""":[{""""id"""":""""a2bbe7e""""","elType"""":""""column""""","settings"""":{""""_column_size"""":100","_inline_size"""":null}","elements"""":[{""""id"""":""""5a335b2""""","elType"""":""""widget""""","settings"""":{""""image"""":{""""url"""":""""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/banner-ebook-1.jpg""""","id"""":3751}","image_size"""":""""2048x2048""""","link_to"""":""""custom""""","link"""":{""""url"""":""""http:\/\/info.geovictoria.com\/landing-descarga-ebook-01""""","is_external"""":""""""""","nofollow"""":""""""""","custom_attributes"""":""""""""}}","elements"""":[]","widgetType"""":""""image""""}]","isInner"""":false}]","isInner"""":false}]""",a:0:{},"a:7:{s:4:""time"";i:1628631611;s:5:""fonts"";a:0:{}s:5:""icons"";a:0:{}s:20:""dynamic_elements_ids"";a:0:{}s:6:""status"";s:5:""empty"";i:0;s:0:"""";s:3:""css"";s:0:"""";}","a:4:{s:11:""text-editor"";a:3:{s:5:""count"";i:1;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:1:{s:7:""content"";a:1:{s:14:""section_editor"";a:1:{s:6:""editor"";i:1;}}}}s:6:""column"";a:3:{s:5:""count"";i:2;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:1:{s:6:""layout"";a:1:{s:6:""layout"";a:1:{s:12:""_inline_size"";i:1;}}}}s:7:""section"";a:3:{s:5:""count"";i:2;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:0:{}}s:5:""image"";a:3:{s:5:""count"";i:1;s:15:""control_percent"";i:1;s:8:""controls"";a:1:{s:7:""content"";a:1:{s:13:""section_image"";a:4:{s:5:""image"";i:1;s:10:""image_size"";i:1;s:7:""link_to"";i:1;s:4:""link"";i:1;}}}}}",,,,,,,,,,,publish,3,cmellan,cmellan@geovictoria.com,,,control-horario-en-el-teletrabajo-como-se-hace,,default,0,0,0,closed,open,10-08-21,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,
2163,¿Por qué es obligatorio el registro de horas durante el teletrabajo en España?,"<!-- wp:paragraph -->
<p>El registro obligatorio de horas en jornada laboral lleva mas de un año de vigencia e incluso, es hay que con Teletrabajo. A pesar de que en el país no existe una ley exclusiva de Teletrabajo, el articulo 13 del Real Decreto del Estatuto de Trabajadores (ET) habla de ello. Específicamente, el trabajo a distancia. El artículo sobre el trabajo a distancia dice lo siguiente:<br></p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:quote -->
<blockquote><p><em>“aquel en que la prestación de la actividad laboral se realice de manera preponderante en el domicilio del trabajador o en el lugar libremente elegido por este. De modo alternativo a su desarrollo presencial en el centro de trabajo de la empresa”.</em></p></blockquote>
<!-- /wp:quote -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>En ese sentido, se reconoce mismos derechos y responsabilidades para trabajadores presenciales y remotos. Según <a href=""https://www.iberley.es/temas/trabajo-distancia-teletrabajo-6151"">Iberley</a>, “el trabajador a distancia tendrá derecho a percibir la retribución total establecida conforme a su grupo profesional y funciones”.<br>Además, el empleador debe establecer los medios para asegurar el teletrabajo. Desde la formación profesional continua, hasta otorgar los medios tecnológicos para ello. Conjuntamente, los trabajadores a distancia tienen derecho a una protección de seguridad y salud.<br>Dentro de los mismos derechos y deberes, en el empleador recae el registro obligatorio de la jornada laboral.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading -->
<h2>Órdenes del gobierno: ampliar vigencia del Teletrabajo</h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Cómo se dio a conocer el 21 de abril de 2020, el ministerio de Inclusión, Seguridad Social y Migraciones aprobó medidas para aliviar el impacto de la COVID-19. La mayoría son ampliaciones de políticas del Real Decreto-ley (RDL) de 17 de marzo. Este, contenía medidas urgentes extraordinarias para hacer frente al impacto económico y social del Covid-19.<br>Entre ellas, el impulso a la adaptación o reducción de jornada de horas.<br>El articulo 15 de este Real Decreto-Ley decretó como carácter preferente, la modalidad del Teletrabajo en labores no esenciales. Esta medida, para el gobierno, <a href=""https://www.expansion.com/economia/2020/04/21/5e9efb49468aebbb198b45e3.html"">se prorroga durante los dos meses posteriores al cumplimiento de la vigencia</a> prevista en el citado RDL. En atención a las circunstancias, cabrán prórrogas adicionales por parte del Gobierno. Por tanto, se deberá hacer el registro de horas si se sigue en modalidad de trabajo.<br>El otro artículo que también han prorrogado durante dos meses es que el permite a los trabajadores adaptar o reducir su jornada laboral para el cuidado de personas a su cargo (hasta segundo grado), siendo posible una reducción del 100% de la jornada (en ese caso sin sueldo), sin que puedan ser sancionados o despedidos por ello.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading -->
<h2>Teletrabajo: modalidad de trabajo en alza en España</h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>El estudio “La productividad del trabajo y la conciliación laboral 2020”, de EAE Business School arrojó reveladores resultados. En suma, el 88% de las empresas en España han implantado el teletrabajo. Ello en relacion al 4% que lo hacía antes de la crisis del Covid-19, o el 5% si la medida se llevaba a cabo solo una vez a la semana.<br>Además, respecto a la conciliación laboral, España se encuentra entre quienes presentan mayor equilibrio. En primer lugar, Países Bajos, que obtiene una puntuación de 9,5 puntos sobre 10; Italia (9,4), en segundo lugar; y España y Dinamarca (9), que ambas se sitúan en tercera posición.<br>En el otro extremo, Colombia se sitúa como el país con una puntuación menor en términos de equilibrio de la vida personal y laboral, con un 0,9. Seguido de México (1,1) y de Turquía (3,1 puntos).</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading -->
<h2>Registro de horas jornada laboral y control de horario: obligatorio incluso con Teletrabajo</h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>El pago integro de la nómina para los empleados, incluso haciendo el trabajo a distancia, se precisa mediante un adecuado fichaje de asistencia. Como sabemos, el registro obligatorio de jornada laboral es ley desde el 8 de marzo del año 2018. Este fue una parte de las medidas urgentes de protección social. También, como un método de lucha contra la precariedad laboral en la jornada de trabajo.<br>Hacer el registro obligatorio de la jornada laboral es importante para cumplir con:</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:list -->
<ul><li>El pago de los sueldos de los trabajadores.</li><li>Controlar las horas de trabajo extraordinarias de la jornada laboral.</li><li>Garantía de abono y cotización de las horas extraordinarias no compensadas con descansos equivalentes.</li><li>Evitar las sanciones de la Inspección de Trabajo y Seguridad Social.</li></ul>
<!-- /wp:list -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Además, según Ministerio, es válido cualquier sistema o medio, en soporte papel o telemático, apto para cumplir el objetivo legal. Para ello, sistemas telématicos como marcaje por aplicación en los móviles o vía sitio web, son igualmente legítimas.</p>
<!-- /wp:paragraph -->		
											<a href=""http://info.geovictoria.com/landing-descarga-ebook-01"">
							<img width=""640"" height=""248"" src=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1.jpg"" alt="""" loading=""lazy"" srcset=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1.jpg 1924w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-300x116.jpg 300w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-1024x397.jpg 1024w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-768x297.jpg 768w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-1536x595.jpg 1536w"" sizes=""(max-width: 640px) 100vw, 640px"" />								</a>",,15-04-21,post,https://www.geovictoria.es/noticias/por-que-es-obligatorio-el-registro-de-horas-durante-el-teletrabajo-en-espana/,https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/portada-teletrabajo-obligación-españa-80.jpg,portada-teletrabajo-obligación-españa-80,,,,https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/portada-teletrabajo-obligación-españa-80.jpg,,Noticias,,0,,,0,90,4,3.0.14,wp-post,builder,default,"a:2:{s:14:""ha_grid_zindex"";s:4:""1000"";s:18:""eael_ext_toc_title"";s:19:""Tabla de contenidos"";}","[{""id"":""1f8e542f"",""elType"":""section"",""settings"":[],""elements"":[{""id"":""520a9349"",""elType"":""column"",""settings"":{""_column_size"":100},""elements"":[{""id"":""61bedde0"",""elType"":""widget"",""settings"":{""editor"":""<!-- wp:paragraph -->\n<p>El registro obligatorio de horas en jornada laboral lleva mas de un a\u00f1o de vigencia e incluso, es hay que con Teletrabajo. A pesar de que en el pa\u00eds no existe una ley exclusiva de Teletrabajo, el articulo 13 del Real Decreto del Estatuto de Trabajadores (ET) habla de ello. Espec\u00edficamente, el trabajo a distancia. El art\u00edculo sobre el trabajo a distancia dice lo siguiente:<br><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:quote -->\n<blockquote class=\wp-block-quote\""><p><em>\u201caquel en que la prestaci\u00f3n de la actividad laboral se realice de manera preponderante en el domicilio del trabajador o en el lugar libremente elegido por este. De modo alternativo a su desarrollo presencial en el centro de trabajo de la empresa\u201d.<\/em><\/p><\/blockquote>\n<!-- \/wp:quote -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>En ese sentido"," se reconoce mismos derechos y responsabilidades para trabajadores presenciales y remotos. Seg\u00fan <a href=\""https:\/\/www.iberley.es\/temas\/trabajo-distancia-teletrabajo-6151\"">Iberley<\/a>", \u201cel trabajador a distancia tendr\u00e1 derecho a percibir la retribuci\u00f3n total establecida conforme a su grupo profesional y funciones\u201d.<br>Adem\u00e1s, el empleador debe establecer los medios para asegurar el teletrabajo. Desde la formaci\u00f3n profesional continua, hasta otorgar los medios tecnol\u00f3gicos para ello. Conjuntamente, los trabajadores a distancia tienen derecho a una protecci\u00f3n de seguridad y salud.<br>Dentro de los mismos derechos y deberes, en el empleador recae el registro obligatorio de la jornada laboral.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2>\u00d3rdenes del gobierno: ampliar vigencia del Teletrabajo<\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>C\u00f3mo se dio a conocer el 21 de abril de 2020, el ministerio de Inclusi\u00f3n, Seguridad Social y Migraciones aprob\u00f3 medidas para aliviar el impacto de la COVID-19. La mayor\u00eda son ampliaciones de pol\u00edticas del Real Decreto-ley (RDL) de 17 de marzo. Este, conten\u00eda medidas urgentes extraordinarias para hacer frente al impacto econ\u00f3mico y social del Covid-19.<br>Entre ellas, el impulso a la adaptaci\u00f3n o reducci\u00f3n de jornada de horas.<br>El articulo 15 de este Real Decreto-Ley decret\u00f3 como car\u00e1cter preferente, la modalidad del Teletrabajo en labores no esenciales. Esta medida, para el gobierno," <a href=\""https:\/\/www.expansion.com\/economia\/2020\/04\/21\/5e9efb49468aebbb198b45e3.html\"">se prorroga durante los dos meses posteriores al cumplimiento de la vigencia<\/a> prevista en el citado RDL. En atenci\u00f3n a las circunstancias", cabr\u00e1n pr\u00f3rrogas adicionales por parte del Gobierno. Por tanto, se deber\u00e1 hacer el registro de horas si se sigue en modalidad de trabajo.<br>El otro art\u00edculo que tambi\u00e9n han prorrogado durante dos meses es que el permite a los trabajadores adaptar o reducir su jornada laboral para el cuidado de personas a su cargo (hasta segundo grado), siendo posible una reducci\u00f3n del 100% de la jornada (en ese caso sin sueldo), sin que puedan ser sancionados o despedidos por ello.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2>Teletrabajo: modalidad de trabajo en alza en Espa\u00f1a<\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>El estudio \u201cLa productividad del trabajo y la conciliaci\u00f3n laboral 2020\u201d, de EAE Business School arroj\u00f3 reveladores resultados. En suma, el 88% de las empresas en Espa\u00f1a han implantado el teletrabajo. Ello en relacion al 4% que lo hac\u00eda antes de la crisis del Covid-19, o el 5% si la medida se llevaba a cabo solo una vez a la semana.<br>Adem\u00e1s, respecto a la conciliaci\u00f3n laboral, Espa\u00f1a se encuentra entre quienes presentan mayor equilibrio. En primer lugar, Pa\u00edses Bajos, que obtiene una puntuaci\u00f3n de 9,5 puntos sobre 10; Italia (9,4), en segundo lugar; y Espa\u00f1a y Dinamarca (9), que ambas se sit\u00faan en tercera posici\u00f3n.<br>En el otro extremo, Colombia se sit\u00faa como el pa\u00eds con una puntuaci\u00f3n menor en t\u00e9rminos de equilibrio de la vida personal y laboral, con un 0,9. Seguido de M\u00e9xico (1,1) y de Turqu\u00eda (3,1 puntos).<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2>Registro de horas jornada laboral y control de horario: obligatorio incluso con Teletrabajo<\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>El pago integro de la n\u00f3mina para los empleados, incluso haciendo el trabajo a distancia, se precisa mediante un adecuado fichaje de asistencia. Como sabemos, el registro obligatorio de jornada laboral es ley desde el 8 de marzo del a\u00f1o 2018. Este fue una parte de las medidas urgentes de protecci\u00f3n social. Tambi\u00e9n, como un m\u00e9todo de lucha contra la precariedad laboral en la jornada de trabajo.<br>Hacer el registro obligatorio de la jornada laboral es importante para cumplir con:<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:list -->\n<ul><li>El pago de los sueldos de los trabajadores.<\/li><li>Controlar las horas de trabajo extraordinarias de la jornada laboral.<\/li><li>Garant\u00eda de abono y cotizaci\u00f3n de las horas extraordinarias no compensadas con descansos equivalentes.<\/li><li>Evitar las sanciones de la Inspecci\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social.<\/li><\/ul>\n<!-- \/wp:list -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Adem\u00e1s, seg\u00fan Ministerio, es v\u00e1lido cualquier sistema o medio, en soporte papel o telem\u00e1tico, apto para cumplir el objetivo legal. Para ello, sistemas tel\u00e9maticos como marcaje por aplicaci\u00f3n en los m\u00f3viles o v\u00eda sitio web," son igualmente leg\u00edtimas.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->""""}","elements"""":[]","widgetType"""":""""text-editor""""}]","isInner"""":false}]","isInner"""":false}","{""""id"""":""""80809d7""""","elType"""":""""section""""","settings"""":[]","elements"""":[{""""id"""":""""48f99eb""""","elType"""":""""column""""","settings"""":{""""_column_size"""":100","_inline_size"""":null}","elements"""":[{""""id"""":""""ecab8c4""""","elType"""":""""widget""""","settings"""":{""""image"""":{""""url"""":""""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/banner-ebook-1.jpg""""","id"""":3751}","image_size"""":""""2048x2048""""","link_to"""":""""custom""""","link"""":{""""url"""":""""http:\/\/info.geovictoria.com\/landing-descarga-ebook-01""""","is_external"""":""""""""","nofollow"""":""""""""","custom_attributes"""":""""""""}}","elements"""":[]","widgetType"""":""""image""""}]","isInner"""":false}]","isInner"""":false}]""",a:0:{},"a:7:{s:4:""time"";i:1628631675;s:5:""fonts"";a:0:{}s:5:""icons"";a:0:{}s:20:""dynamic_elements_ids"";a:0:{}s:6:""status"";s:5:""empty"";i:0;s:0:"""";s:3:""css"";s:0:"""";}","a:4:{s:11:""text-editor"";a:3:{s:5:""count"";i:1;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:1:{s:7:""content"";a:1:{s:14:""section_editor"";a:1:{s:6:""editor"";i:1;}}}}s:6:""column"";a:3:{s:5:""count"";i:2;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:1:{s:6:""layout"";a:1:{s:6:""layout"";a:1:{s:12:""_inline_size"";i:1;}}}}s:7:""section"";a:3:{s:5:""count"";i:2;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:0:{}}s:5:""image"";a:3:{s:5:""count"";i:1;s:15:""control_percent"";i:1;s:8:""controls"";a:1:{s:7:""content"";a:1:{s:13:""section_image"";a:4:{s:5:""image"";i:1;s:10:""image_size"";i:1;s:7:""link_to"";i:1;s:4:""link"";i:1;}}}}}",,,,,,,,,,,publish,3,cmellan,cmellan@geovictoria.com,,,por-que-es-obligatorio-el-registro-de-horas-durante-el-teletrabajo-en-espana,,default,0,0,0,closed,open,10-08-21,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,
2166,Control de Asistencia “sin contacto”: opción para marcar asistencia sin interactuar,"<!-- wp:paragraph -->
<p>La crisis sanitaria por Covid-19 sigue en el mundo y en Latinoamérica. En todos los territorios la situación es diversa y los gobiernos han tomado diferentes medidas. Algunos han optado por un lento y flexible retorno a las actividades, a pesar de que se mantienen los contagios.<br>En el caso de las empresas que mantienen sus actividades o están <em>ad-portas</em> de iniciarlas, deberán tomar estrictas medidas sanitarias. Desde la limpieza y sanitización de los lugares, la instalación de puestos de lavado de manos, alcohol gel, disponer de mascarillas, entre otros.<br>En este escenario, mucho de nuestros hábitos en la oficina deben cambiar, entre ellas, el control de asistencia. Si hacerlo antes por medio de la huella digital o PIN era seguro, ahora puede ser un posible riesgo.<a href=""https://clustersalud.americaeconomia.com/tiinnovacion/confirmado-el-coronavirus-no-viaja-por-el-aire"" rel=""noreferrer noopener"" target=""_blank""> La presencia del también puede ocurrir a través de <em>fomites</em></a> (objetos contaminados con el patógeno) o en el entorno inmediato alrededor de la persona infectada.<br></p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading -->
<h2>¿Qué hacer para evitar contacto con Control de Asistencia?</h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Afortunadamente, ya existen opciones que evitan el contacto entre los objetos y el ser humano para el control de asistencia. Estos métodos privilegian terminales biométricos por medio de la lectura de rostro y palma. Además, poseen las siguientes características:</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:list -->
<ul><li>Veriﬁcación en menos de 1 segundo.</li><li>Avanzados algoritmos biométricos de reconocimiento de palma y huella digital.</li><li>Interfaz de comunicación TCP/IP, USB-Host.</li><li>Conectividad 3G para mayor independencia en su operación</li></ul>
<!-- /wp:list -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Pero si lo que buscas son métodos económicos que no impacten en la empresa, hay dos métodos de control de asistencia sin contacto. Ello no significará inversión y te permitirán implementar <a href=""https://www.geovictoria.es/contacto/"" rel=""noreferrer noopener"" target=""_blank"">Teletrabajo</a>. Estos son el marcaje a través de llamado telefónico, página Web o aplicación móvil (GeoVictoria APP).</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading -->
<h2>Recuerde: ¡lo que puede hacer GeoVictoria!</h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Geovictoria te permitirá pagar las horas realmente trabajadas por tus trabajadores gracias a una precisa y correcta contabilización de las horas trabajadas. Este registro de asistencia también garantiza los siguientes servicios:</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:list -->
<ul><li>Registro de Jornada (Inicio y Término) de manera precisa y en tiempo real.</li><li><em>Trackeo</em> de rutas y seguimiento a tareas y proyectos.</li><li>Marcar solo en zonas autorizadas y georeferenciadas.</li><li>Cumplir con la ley del trabajo.</li><li>Contabilizar correctamente las horas Extras trabajadas y previamente autorizadas.</li><li>Calendarios laborales y de vacaciones.</li></ul>
<!-- /wp:list -->		
											<a href=""http://info.geovictoria.com/landing-descarga-ebook-01"">
							<img width=""640"" height=""248"" src=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1.jpg"" alt="""" loading=""lazy"" srcset=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1.jpg 1924w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-300x116.jpg 300w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-1024x397.jpg 1024w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-768x297.jpg 768w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-1536x595.jpg 1536w"" sizes=""(max-width: 640px) 100vw, 640px"" />								</a>",,15-04-21,post,https://www.geovictoria.es/noticias/control-de-asistencia-sin-contacto/,https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/interior-inducción-teletrabajo-80-1024x576-1.jpg,interior-inducción-teletrabajo-80-1024x576,,,,https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/interior-inducción-teletrabajo-80-1024x576-1.jpg,,Noticias,,0,La crisis sanitaria por Covid-19 sigue en el mundo y en Latinoamérica. En todos los territorios la situación es diversa y los gobiernos han tomado diferentes medidas.,control-de-asistencia-sin-contacto-opcion-para-marcar-asistencia-sin-interactuar,0,90,2,3.0.14,wp-post,builder,default,"a:2:{s:14:""ha_grid_zindex"";s:4:""1000"";s:18:""eael_ext_toc_title"";s:19:""Tabla de contenidos"";}","[{""id"":""4fba6e1b"",""elType"":""section"",""settings"":[],""elements"":[{""id"":""2a3abeac"",""elType"":""column"",""settings"":{""_column_size"":100},""elements"":[{""id"":""7b69ab48"",""elType"":""widget"",""settings"":{""editor"":""<!-- wp:paragraph -->\n<p>La crisis sanitaria por Covid-19 sigue en el mundo y en Latinoam\u00e9rica. En todos los territorios la situaci\u00f3n es diversa y los gobiernos han tomado diferentes medidas. Algunos han optado por un lento y flexible retorno a las actividades, a pesar de que se mantienen los contagios.<br>En el caso de las empresas que mantienen sus actividades o est\u00e1n <em>ad-portas<\/em> de iniciarlas, deber\u00e1n tomar estrictas medidas sanitarias. Desde la limpieza y sanitizaci\u00f3n de los lugares, la instalaci\u00f3n de puestos de lavado de manos, alcohol gel, disponer de mascarillas, entre otros.<br>En este escenario, mucho de nuestros h\u00e1bitos en la oficina deben cambiar, entre ellas, el control de asistencia. Si hacerlo antes por medio de la huella digital o PIN era seguro, ahora puede ser un posible riesgo.<a href=\https:\/\/clustersalud.americaeconomia.com\/tiinnovacion\/confirmado-el-coronavirus-no-viaja-por-el-aire\"" rel=\""noreferrer noopener\"" target=\""_blank\""> La presencia del tambi\u00e9n puede ocurrir a trav\u00e9s de <em>fomites<\/em><\/a> (objetos contaminados con el pat\u00f3geno) o en el entorno inmediato alrededor de la persona infectada.<br><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2>\u00bfQu\u00e9 hacer para evitar contacto con Control de Asistencia?<\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Afortunadamente", ya existen opciones que evitan el contacto entre los objetos y el ser humano para el control de asistencia. Estos m\u00e9todos privilegian terminales biom\u00e9tricos por medio de la lectura de rostro y palma. Adem\u00e1s, poseen las siguientes caracter\u00edsticas:<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:list -->\n<ul><li>Veri\ufb01caci\u00f3n en menos de 1 segundo.<\/li><li>Avanzados algoritmos biom\u00e9tricos de reconocimiento de palma y huella digital.<\/li><li>Interfaz de comunicaci\u00f3n TCP\/IP, USB-Host.<\/li><li>Conectividad 3G para mayor independencia en su operaci\u00f3n<\/li><\/ul>\n<!-- \/wp:list -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Pero si lo que buscas son m\u00e9todos econ\u00f3micos que no impacten en la empresa," hay dos m\u00e9todos de control de asistencia sin contacto. Ello no significar\u00e1 inversi\u00f3n y te permitir\u00e1n implementar <a href=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/contacto\/\"" rel=\""noreferrer noopener\"" target=\""_blank\"">Teletrabajo<\/a>. Estos son el marcaje a trav\u00e9s de llamado telef\u00f3nico"," p\u00e1gina Web o aplicaci\u00f3n m\u00f3vil (GeoVictoria APP).<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2>Recuerde: \u00a1lo que puede hacer GeoVictoria!<\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Geovictoria te permitir\u00e1 pagar las horas realmente trabajadas por tus trabajadores gracias a una precisa y correcta contabilizaci\u00f3n de las horas trabajadas. Este registro de asistencia tambi\u00e9n garantiza los siguientes servicios:<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:list -->\n<ul><li>Registro de Jornada (Inicio y T\u00e9rmino) de manera precisa y en tiempo real.<\/li><li><em>Trackeo<\/em> de rutas y seguimiento a tareas y proyectos.<\/li><li>Marcar solo en zonas autorizadas y georeferenciadas.<\/li><li>Cumplir con la ley del trabajo.<\/li><li>Contabilizar correctamente las horas Extras trabajadas y previamente autorizadas.<\/li><li>Calendarios laborales y de vacaciones.<\/li><\/ul>\n<!-- \/wp:list -->""""}","elements"""":[]","widgetType"""":""""text-editor""""}]","isInner"""":false}]","isInner"""":false}","{""""id"""":""""8566ca2""""","elType"""":""""section""""","settings"""":[]","elements"""":[{""""id"""":""""ed9c7f2""""","elType"""":""""column""""","settings"""":{""""_column_size"""":100","_inline_size"""":null}","elements"""":[{""""id"""":""""b8c1c3a""""","elType"""":""""widget""""","settings"""":{""""image"""":{""""url"""":""""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/banner-ebook-1.jpg""""","id"""":3751}","image_size"""":""""2048x2048""""","link_to"""":""""custom""""","link"""":{""""url"""":""""http:\/\/info.geovictoria.com\/landing-descarga-ebook-01""""","is_external"""":""""""""","nofollow"""":""""""""","custom_attributes"""":""""""""}}","elements"""":[]","widgetType"""":""""image""""}]","isInner"""":false}]","isInner"""":false}]""",a:0:{},"a:7:{s:4:""time"";i:1628908226;s:5:""fonts"";a:0:{}s:5:""icons"";a:0:{}s:20:""dynamic_elements_ids"";a:0:{}s:6:""status"";s:5:""empty"";i:0;s:0:"""";s:3:""css"";s:0:"""";}","a:4:{s:11:""text-editor"";a:3:{s:5:""count"";i:1;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:1:{s:7:""content"";a:1:{s:14:""section_editor"";a:1:{s:6:""editor"";i:1;}}}}s:6:""column"";a:3:{s:5:""count"";i:2;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:1:{s:6:""layout"";a:1:{s:6:""layout"";a:1:{s:12:""_inline_size"";i:1;}}}}s:7:""section"";a:3:{s:5:""count"";i:2;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:0:{}}s:5:""image"";a:3:{s:5:""count"";i:1;s:15:""control_percent"";i:1;s:8:""controls"";a:1:{s:7:""content"";a:1:{s:13:""section_image"";a:4:{s:5:""image"";i:1;s:10:""image_size"";i:1;s:7:""link_to"";i:1;s:4:""link"";i:1;}}}}}",,,,,,,,,,,publish,3,cmellan,cmellan@geovictoria.com,,,control-de-asistencia-sin-contacto,,default,0,0,0,closed,open,10-08-21,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,
2169,Nueva ley de teletrabajo: Lo que necesitas saber en torno al control horario,"<!-- wp:paragraph -->
<p>Ahora existe una nueva ley de teletrabajo en España con modificaciones en torno al control horario. Y es que el escenario de la pandemia ha recrudecido en España. La autoridad sanitaria ya habla de una segunda ola de contagios, los que se elevan sobre los 10 mil casos diarios. A pesar de haber retornado parte de actividades presenciales, el trabajo a distancia sigue siendo la respuesta para mantener las jornadas laborales.<br>Por ello es por lo que el pasado 22 de septiembre, se publicó el nuevo<a href=""https://www.boe.es/buscar/act.php?id=BOE-A-2020-11043"" target=""_blank"" rel=""noreferrer noopener""> Real Decreto-ley 28/2020</a>. Esta incluye actualizaciones y una ampliación de derechos mucho más allá de lo estipulado en el Real Decreto-Ley 6/2019 del 1 de marzo del año pasado. En el artículo 34.8 señaló que:<br></p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:quote -->
<blockquote><p><em>“Las personas trabajadoras tienen derecho a solicitar las adaptaciones de la duración y distribución de la jornada de trabajo. En la ordenación del tiempo de trabajo y en la forma de prestación, incluida la prestación de su trabajo a distancia, para hacer efectivo su derecho a la conciliación de la vida familiar y laboral”.</em></p></blockquote>
<!-- /wp:quote -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Además, en el artículo 13.1, el Estatuto de los Trabajadores define el llamado “Trabajo a Distancia”. En esta normativa, incluye los mismos derechos, protección y salario que un trabajo presencial. No obstante, no incluye la especificación de la siguiente normativa.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading -->
<h2>¿Por qué hacer una nueva ley de teletrabajo?</h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Dentro de las principales razones para actualizar la ley del teletrabajo es la crisis sanitaria por Coronavirus. A raíz del confinamiento obligatorio por la COVID-19, el trabajo a distancia ha resultado el mecanismo más eficaz para mantener las actividades laborales.<br>Dentro de las consideraciones que el propio decreto ley expone, se encuentra que, más allá de un trabajo a domicilio existe el “trabajo remoto y flexible”. Ello “permite que el trabajo se realice en nuevos entornos que no requieren la presencia de la persona trabajadora en el centro de trabajo”, asegura la nueva ley.<br>Las ventajas que la normativa considera para la actualización de la nueva ley de trabajo a distancia son las siguientes:</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:list -->
<ul><li>Mayor flexibilidad en la gestión de los tiempos de trabajo y descansos.</li><li>mayores posibilidades, en algunos casos, de una autoorganización, con consecuencias positivas para la conciliación de la vida personal, familiar y laboral.</li><li>Reducción de costes en las oficinas y ahorro de costes en los desplazamientos; productividad y racionalización de horarios.</li><li>Fijación de población en el territorio, especialmente en las áreas rurales; compromiso y experiencia de la persona empleada.</li><li>Atracción y retención de talento o reducción del absentismo.</li></ul>
<!-- /wp:list -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>La principal justificación que se incluye para mejorar la norma es para ayudar “a las partes empresarial y trabajadora a trasladar el carácter tuitivo del derecho del trabajo a la nueva realidad”. En definitiva, “la extensión y normalización del trabajo a distancia sin un marco legal suficiente que permita establecer las certezas y garantías necesarias puede distorsionar el marco de las relaciones laborales”.<br>De esta forma, la normativa concluye que es necesario “llenar el vacío normativo que existe”. El propósito es igualar el tratamiento jurídico de esta organización de trabajo, incluyendo aspectos tan sustanciales como la negociación colectiva.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading -->
<h2>Las principales modificaciones de la ley del teletrabajo</h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>En primer lugar, su definición cambia en el artículo 13 del Estatuto de los Trabajadores. Lo especifica más allá de lo citado. Lo relevante a los efectos de prever una mayor protección es el carácter regular de esta forma de prestación, garantizándose la necesaria flexibilidad en su uso.<br><strong>En el capítulo I</strong> de la nueva norma, se distingue el trabajo a distancia, teletrabajo y trabajo presencial a los efectos de este real decreto ley. También habla de las limitaciones, así como los principios de igualdad de trato y oportunidades y no discriminación.<br>En segundo lugar, especifica el carácter voluntario para la persona trabajadora y la empresa. Para ello, se adopta un acuerdo escrito que deberá recoger todas las informaciones escritas pertinentes, incluidas las especificidades que derivan del trabajo a distancia.<br>En esta parte – que es regulado <strong>en el capítulo II</strong> – se especifica: el ejercicio de la reversibilidad, el carácter acordado de las modificaciones del acuerdo y la ordenación de las prioridades de acceso. También la remisión a la negociación colectiva en el procedimiento y criterios que deben de seguirse. Para ello, se debe evitar la perpetuación de roles de género y fomentando la corresponsabilidad entre mujeres y hombres.<br>En tercer lugar, en lo que respecta a sus condiciones de trabajo, las personas que desarrollan trabajo a distancia tendrán los mismos derechos que los trabajadores presenciales. La modalidad de trabajo a distancia no debe suponer “cambio alguno en el estatus jurídico de la persona trabajadora”.<br>Por ello, <strong>en el capitulo III</strong> de la norma, los derechos de las personas que trabajan a distancia se estructuran según: derechos vinculados a la carrera profesional, derechos relativos a la dotación y mantenimiento de medios y al abono y compensación de gastos. Además, se incluyen los derechos con repercusión en el tiempo de trabajo, derecho a la prevención de riesgos laborales, derechos relacionados con el uso de medios digitales y los derechos colectivos de las personas que trabajan a distancia.<br>Existen, además, entre otros aspectos destacables. Entre ellos se encuentran:</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:list -->
<ul><li>Una marcada atención al necesario papel de la negociación colectiva en el ámbito del trabajo a distancia.</li><li>Llamado expreso a definir las tareas y actividades susceptibles de trabajo a distancia, los criterios de preferencia en el acceso a esta modalidad.</li><li>Los distintos derechos de contenido económico asociados a esta forma de prestación y organización.</li><li>Los porcentajes de trabajo a distancia a los efectos de definir en sectores profesionales específicos.</li></ul>
<!-- /wp:list -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Por último, <strong>en el capítulo IV</strong>, se refiere a las facultades de “organización, dirección y control empresarial en el trabajo a distancia. Incluyendo la protección de datos y seguridad de la información, el cumplimiento por la persona trabajadora de sus obligaciones y deberes laborales y las instrucciones necesarias para preservar a la empresa frente a posibles brechas de seguridad.”</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:image {""id"":2170,""sizeSlug"":""large"",""linkDestination"":""media""} -->
<figure><a href=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/Interior-nueva-ley-teletrabajo-control-horario-100-1024x576-1.jpg""><img src=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/Interior-nueva-ley-teletrabajo-control-horario-100-1024x576-1.jpg"" alt=""""/></a></figure>
<!-- /wp:image -->
<!-- wp:heading -->
<h2>¿Qué dice la nueva ley del teletrabajo sobre el <a href=""https://www.geovictoria.es/contacto/"">control horario</a>?</h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Dentro del capitulo III, donde se especifica los derechos de los trabajadores a distancia, se especifica una serie de disposiciones en torno a los horarios de trabajo. En la sección tres de este capítulo, llamado “Derechos con repercusión en el tiempo de trabajo”, incluye la regulación de tres derechos importantes:</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:list -->
<ul><li>Horario flexible.</li><li>Registro horario adecuado.</li><li>Desconexión digital.</li></ul>
<!-- /wp:list -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Mientras se respete los tiempos obligatorios de trabajo y la normativa sobre tiempos de descanso, la persona puede flexibilizar su horario. “La persona que desarrolla trabajo a distancia podrá flexibilizar el horario de prestación de servicios establecido”, dice la ley.<br>Para el caso del segundo derecho, se especifica que los sistemas de registro o control horario regulados en el artículo 34.9 de la ET, deben reflejar el tiempo que la persona dedica a la actividad laboral. “Sin perjuicio de la flexibilidad horaria, y deberá incluir, entre otros, el momento de inicio y finalización de la jornada”, indica.<br>Por último, el derecho a la desconexión digital que ya está regulado en el artículo 88 de la Ley Orgánica 3/2018, de 5 de diciembre. El deber que mandata esta ley es garantizar la desconexión y limitación de los medios tecnológicos de comunicación en los períodos de descanso. Además, de garantizar el respeto a la duración máxima de la jornada.</p>
<!-- /wp:paragraph -->		
											<a href=""http://info.geovictoria.com/landing-descarga-ebook-01"">
							<img width=""640"" height=""248"" src=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1.jpg"" alt="""" loading=""lazy"" srcset=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1.jpg 1924w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-300x116.jpg 300w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-1024x397.jpg 1024w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-768x297.jpg 768w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-1536x595.jpg 1536w"" sizes=""(max-width: 640px) 100vw, 640px"" />								</a>",,15-04-21,post,https://www.geovictoria.es/noticias/nueva-ley-de-teletrabajo-lo-que-necesitas-saber-en-torno-al-control-horario/,https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/Portada-Nueva-Ley-Teletrabajo-Control-Horario-100-1024x576-1.jpg|https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/Interior-nueva-ley-teletrabajo-control-horario-100-1024x576-1.jpg,Portada-Nueva-Ley-Teletrabajo-Control-Horario-100-1024x576|Interior-nueva-ley-teletrabajo-control-horario-100-1024x576-1,|,|,|,https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/Portada-Nueva-Ley-Teletrabajo-Control-Horario-100-1024x576-1.jpg,,Noticias,,0,,,0,30,6,3.0.14,wp-post,builder,default,"a:2:{s:14:""ha_grid_zindex"";s:4:""1000"";s:18:""eael_ext_toc_title"";s:19:""Tabla de contenidos"";}","[{""id"":""2c0e96e7"",""elType"":""section"",""settings"":[],""elements"":[{""id"":""46b095b4"",""elType"":""column"",""settings"":{""_column_size"":100},""elements"":[{""id"":""5f6ec5c6"",""elType"":""widget"",""settings"":{""editor"":""<!-- wp:paragraph -->\n<p>Ahora existe una nueva ley de teletrabajo en Espa\u00f1a con modificaciones en torno al control horario. Y es que el escenario de la pandemia ha recrudecido en Espa\u00f1a. La autoridad sanitaria ya habla de una segunda ola de contagios, los que se elevan sobre los 10 mil casos diarios. A pesar de haber retornado parte de actividades presenciales, el trabajo a distancia sigue siendo la respuesta para mantener las jornadas laborales.<br>Por ello es por lo que el pasado 22 de septiembre, se public\u00f3 el nuevo<a href=\https:\/\/www.boe.es\/buscar\/act.php?id=BOE-A-2020-11043\"" target=\""_blank\"" rel=\""noreferrer noopener\""> Real Decreto-ley 28\/2020<\/a>. Esta incluye actualizaciones y una ampliaci\u00f3n de derechos mucho m\u00e1s all\u00e1 de lo estipulado en el Real Decreto-Ley 6\/2019 del 1 de marzo del a\u00f1o pasado. En el art\u00edculo 34.8 se\u00f1al\u00f3 que:<br><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:quote -->\n<blockquote class=\""wp-block-quote\""><p><em>\u201cLas personas trabajadoras tienen derecho a solicitar las adaptaciones de la duraci\u00f3n y distribuci\u00f3n de la jornada de trabajo. En la ordenaci\u00f3n del tiempo de trabajo y en la forma de prestaci\u00f3n", incluida la prestaci\u00f3n de su trabajo a distancia, para hacer efectivo su derecho a la conciliaci\u00f3n de la vida familiar y laboral\u201d.<\/em><\/p><\/blockquote>\n<!-- \/wp:quote -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Adem\u00e1s, en el art\u00edculo 13.1, el Estatuto de los Trabajadores define el llamado \u201cTrabajo a Distancia\u201d. En esta normativa, incluye los mismos derechos, protecci\u00f3n y salario que un trabajo presencial. No obstante, no incluye la especificaci\u00f3n de la siguiente normativa.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2>\u00bfPor qu\u00e9 hacer una nueva ley de teletrabajo?<\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Dentro de las principales razones para actualizar la ley del teletrabajo es la crisis sanitaria por Coronavirus. A ra\u00edz del confinamiento obligatorio por la COVID-19, el trabajo a distancia ha resultado el mecanismo m\u00e1s eficaz para mantener las actividades laborales.<br>Dentro de las consideraciones que el propio decreto ley expone, se encuentra que, m\u00e1s all\u00e1 de un trabajo a domicilio existe el \u201ctrabajo remoto y flexible\u201d. Ello \u201cpermite que el trabajo se realice en nuevos entornos que no requieren la presencia de la persona trabajadora en el centro de trabajo\u201d, asegura la nueva ley.<br>Las ventajas que la normativa considera para la actualizaci\u00f3n de la nueva ley de trabajo a distancia son las siguientes:<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:list -->\n<ul><li>Mayor flexibilidad en la gesti\u00f3n de los tiempos de trabajo y descansos.<\/li><li>mayores posibilidades, en algunos casos, de una autoorganizaci\u00f3n, con consecuencias positivas para la conciliaci\u00f3n de la vida personal, familiar y laboral.<\/li><li>Reducci\u00f3n de costes en las oficinas y ahorro de costes en los desplazamientos; productividad y racionalizaci\u00f3n de horarios.<\/li><li>Fijaci\u00f3n de poblaci\u00f3n en el territorio, especialmente en las \u00e1reas rurales; compromiso y experiencia de la persona empleada.<\/li><li>Atracci\u00f3n y retenci\u00f3n de talento o reducci\u00f3n del absentismo.<\/li><\/ul>\n<!-- \/wp:list -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>La principal justificaci\u00f3n que se incluye para mejorar la norma es para ayudar \u201ca las partes empresarial y trabajadora a trasladar el car\u00e1cter tuitivo del derecho del trabajo a la nueva realidad\u201d. En definitiva, \u201cla extensi\u00f3n y normalizaci\u00f3n del trabajo a distancia sin un marco legal suficiente que permita establecer las certezas y garant\u00edas necesarias puede distorsionar el marco de las relaciones laborales\u201d.<br>De esta forma, la normativa concluye que es necesario \u201cllenar el vac\u00edo normativo que existe\u201d. El prop\u00f3sito es igualar el tratamiento jur\u00eddico de esta organizaci\u00f3n de trabajo, incluyendo aspectos tan sustanciales como la negociaci\u00f3n colectiva.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2>Las principales modificaciones de la ley del teletrabajo<\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>En primer lugar, su definici\u00f3n cambia en el art\u00edculo 13 del Estatuto de los Trabajadores. Lo especifica m\u00e1s all\u00e1 de lo citado. Lo relevante a los efectos de prever una mayor protecci\u00f3n es el car\u00e1cter regular de esta forma de prestaci\u00f3n, garantiz\u00e1ndose la necesaria flexibilidad en su uso.<br><strong>En el cap\u00edtulo I<\/strong> de la nueva norma, se distingue el trabajo a distancia, teletrabajo y trabajo presencial a los efectos de este real decreto ley. Tambi\u00e9n habla de las limitaciones, as\u00ed como los principios de igualdad de trato y oportunidades y no discriminaci\u00f3n.<br>En segundo lugar, especifica el car\u00e1cter voluntario para la persona trabajadora y la empresa. Para ello, se adopta un acuerdo escrito que deber\u00e1 recoger todas las informaciones escritas pertinentes, incluidas las especificidades que derivan del trabajo a distancia.<br>En esta parte \u2013 que es regulado <strong>en el cap\u00edtulo II<\/strong> \u2013 se especifica: el ejercicio de la reversibilidad, el car\u00e1cter acordado de las modificaciones del acuerdo y la ordenaci\u00f3n de las prioridades de acceso. Tambi\u00e9n la remisi\u00f3n a la negociaci\u00f3n colectiva en el procedimiento y criterios que deben de seguirse. Para ello, se debe evitar la perpetuaci\u00f3n de roles de g\u00e9nero y fomentando la corresponsabilidad entre mujeres y hombres.<br>En tercer lugar, en lo que respecta a sus condiciones de trabajo, las personas que desarrollan trabajo a distancia tendr\u00e1n los mismos derechos que los trabajadores presenciales. La modalidad de trabajo a distancia no debe suponer \u201ccambio alguno en el estatus jur\u00eddico de la persona trabajadora\u201d.<br>Por ello, <strong>en el capitulo III<\/strong> de la norma, los derechos de las personas que trabajan a distancia se estructuran seg\u00fan: derechos vinculados a la carrera profesional, derechos relativos a la dotaci\u00f3n y mantenimiento de medios y al abono y compensaci\u00f3n de gastos. Adem\u00e1s, se incluyen los derechos con repercusi\u00f3n en el tiempo de trabajo, derecho a la prevenci\u00f3n de riesgos laborales, derechos relacionados con el uso de medios digitales y los derechos colectivos de las personas que trabajan a distancia.<br>Existen, adem\u00e1s, entre otros aspectos destacables. Entre ellos se encuentran:<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:list -->\n<ul><li>Una marcada atenci\u00f3n al necesario papel de la negociaci\u00f3n colectiva en el \u00e1mbito del trabajo a distancia.<\/li><li>Llamado expreso a definir las tareas y actividades susceptibles de trabajo a distancia, los criterios de preferencia en el acceso a esta modalidad.<\/li><li>Los distintos derechos de contenido econ\u00f3mico asociados a esta forma de prestaci\u00f3n y organizaci\u00f3n.<\/li><li>Los porcentajes de trabajo a distancia a los efectos de definir en sectores profesionales espec\u00edficos.<\/li><\/ul>\n<!-- \/wp:list -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Por \u00faltimo, <strong>en el cap\u00edtulo IV<\/strong>, se refiere a las facultades de \u201corganizaci\u00f3n, direcci\u00f3n y control empresarial en el trabajo a distancia. Incluyendo la protecci\u00f3n de datos y seguridad de la informaci\u00f3n," el cumplimiento por la persona trabajadora de sus obligaciones y deberes laborales y las instrucciones necesarias para preservar a la empresa frente a posibles brechas de seguridad.\u201d<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:image {\""id\"":2170","\""sizeSlug\"":\""large\""","\""linkDestination\"":\""media\""} -->\n<figure class=\""wp-block-image size-large\""><a href=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Interior-nueva-ley-teletrabajo-control-horario-100-1024x576-1.jpg\""><img src=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Interior-nueva-ley-teletrabajo-control-horario-100-1024x576-1.jpg\"" alt=\""\"" class=\""wp-image-2170\""\/><\/a><\/figure>\n<!-- \/wp:image -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2>\u00bfQu\u00e9 dice la nueva ley del teletrabajo sobre el <a href=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/contacto\/\"">control horario<\/a>?<\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Dentro del capitulo III", donde se especifica los derechos de los trabajadores a distancia, se especifica una serie de disposiciones en torno a los horarios de trabajo. En la secci\u00f3n tres de este cap\u00edtulo, llamado \u201cDerechos con repercusi\u00f3n en el tiempo de trabajo\u201d, incluye la regulaci\u00f3n de tres derechos importantes:<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:list -->\n<ul><li>Horario flexible.<\/li><li>Registro horario adecuado.<\/li><li>Desconexi\u00f3n digital.<\/li><\/ul>\n<!-- \/wp:list -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Mientras se respete los tiempos obligatorios de trabajo y la normativa sobre tiempos de descanso, la persona puede flexibilizar su horario. \u201cLa persona que desarrolla trabajo a distancia podr\u00e1 flexibilizar el horario de prestaci\u00f3n de servicios establecido\u201d, dice la ley.<br>Para el caso del segundo derecho, se especifica que los sistemas de registro o control horario regulados en el art\u00edculo 34.9 de la ET, deben reflejar el tiempo que la persona dedica a la actividad laboral. \u201cSin perjuicio de la flexibilidad horaria, y deber\u00e1 incluir, entre otros, el momento de inicio y finalizaci\u00f3n de la jornada\u201d, indica.<br>Por \u00faltimo, el derecho a la desconexi\u00f3n digital que ya est\u00e1 regulado en el art\u00edculo 88 de la Ley Org\u00e1nica 3\/2018, de 5 de diciembre. El deber que mandata esta ley es garantizar la desconexi\u00f3n y limitaci\u00f3n de los medios tecnol\u00f3gicos de comunicaci\u00f3n en los per\u00edodos de descanso. Adem\u00e1s," de garantizar el respeto a la duraci\u00f3n m\u00e1xima de la jornada.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->""""}","elements"""":[]","widgetType"""":""""text-editor""""}]","isInner"""":false}]","isInner"""":false}","{""""id"""":""""4232056""""","elType"""":""""section""""","settings"""":[]","elements"""":[{""""id"""":""""a6f98c1""""","elType"""":""""column""""","settings"""":{""""_column_size"""":100","_inline_size"""":null}","elements"""":[{""""id"""":""""a111f48""""","elType"""":""""widget""""","settings"""":{""""image"""":{""""url"""":""""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/banner-ebook-1.jpg""""","id"""":3751}","image_size"""":""""2048x2048""""","link_to"""":""""custom""""","link"""":{""""url"""":""""http:\/\/info.geovictoria.com\/landing-descarga-ebook-01""""","is_external"""":""""""""","nofollow"""":""""""""","custom_attributes"""":""""""""}}","elements"""":[]","widgetType"""":""""image""""}]","isInner"""":false}]","isInner"""":false}]""",a:0:{},"a:7:{s:4:""time"";i:1628632041;s:5:""fonts"";a:0:{}s:5:""icons"";a:0:{}s:20:""dynamic_elements_ids"";a:0:{}s:6:""status"";s:5:""empty"";i:0;s:0:"""";s:3:""css"";s:0:"""";}","a:4:{s:11:""text-editor"";a:3:{s:5:""count"";i:1;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:1:{s:7:""content"";a:1:{s:14:""section_editor"";a:1:{s:6:""editor"";i:1;}}}}s:6:""column"";a:3:{s:5:""count"";i:2;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:1:{s:6:""layout"";a:1:{s:6:""layout"";a:1:{s:12:""_inline_size"";i:1;}}}}s:7:""section"";a:3:{s:5:""count"";i:2;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:0:{}}s:5:""image"";a:3:{s:5:""count"";i:1;s:15:""control_percent"";i:1;s:8:""controls"";a:1:{s:7:""content"";a:1:{s:13:""section_image"";a:4:{s:5:""image"";i:1;s:10:""image_size"";i:1;s:7:""link_to"";i:1;s:4:""link"";i:1;}}}}}",,,,,,,,,,,publish,3,cmellan,cmellan@geovictoria.com,,,nueva-ley-de-teletrabajo-lo-que-necesitas-saber-en-torno-al-control-horario,,default,0,0,0,closed,open,10-08-21,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,
2173,Caso de Éxito Colegio Nuestra Señora Santa María,"<!-- wp:paragraph -->
<p>Desde 1953 el Colegio Nuestra Señora Santa María forma a las personas del mañana. Para continuar su misión, necesita contar con una herramienta que logre una eficiente administración de personal. A continuación, te invitamos a revisar un nuevo Caso de Éxito donde Sara Fernández y Héctor San José nos comparten su experiencia con nuestra solución.</p>
<!-- /wp:paragraph -->		
											<a href=""http://info.geovictoria.com/landing-descarga-ebook-01"">
							<img width=""640"" height=""248"" src=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1.jpg"" alt="""" loading=""lazy"" srcset=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1.jpg 1924w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-300x116.jpg 300w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-1024x397.jpg 1024w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-768x297.jpg 768w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-1536x595.jpg 1536w"" sizes=""(max-width: 640px) 100vw, 640px"" />								</a>",,15-04-21,post,https://www.geovictoria.es/noticias/caso-de-exito-colegio-nuestra-senora-santa-maria/,https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2020/08/service-02.png,service-02,,,service-02,https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2020/08/service-02.png,,Noticias,,0,,,0,90,1,3.0.14,wp-post,builder,default,"a:2:{s:14:""ha_grid_zindex"";s:4:""1000"";s:18:""eael_ext_toc_title"";s:19:""Tabla de contenidos"";}","[{""id"":""4625c65f"",""elType"":""section"",""settings"":[],""elements"":[{""id"":""4450e958"",""elType"":""column"",""settings"":{""_column_size"":100},""elements"":[{""id"":""2573d7d4"",""elType"":""widget"",""settings"":{""editor"":""<!-- wp:paragraph -->\n<p>Desde 1953 el Colegio Nuestra Se\u00f1ora Santa Mar\u00eda forma a las personas del ma\u00f1ana. Para continuar su misi\u00f3n, necesita contar con una herramienta que logre una eficiente administraci\u00f3n de personal. A continuaci\u00f3n, te invitamos a revisar un nuevo Caso de \u00c9xito donde Sara Fern\u00e1ndez y H\u00e9ctor San Jos\u00e9 nos comparten su experiencia con nuestra soluci\u00f3n.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->""},""elements"":[],""widgetType"":""text-editor""}],""isInner"":false}],""isInner"":false},{""id"":""9450bf7"",""elType"":""section"",""settings"":[],""elements"":[{""id"":""ec79564"",""elType"":""column"",""settings"":{""_column_size"":100,""_inline_size"":null},""elements"":[{""id"":""b5403b9"",""elType"":""widget"",""settings"":{""image"":{""url"":""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/banner-ebook-1.jpg"",""id"":3751},""image_size"":""2048x2048"",""link_to"":""custom"",""link"":{""url"":""http:\/\/info.geovictoria.com\/landing-descarga-ebook-01"",""is_external"":"""",""nofollow"":"""",""custom_attributes"":""""}},""elements"":[],""widgetType"":""image""}],""isInner"":false}],""isInner"":false}]",a:0:{},"a:7:{s:4:""time"";i:1628632236;s:5:""fonts"";a:0:{}s:5:""icons"";a:0:{}s:20:""dynamic_elements_ids"";a:0:{}s:6:""status"";s:5:""empty"";i:0;s:0:"""";s:3:""css"";s:0:"""";}","a:4:{s:11:""text-editor"";a:3:{s:5:""count"";i:1;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:1:{s:7:""content"";a:1:{s:14:""section_editor"";a:1:{s:6:""editor"";i:1;}}}}s:6:""column"";a:3:{s:5:""count"";i:2;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:1:{s:6:""layout"";a:1:{s:6:""layout"";a:1:{s:12:""_inline_size"";i:1;}}}}s:7:""section"";a:3:{s:5:""count"";i:2;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:0:{}}s:5:""image"";a:3:{s:5:""count"";i:1;s:15:""control_percent"";i:1;s:8:""controls"";a:1:{s:7:""content"";a:1:{s:13:""section_image"";a:4:{s:5:""image"";i:1;s:10:""image_size"";i:1;s:7:""link_to"";i:1;s:4:""link"";i:1;}}}}}",,,,,,,,,,,publish,3,cmellan,cmellan@geovictoria.com,,,caso-de-exito-colegio-nuestra-senora-santa-maria,,default,0,0,0,closed,open,10-08-21,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,
2175,Calendario laboral y festivos Madrid 2021,"<!-- wp:paragraph -->
<p>A continuación te mostramos el Calendario laboral y festivos Madrid 2021 en España, hay festivos comunes entre todas las comunidades autónomas; los nacionales y otros que hacen referencia a fiestas específicas de cada población. Estos son, los festivos autonómicos y los locales. Por esta razón, los calendarios laborales difieren ligeramente de comunidad a comunidad.<br>El Consejo de Gobierno aprobó el calendario laboral de la <a href=""https://www.comunidad.madrid/"">Comunidad de Madrid</a> para el año 2021. Este contará con 12 días festivos. A estos se agregan otros dos, de carácter local. Los que fijarán los respectivos ayuntamientos de la región</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading -->
<h2>¿Cuántos tipos de festivos contempla el calendario 2021?</h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Según el artículo 45 del Real Decreto 2001/1983, &nbsp;se distinguen tres tipos de festivos nacionales. Por una parte, las fiestas no sustituibles, las fiestas que cada comunidad autónoma puedan sustituir por fiestas propias, y un tercer supuesto en el que las autonomías puedan cambiar por fiestas propias, las fiestas nacionales cuya celebración haya de trasladarse a un lunes por coincidir en domingo.&nbsp;<br>De este modo, el calendario de 2021 contempla el traslado de la festividad del 2 de mayo, día de la Comunidad de Madrid, del domingo al lunes 3 de mayo. Además, y como novedad respecto al presente calendario laboral, se declara como festivo el día 19 de marzo, San José.&nbsp;<br>La competencia para fijar el calendario de fiestas laborales corresponde al Consejo de Gobierno, sí bien la decisión se toma una vez consultados los grupos parlamentarios de la Asamblea de Madrid, la Iglesia Católica y las instituciones económicas y sociales representativas en la Comunidad de Madrid.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3>¿Cómo se organizará el calendario laboral y festivos de Madrid 2021?</h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Así, en 2021 los festivos que tendrán lugar en la Comunidad de Madrid, a excepción de las dos festividades que corresponde a cada ayuntamiento fijar, serán los siguientes:<br>–    1 de enero (viernes), Año Nuevo. <br>–    6 de enero (miércoles), Epifanía del Señor.<br>–    19 de marzo (viernes), San José.<br>–     1 de abril, Jueves Santo.<br>–    2 de abril, Viernes Santo.<br>–    1 de mayo (sábado), Fiesta del Trabajo.<br>–    3 de mayo (lunes), traslado de la Fiesta de la Comunidad de Madrid.<br>–    12 de octubre (martes), Fiesta de la Hispanidad.<br>–    1 de noviembre (lunes), día de Todos los Santos.<br>–    6 de diciembre (lunes), día de la Constitución Española.<br>–    8 de diciembre (miércoles), Inmaculada Concepción.<br>–    25 de diciembre (sábado), Natividad del Señor. <br>Mantenerte actualizado de los festivos nacionales, internacionales, locales, autonómicos y estatales es muy importante a la hora de planificar proyectos y tareas.<br>GeoVictoria te facilita el trabajo, con soluciones tecnológicas de gestión de personal y control de asistencia ¿quieres saber más? <a href=""https://www.geovictoria.es/contacto/"">Pulsa aquí</a></p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:image {""id"":2177,""sizeSlug"":""large"",""linkDestination"":""media""} -->
<figure><a href=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/Calendario-Madrid-2021-GeoVictoria1.png""><img src=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/Calendario-Madrid-2021-GeoVictoria1-1024x576.png"" alt=""""/></a></figure>
<!-- /wp:image -->
<!-- wp:image {""id"":2178,""sizeSlug"":""large"",""linkDestination"":""media""} -->
<figure><a href=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/Calendario-Madrid-2021-GeoVictoria2.png""><img src=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/Calendario-Madrid-2021-GeoVictoria2-1024x576.png"" alt=""""/></a></figure>
<!-- /wp:image -->		
											<a href=""http://info.geovictoria.com/landing-descarga-ebook-01"">
							<img width=""640"" height=""248"" src=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1.jpg"" alt="""" loading=""lazy"" srcset=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1.jpg 1924w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-300x116.jpg 300w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-1024x397.jpg 1024w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-768x297.jpg 768w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-1536x595.jpg 1536w"" sizes=""(max-width: 640px) 100vw, 640px"" />								</a>",,15-04-21,post,https://www.geovictoria.es/geovictoria/calendario-laboral-y-festivos-madrid-2021/,https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/portada-decreto-legislativo-713-100.jpg|https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/Calendario-Madrid-2021-GeoVictoria1-300x169-1.png|https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/Calendario-Madrid-2021-GeoVictoria1.png|https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/Calendario-Madrid-2021-GeoVictoria2.png|https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/portada-decreto-legislativo-713-100-300x169-1.jpg,portada-decreto-legislativo-713-100|Calendario-Madrid-2021-GeoVictoria1-300x169-1|Calendario-Madrid-2021-GeoVictoria1|Calendario-Madrid-2021-GeoVictoria2|portada-decreto-legislativo-713-100-300x169,||||,||||,||||,https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/portada-decreto-legislativo-713-100.jpg,,GeoVictoria,,0,,,0,90,3,3.0.14,wp-post,builder,default,"a:2:{s:14:""ha_grid_zindex"";s:4:""1000"";s:18:""eael_ext_toc_title"";s:19:""Tabla de contenidos"";}","[{""id"":""5d853236"",""elType"":""section"",""settings"":[],""elements"":[{""id"":""2e06814f"",""elType"":""column"",""settings"":{""_column_size"":100},""elements"":[{""id"":""5da4dd05"",""elType"":""widget"",""settings"":{""editor"":""<!-- wp:paragraph -->\n<p>A continuaci\u00f3n te mostramos el Calendario laboral y festivos Madrid 2021 en Espa\u00f1a, hay festivos comunes entre todas las comunidades aut\u00f3nomas; los nacionales y otros que hacen referencia a fiestas espec\u00edficas de cada poblaci\u00f3n. Estos son, los festivos auton\u00f3micos y los locales. Por esta raz\u00f3n, los calendarios laborales difieren ligeramente de comunidad a comunidad.<br>El Consejo de Gobierno aprob\u00f3 el calendario laboral de la <a href=\https:\/\/www.comunidad.madrid\/\"">Comunidad de Madrid<\/a> para el a\u00f1o 2021. Este contar\u00e1 con 12 d\u00edas festivos. A estos se agregan otros dos", de car\u00e1cter local. Los que fijar\u00e1n los respectivos ayuntamientos de la regi\u00f3n<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2>\u00bfCu\u00e1ntos tipos de festivos contempla el calendario 2021?<\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Seg\u00fan el art\u00edculo 45 del Real Decreto 2001\/1983, &nbsp;se distinguen tres tipos de festivos nacionales. Por una parte, las fiestas no sustituibles, las fiestas que cada comunidad aut\u00f3noma puedan sustituir por fiestas propias, y un tercer supuesto en el que las autonom\u00edas puedan cambiar por fiestas propias, las fiestas nacionales cuya celebraci\u00f3n haya de trasladarse a un lunes por coincidir en domingo.&nbsp;<br>De este modo, el calendario de 2021 contempla el traslado de la festividad del 2 de mayo, d\u00eda de la Comunidad de Madrid, del domingo al lunes 3 de mayo. Adem\u00e1s, y como novedad respecto al presente calendario laboral, se declara como festivo el d\u00eda 19 de marzo, San Jos\u00e9.&nbsp;<br>La competencia para fijar el calendario de fiestas laborales corresponde al Consejo de Gobierno, s\u00ed bien la decisi\u00f3n se toma una vez consultados los grupos parlamentarios de la Asamblea de Madrid," la Iglesia Cat\u00f3lica y las instituciones econ\u00f3micas y sociales representativas en la Comunidad de Madrid.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3>\u00bfC\u00f3mo se organizar\u00e1 el calendario laboral y festivos de Madrid 2021?<\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>As\u00ed", en 2021 los festivos que tendr\u00e1n lugar en la Comunidad de Madrid, a excepci\u00f3n de las dos festividades que corresponde a cada ayuntamiento fijar, ser\u00e1n los siguientes:<br>\u2013\u00a0 \u00a0 1 de enero (viernes), A\u00f1o Nuevo.\u00a0<br>\u2013\u00a0 \u00a0 6 de enero (mi\u00e9rcoles), Epifan\u00eda del Se\u00f1or.<br>\u2013\u00a0 \u00a0 19 de marzo (viernes), San Jos\u00e9.<br>\u2013 \u00a0 \u00a0 1 de abril, Jueves Santo.<br>\u2013\u00a0 \u00a0 2 de abril, Viernes Santo.<br>\u2013\u00a0 \u00a0 1 de mayo (s\u00e1bado), Fiesta del Trabajo.<br>\u2013\u00a0 \u00a0 3 de mayo (lunes), traslado de la Fiesta de la Comunidad de Madrid.<br>\u2013\u00a0 \u00a0 12 de octubre (martes), Fiesta de la Hispanidad.<br>\u2013\u00a0 \u00a0 1 de noviembre (lunes), d\u00eda de Todos los Santos.<br>\u2013\u00a0 \u00a0 6 de diciembre (lunes), d\u00eda de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola.<br>\u2013\u00a0 \u00a0 8 de diciembre (mi\u00e9rcoles), Inmaculada Concepci\u00f3n.<br>\u2013\u00a0 \u00a0 25 de diciembre (s\u00e1bado), Natividad del Se\u00f1or.\u00a0<br>Mantenerte actualizado de los festivos nacionales, internacionales, locales, auton\u00f3micos y estatales es muy importante a la hora de planificar proyectos y tareas.<br>GeoVictoria te facilita el trabajo," con soluciones tecnol\u00f3gicas de gesti\u00f3n de personal y control de asistencia \u00bfquieres saber m\u00e1s? <a href=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/contacto\/\"">Pulsa aqu\u00ed<\/a><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:image {\""id\"":2177","\""sizeSlug\"":\""large\""","\""linkDestination\"":\""media\""} -->\n<figure class=\""wp-block-image size-large\""><a href=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Calendario-Madrid-2021-GeoVictoria1.png\""><img src=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Calendario-Madrid-2021-GeoVictoria1-1024x576.png\"" alt=\""\"" class=\""wp-image-2177\""\/><\/a><\/figure>\n<!-- \/wp:image -->\n\n<!-- wp:image {\""id\"":2178","\""sizeSlug\"":\""large\""","\""linkDestination\"":\""media\""} -->\n<figure class=\""wp-block-image size-large\""><a href=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Calendario-Madrid-2021-GeoVictoria2.png\""><img src=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Calendario-Madrid-2021-GeoVictoria2-1024x576.png\"" alt=\""\"" class=\""wp-image-2178\""\/><\/a><\/figure>\n<!-- \/wp:image -->""""}","elements"""":[]","widgetType"""":""""text-editor""""}]","isInner"""":false}]","isInner"""":false}","{""""id"""":""""abd2e6a""""","elType"""":""""section""""","settings"""":[]","elements"""":[{""""id"""":""""f4cb0cf""""","elType"""":""""column""""","settings"""":{""""_column_size"""":100","_inline_size"""":null}","elements"""":[{""""id"""":""""8e2e65a""""","elType"""":""""widget""""","settings"""":{""""image"""":{""""url"""":""""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/banner-ebook-1.jpg""""","id"""":3751}","image_size"""":""""2048x2048""""","link_to"""":""""custom""""","link"""":{""""url"""":""""http:\/\/info.geovictoria.com\/landing-descarga-ebook-01""""","is_external"""":""""""""","nofollow"""":""""""""","custom_attributes"""":""""""""}}","elements"""":[]","widgetType"""":""""image""""}]","isInner"""":false}]","isInner"""":false}]""",a:0:{},"a:7:{s:4:""time"";i:1628632348;s:5:""fonts"";a:0:{}s:5:""icons"";a:0:{}s:20:""dynamic_elements_ids"";a:0:{}s:6:""status"";s:5:""empty"";i:0;s:0:"""";s:3:""css"";s:0:"""";}","a:4:{s:11:""text-editor"";a:3:{s:5:""count"";i:1;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:1:{s:7:""content"";a:1:{s:14:""section_editor"";a:1:{s:6:""editor"";i:1;}}}}s:6:""column"";a:3:{s:5:""count"";i:2;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:1:{s:6:""layout"";a:1:{s:6:""layout"";a:1:{s:12:""_inline_size"";i:1;}}}}s:7:""section"";a:3:{s:5:""count"";i:2;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:0:{}}s:5:""image"";a:3:{s:5:""count"";i:1;s:15:""control_percent"";i:1;s:8:""controls"";a:1:{s:7:""content"";a:1:{s:13:""section_image"";a:4:{s:5:""image"";i:1;s:10:""image_size"";i:1;s:7:""link_to"";i:1;s:4:""link"";i:1;}}}}}",,,,,,,,,,,publish,3,cmellan,cmellan@geovictoria.com,,,calendario-laboral-y-festivos-madrid-2021,,default,0,0,0,closed,open,10-08-21,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,
2182,¿Cómo calcular el aforo máximo por COVID-19 en el lugar de trabajo?,"<!-- wp:image {""id"":2183,""sizeSlug"":""large"",""linkDestination"":""media""} -->
<figure><a href=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/img-aforo1.png""><img src=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/img-aforo1-1024x576.png"" alt=""""/></a></figure>
<!-- /wp:image -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Para calcular aforo máximo COVID-19 en el sitio de trabajo es necesario realizar algunos sencillos pasos. Tras concluir el estado de alarma, cada <a href=""https://www.lamoncloa.gob.es/covid-19/Paginas/mapa-fases-desescalada.aspx"">Comunidad Autónoma</a> está pilotando su “nueva normalidad” y esto compete también al aforo.<br>De esta forma, algunas regiones establecen un aforo de forma porcentual (por ejemplo, del 75 %) y otras marcan el máximo de personas de un establecimiento en base a la aplicación de la distancia de seguridad.<br>El plan de desescalada fijó de forma homogénea las medidas para cada una de las fases en toda España. Y así calcular el aforo máximo COVID-19 en todas las comunidades autónomas.<br>Pero en la nueva normalidad, cada región puede decretar medidas diferentes para “evitar aglomeraciones y así garantizar que clientes y trabajadores mantengan una distancia de al menos, 1,5 metros”.<br></p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading -->
<h2>¿Cómo podría calcular el aforo máximo en mi oficina o lugar de trabajo?</h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>El cálculo de aforo en base a 1,5 metros (distancia de seguridad COVID-19)<br>Para calcular un aforo máximo teórico tomando como referencia los 1,5 metros de distancia de seguridad, tenemos que calcular el área. En este caso, serían 1,5 × 1,5= 2,25.<br>De esta forma tenemos que dividir la superficie útil de nuestro lugar de trabajo para esta cifra: 2,25. Como superficie útil entenderemos las zonas transitables. Por ejemplo, en una oficina con una superficie transitable de 150 m2 deberíamos dividir 150/2,25, obteniendo una ocupación de unas 67 personas.<br>Para calcular la superficie útil se debe medir el largo y el ancho de la estancia y después multiplicarlos (LARGO x ANCHO) y hacer esta operación en cada estancia. La suma de todos estos resultados nos indicará la superficie útil del establecimiento.<br>Calcular el aforo del lugar de trabajo en base a porcentajes es muy común, ya que algunas zonas de España se han visto obligadas a retroceder de fase por los rebrotes y su Gobierno autonómico restringe los aforos, por ejemplo, a un 50 % o a 1/3. Así que es conveniente tenerlo controlado.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading -->
<h2>Después de calcular el aforo máximo COVID-19: ¿Cómo me aseguro de su cumplimiento?</h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>En los centros de trabajo con aforo reducido a 4 personas o en las pequeñas empresas no suele existir problema a la hora de controlar el aforo.<br>Pero en los centros de trabajo más grandes pueden llegar a tener muchas dificultades para lograr que se respete el aforo permitido. Esto no solo te expone a sanciones administrativas, sino al riesgo de tener que cerrar el lugar de trabajo. <br>Para evitar esto, tenemos el sistema de gestión de espacios colaborativos en el centro de trabajo. En muchas ocasiones, asociamos estos sistemas a tornos y complejos aparatos con una larga instalación.<br>Pero con nuestro sistema de control de accesos en espacios colaborativos, consiste en una simple pero eficiente aplicación , donde podrás asignar o solicitar un puesto de trabajo a través de la web o la app de <a href=""https://www.geovictoria.es/contacto/"">GeoVictoria</a>. </p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:image {""id"":2184,""sizeSlug"":""large"",""linkDestination"":""media""} -->
<figure><a href=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/aforo-maximo.png""><img src=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/aforo-maximo-1024x631.png"" alt=""""/></a></figure>
<!-- /wp:image -->		
											<a href=""http://info.geovictoria.com/landing-descarga-ebook-01"">
							<img width=""640"" height=""248"" src=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1.jpg"" alt="""" loading=""lazy"" srcset=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1.jpg 1924w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-300x116.jpg 300w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-1024x397.jpg 1024w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-768x297.jpg 768w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-1536x595.jpg 1536w"" sizes=""(max-width: 640px) 100vw, 640px"" />								</a>",,15-04-21,post,https://www.geovictoria.es/noticias/como-calcular-el-aforo-maximo-por-covid-19-en-el-lugar-de-trabajo/,https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/interior-medir-la-productividad-laboral-100.jpg|https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/img-aforo1.png|https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/aforo-maximo.png,interior-medir-la-productividad-laboral-100|img-aforo1|aforo-maximo,||,||,||,https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/interior-medir-la-productividad-laboral-100.jpg,,Noticias,,0,,,0,90,3,3.0.14,wp-post,builder,default,"a:2:{s:14:""ha_grid_zindex"";s:4:""1000"";s:18:""eael_ext_toc_title"";s:19:""Tabla de contenidos"";}","[{""id"":""4b5b820b"",""elType"":""section"",""settings"":[],""elements"":[{""id"":""331d2951"",""elType"":""column"",""settings"":{""_column_size"":100},""elements"":[{""id"":""1223be0f"",""elType"":""widget"",""settings"":{""editor"":""<!-- wp:image {\id\"":2183","\""sizeSlug\"":\""large\""","\""linkDestination\"":\""media\""} -->\n<figure class=\""wp-block-image size-large\""><a href=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/img-aforo1.png\""><img src=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/img-aforo1-1024x576.png\"" alt=\""\"" class=\""wp-image-2183\""\/><\/a><\/figure>\n<!-- \/wp:image -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Para calcular aforo m\u00e1ximo COVID-19 en el sitio de trabajo es necesario realizar algunos sencillos pasos. Tras concluir el estado de alarma"," cada <a href=\""https:\/\/www.lamoncloa.gob.es\/covid-19\/Paginas\/mapa-fases-desescalada.aspx\"">Comunidad Aut\u00f3noma<\/a> est\u00e1 pilotando su \u201cnueva normalidad\u201d y esto compete tambi\u00e9n al aforo.<br>De esta forma", algunas regiones establecen un aforo de forma porcentual (por ejemplo, del 75 %) y otras marcan el m\u00e1ximo de personas de un establecimiento en base a la aplicaci\u00f3n de la distancia de seguridad.<br>El plan de desescalada fij\u00f3 de forma homog\u00e9nea las medidas para cada una de las fases en toda Espa\u00f1a. Y as\u00ed calcular el aforo m\u00e1ximo COVID-19 en todas las comunidades aut\u00f3nomas.<br>Pero en la nueva normalidad, cada regi\u00f3n puede decretar medidas diferentes para \u201cevitar aglomeraciones y as\u00ed garantizar que clientes y trabajadores mantengan una distancia de al menos,1,5 metros\u201d.<br><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2>\u00bfC\u00f3mo podr\u00eda calcular el aforo m\u00e1ximo en mi oficina o lugar de trabajo?<\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>El c\u00e1lculo de aforo en base a 1,5 metros (distancia de seguridad COVID-19)<br>Para calcular un aforo m\u00e1ximo te\u00f3rico tomando como referencia los 1,5 metros de distancia de seguridad, tenemos que calcular el \u00e1rea. En este caso, ser\u00edan 1,5 \u00d7 1,5= 2,25.<br>De esta forma tenemos que dividir la superficie \u00fatil de nuestro lugar de trabajo para esta cifra: 2,25. Como superficie \u00fatil entenderemos las zonas transitables. Por ejemplo, en una oficina con una superficie transitable de 150 m2 deber\u00edamos dividir 150\/2,25, obteniendo una ocupaci\u00f3n de unas 67 personas.<br>Para calcular la superficie \u00fatil se debe medir el largo y el ancho de la estancia y despu\u00e9s multiplicarlos (LARGO x ANCHO) y hacer esta operaci\u00f3n en cada estancia. La suma de todos estos resultados nos indicar\u00e1 la superficie \u00fatil del establecimiento.<br>Calcular el aforo del lugar de trabajo en base a porcentajes es muy com\u00fan, ya que algunas zonas de Espa\u00f1a se han visto obligadas a retroceder de fase por los rebrotes y su Gobierno auton\u00f3mico restringe los aforos, por ejemplo, a un 50 % o a 1\/3. As\u00ed que es conveniente tenerlo controlado.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2>Despu\u00e9s de calcular el aforo m\u00e1ximo COVID-19: \u00bfC\u00f3mo me aseguro de su cumplimiento?<\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>En los centros de trabajo con aforo reducido a 4 personas o en las peque\u00f1as empresas no suele existir problema a la hora de controlar el aforo.<br>Pero en los centros de trabajo m\u00e1s grandes pueden llegar a tener muchas dificultades para lograr que se respete el aforo permitido. Esto no solo te expone a sanciones administrativas, sino al riesgo de tener que cerrar el lugar de trabajo.\u00a0<br>Para evitar esto, tenemos el sistema de gesti\u00f3n de espacios colaborativos en el centro de trabajo. En muchas ocasiones, asociamos estos sistemas a tornos y complejos aparatos con una larga instalaci\u00f3n.<br>Pero con nuestro sistema de control de accesos en espacios colaborativos, consiste en una simple pero eficiente aplicaci\u00f3n ," donde podr\u00e1s asignar o solicitar un puesto de trabajo a trav\u00e9s de la web o la app de <a href=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/contacto\/\"">GeoVictoria<\/a>.\u00a0<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:image {\""id\"":2184","\""sizeSlug\"":\""large\""","\""linkDestination\"":\""media\""} -->\n<figure class=\""wp-block-image size-large\""><a href=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/aforo-maximo.png\""><img src=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/aforo-maximo-1024x631.png\"" alt=\""\"" class=\""wp-image-2184\""\/><\/a><\/figure>\n<!-- \/wp:image -->""""}","elements"""":[]","widgetType"""":""""text-editor""""}]","isInner"""":false}]","isInner"""":false}","{""""id"""":""""4371c66""""","elType"""":""""section""""","settings"""":[]","elements"""":[{""""id"""":""""00efb18""""","elType"""":""""column""""","settings"""":{""""_column_size"""":100","_inline_size"""":null}","elements"""":[{""""id"""":""""4d28141""""","elType"""":""""widget""""","settings"""":{""""image"""":{""""url"""":""""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/banner-ebook-1.jpg""""","id"""":3751}","image_size"""":""""2048x2048""""","link_to"""":""""custom""""","link"""":{""""url"""":""""http:\/\/info.geovictoria.com\/landing-descarga-ebook-01""""","is_external"""":""""""""","nofollow"""":""""""""","custom_attributes"""":""""""""}}","elements"""":[]","widgetType"""":""""image""""}]","isInner"""":false}]","isInner"""":false}]""",a:0:{},"a:7:{s:4:""time"";i:1628632429;s:5:""fonts"";a:0:{}s:5:""icons"";a:0:{}s:20:""dynamic_elements_ids"";a:0:{}s:6:""status"";s:5:""empty"";i:0;s:0:"""";s:3:""css"";s:0:"""";}","a:4:{s:11:""text-editor"";a:3:{s:5:""count"";i:1;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:1:{s:7:""content"";a:1:{s:14:""section_editor"";a:1:{s:6:""editor"";i:1;}}}}s:6:""column"";a:3:{s:5:""count"";i:2;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:1:{s:6:""layout"";a:1:{s:6:""layout"";a:1:{s:12:""_inline_size"";i:1;}}}}s:7:""section"";a:3:{s:5:""count"";i:2;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:0:{}}s:5:""image"";a:3:{s:5:""count"";i:1;s:15:""control_percent"";i:1;s:8:""controls"";a:1:{s:7:""content"";a:1:{s:13:""section_image"";a:4:{s:5:""image"";i:1;s:10:""image_size"";i:1;s:7:""link_to"";i:1;s:4:""link"";i:1;}}}}}",,,,,,,,,,,publish,3,cmellan,cmellan@geovictoria.com,,,como-calcular-el-aforo-maximo-por-covid-19-en-el-lugar-de-trabajo,,default,0,0,0,closed,open,10-08-21,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,
2187,Los trabajos más demandados 2021,"<!-- wp:image {""align"":""center"",""id"":2188,""sizeSlug"":""large"",""linkDestination"":""media""} -->
<figure><a href=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/portda-jorandas-de-trabajo-en-mexico-100-300x169-1.jpg""><img src=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/portda-jorandas-de-trabajo-en-mexico-100-300x169-1.jpg"" alt=""""/></a></figure>
<!-- /wp:image -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Los trabajos más demandados de los próximos años, tendrán como insignia propia las nuevas exigencias que trajo la pandemia. Desde la necesidad de distanciarnos, hasta nuevos hábitos, pasando por la reestructuración de espacios y adopción de mobiliario específico en espacios de trabajo. Incluso, en home office. Para elaborar la siguiente lista sobre los trabajos más demandados en 2021 tomamos como referencia diferentes reportes de negocios provenientes de medios como Business Insider, el portal de Nasdaq, y el último informe del <a href=""http://www3.weforum.org/docs/WEF_Future_of_Jobs_2020.pdf"">Foro Económico Mundial.</a></p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading -->
<h2>Desarrollador/a de Software</h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Cualquier puesto asociado con el desarrollo de software tendrá una gran demanda en el futuro cercano. Los ordenadores se han convertido en una extensión de nuestro cuerpo y de nuestra mente. Dependemos de ellos para todos los ámbitos de nuestras vidas. Los ordenadores y dispositivos móviles son el campo de batalla para lo laboral, académico, social y para el ocio en general.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading -->
<h2>Personal médico y de enfermería</h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Los grandes héroes y heroínas del 2020, fueron sin lugar a dudas, todas las personas que integran el sector salud. Enfermeras, personal logístico, de farmacia, especialistas y generalistas. La pandemia puso de manifiesto la necesidad de contar con un mayor número de profesionales. Además de la urgente necesidad de mejorar sus condiciones de trabajo.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading -->
<h2>Asesora/a financiero</h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Las empresas necesitan gastar menos, poner más dinero en el banco, saber cómo, dónde, cuándo y en qué invertir. Sobre todo en un contexto altamente volátil como el actual. La demanda de administradores financieros talentosos es alta y se espera que crezca en los próximos años.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading -->
<h2>Especialista en recursos humanos</h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>No solo de gestionar ausencias y realizar encuestas viven las empresas. Los y las especialistas de recursos humanos del futuro están en la lista de los trabajos más demandados en 2021. El principal motivo de ello es para ser los “garantes” del crecimiento de las compañías.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading -->
<h2>Gerente/a de operaciones y logística</h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Compras, compras y más compras. Los grandes almacenes de distribución de bienes tangibles como Amazon, Ali Babá o Mercado Libre, han demostrado ser los popes productivos a lo largo y ancho del planeta. A mayor demanda, mayor necesidad de adaptación.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading -->
<h2>Especialista en marketing</h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Las ventas online a través de anuncios, el mercado de los influencers de redes sociales y la gestión de contenidos en marketplaces, entre tantas otras variantes, tiene un denominador común: el marketing digital. El mundo puede sufrir modificaciones pero las personas siempre tendrán demandas que el mercado deberá satisfacer. El rol del especialista en marketing será el poder conectar estos dos mundos de manera. Siempre desde la óptica más eficiente, dinámica y efectiva para que las empresas se adapten y sobrevivan a la post-pandemia.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading -->
<h2>Especialista en soporte al cliente</h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Cada día emergen nuevas plataformas y herramientas y con ellas, otras necesidades adyacentes. De acuerdo a los informes sobre los trabajos más demandados, los especialistas de soporte al cliente estarán insertados en el área de software y herramientas 4.0. Servirán un rol híbrido entre asesores y educadores, se convertirán en un puente que no solo dará respuesta a problemas que puedan tener determinados clientes. Pueden ser los principales receptores de iniciativas y exigencias de usuarios que moldearán las actualizaciones y desarrollo de productos tecnológicos.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading -->
<h2>Personal docente</h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>No solamente para poder responder a la necesidad de mantener la educación formal en línea ante posibles confinamientos o restricciones. El mercado laboral es cada vez más exigente al&nbsp;pasar más tiempo en casa, hay una alta demanda sobre la educación no tradicional. Sobre todo orientada a la formación académica en nuevas tecnologías como programación, diseño y modelado 3D e idiomas.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading -->
<h2>Trabajadores de la construcción</h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Este momento histórico no será el primero en modificar la forma en la que entendemos los espacios donde vivimos y trabajamos. Todo indica que las oficinas que sobrevivan a la al Covid, sufrirán drásticas modificaciones arquitectónicas. Desde la implementación de señalética hasta nuevas instalaciones de higiene., Los espacios de trabajo del futuro próximo exigen cambios estructurales.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading -->
<h2>Representantes de ventas</h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Pensar en un negocio que no tenga un ecommerce (propio o basado en otros marketplaces) es imposible hoy en día. Con el boom del comercio electrónico, se genera una alta demanda y por lo tanto, existe una necesidad de con personal especializado en poder orientar a clientes. Los trabajos más demandados del 2021 y del futuro próximo será para los profesionales que logren no solo destacarse sino reconvertirse frente a los desafíos del entorno digital. De la misma manera, las empresas que sobrevivan a la post-pandemia, deberán tener en la mira este objetivo: crecer en un entorno 100% virtual. GeoVictoria te facilita el trabajo, con soluciones tecnológicas de gestión de personal y control de asistencia ¿quieres saber más? <a href=""https://www.geovictoria.es/contacto/"">Pulsa aquí</a></p>
<!-- /wp:paragraph -->		
											<a href=""http://info.geovictoria.com/landing-descarga-ebook-01"">
							<img width=""640"" height=""248"" src=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1.jpg"" alt="""" loading=""lazy"" srcset=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1.jpg 1924w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-300x116.jpg 300w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-1024x397.jpg 1024w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-768x297.jpg 768w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-1536x595.jpg 1536w"" sizes=""(max-width: 640px) 100vw, 640px"" />								</a>",,15-04-21,post,https://www.geovictoria.es/noticias/los-trabajos-mas-demandados-2021/,https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/startup-849804_1920-1.jpg|https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/portda-jorandas-de-trabajo-en-mexico-100-300x169-1.jpg,startup-849804_1920-1|portda-jorandas-de-trabajo-en-mexico-100-300x169-1,|,|,|,https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/startup-849804_1920-1.jpg,,Noticias,,0,,,0,90,4,3.0.14,wp-post,builder,default,"a:2:{s:14:""ha_grid_zindex"";s:4:""1000"";s:18:""eael_ext_toc_title"";s:19:""Tabla de contenidos"";}","[{""id"":""5e53d6fa"",""elType"":""section"",""settings"":[],""elements"":[{""id"":""319c827c"",""elType"":""column"",""settings"":{""_column_size"":100},""elements"":[{""id"":""7a4f2252"",""elType"":""widget"",""settings"":{""editor"":""<!-- wp:image {\align\"":\""center\""","\""id\"":2188","\""sizeSlug\"":\""large\""","\""linkDestination\"":\""media\""} -->\n<div class=\""wp-block-image\""><figure class=\""aligncenter size-large\""><a href=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/portda-jorandas-de-trabajo-en-mexico-100-300x169-1.jpg\""><img src=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/portda-jorandas-de-trabajo-en-mexico-100-300x169-1.jpg\"" alt=\""\"" class=\""wp-image-2188\""\/><\/a><\/figure><\/div>\n<!-- \/wp:image -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Los trabajos m\u00e1s demandados de los pr\u00f3ximos a\u00f1os", tendr\u00e1n como insignia propia las nuevas exigencias que trajo la pandemia. Desde la necesidad de distanciarnos, hasta nuevos h\u00e1bitos, pasando por la reestructuraci\u00f3n de espacios y adopci\u00f3n de mobiliario espec\u00edfico en espacios de trabajo. Incluso, en home office. Para elaborar la siguiente lista sobre los trabajos m\u00e1s demandados en 2021 tomamos como referencia diferentes reportes de negocios provenientes de medios como Business Insider, el portal de Nasdaq," y el \u00faltimo informe del <a href=\""http:\/\/www3.weforum.org\/docs\/WEF_Future_of_Jobs_2020.pdf\"">Foro Econ\u00f3mico Mundial.<\/a><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2>Desarrollador\/a de Software<\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Cualquier puesto asociado con el desarrollo de software tendr\u00e1 una gran demanda en el futuro cercano. Los ordenadores se han convertido en una extensi\u00f3n de nuestro cuerpo y de nuestra mente. Dependemos de ellos para todos los \u00e1mbitos de nuestras vidas. Los ordenadores y dispositivos m\u00f3viles son el campo de batalla para lo laboral", acad\u00e9mico, social y para el ocio en general.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2>Personal m\u00e9dico y de enfermer\u00eda<\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Los grandes h\u00e9roes y hero\u00ednas del 2020, fueron sin lugar a dudas, todas las personas que integran el sector salud. Enfermeras, personal log\u00edstico, de farmacia, especialistas y generalistas. La pandemia puso de manifiesto la necesidad de contar con un mayor n\u00famero de profesionales. Adem\u00e1s de la urgente necesidad de mejorar sus condiciones de trabajo.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2>Asesora\/a financiero<\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Las empresas necesitan gastar menos, poner m\u00e1s dinero en el banco, saber c\u00f3mo, d\u00f3nde, cu\u00e1ndo y en qu\u00e9 invertir. Sobre todo en un contexto altamente vol\u00e1til como el actual. La demanda de administradores financieros talentosos es alta y se espera que crezca en los pr\u00f3ximos a\u00f1os.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2>Especialista en recursos humanos<\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>No solo de gestionar ausencias y realizar encuestas viven las empresas. Los y las especialistas de recursos humanos del futuro est\u00e1n en la lista de los trabajos m\u00e1s demandados en 2021. El principal motivo de ello es para ser los \u201cgarantes\u201d del crecimiento de las compa\u00f1\u00edas.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2>Gerente\/a de operaciones y log\u00edstica<\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Compras, compras y m\u00e1s compras. Los grandes almacenes de distribuci\u00f3n de bienes tangibles como Amazon, Ali Bab\u00e1 o Mercado Libre, han demostrado ser los popes productivos a lo largo y ancho del planeta. A mayor demanda, mayor necesidad de adaptaci\u00f3n.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2>Especialista en marketing<\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Las ventas online a trav\u00e9s de anuncios, el mercado de los influencers de redes sociales y la gesti\u00f3n de contenidos en marketplaces, entre tantas otras variantes, tiene un denominador com\u00fan: el marketing digital. El mundo puede sufrir modificaciones pero las personas siempre tendr\u00e1n demandas que el mercado deber\u00e1 satisfacer. El rol del especialista en marketing ser\u00e1 el poder conectar estos dos mundos de manera. Siempre desde la \u00f3ptica m\u00e1s eficiente, din\u00e1mica y efectiva para que las empresas se adapten y sobrevivan a la post-pandemia.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2>Especialista en soporte al cliente<\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Cada d\u00eda emergen nuevas plataformas y herramientas y con ellas, otras necesidades adyacentes. De acuerdo a los informes sobre los trabajos m\u00e1s demandados, los especialistas de soporte al cliente estar\u00e1n insertados en el \u00e1rea de software y herramientas 4.0. Servir\u00e1n un rol h\u00edbrido entre asesores y educadores, se convertir\u00e1n en un puente que no solo dar\u00e1 respuesta a problemas que puedan tener determinados clientes. Pueden ser los principales receptores de iniciativas y exigencias de usuarios que moldear\u00e1n las actualizaciones y desarrollo de productos tecnol\u00f3gicos.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2>Personal docente<\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>No solamente para poder responder a la necesidad de mantener la educaci\u00f3n formal en l\u00ednea ante posibles confinamientos o restricciones. El mercado laboral es cada vez m\u00e1s exigente al&nbsp;pasar m\u00e1s tiempo en casa, hay una alta demanda sobre la educaci\u00f3n no tradicional. Sobre todo orientada a la formaci\u00f3n acad\u00e9mica en nuevas tecnolog\u00edas como programaci\u00f3n, dise\u00f1o y modelado 3D e idiomas.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2>Trabajadores de la construcci\u00f3n<\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Este momento hist\u00f3rico no ser\u00e1 el primero en modificar la forma en la que entendemos los espacios donde vivimos y trabajamos. Todo indica que las oficinas que sobrevivan a la al Covid, sufrir\u00e1n dr\u00e1sticas modificaciones arquitect\u00f3nicas. Desde la implementaci\u00f3n de se\u00f1al\u00e9tica hasta nuevas instalaciones de higiene., Los espacios de trabajo del futuro pr\u00f3ximo exigen cambios estructurales.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2>Representantes de ventas<\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Pensar en un negocio que no tenga un ecommerce (propio o basado en otros marketplaces) es imposible hoy en d\u00eda. Con el boom del comercio electr\u00f3nico, se genera una alta demanda y por lo tanto, existe una necesidad de con personal especializado en poder orientar a clientes. Los trabajos m\u00e1s demandados del 2021 y del futuro pr\u00f3ximo ser\u00e1 para los profesionales que logren no solo destacarse sino reconvertirse frente a los desaf\u00edos del entorno digital. De la misma manera, las empresas que sobrevivan a la post-pandemia, deber\u00e1n tener en la mira este objetivo: crecer en un entorno 100% virtual. GeoVictoria te facilita el trabajo," con soluciones tecnol\u00f3gicas de gesti\u00f3n de personal y control de asistencia \u00bfquieres saber m\u00e1s? <a href=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/contacto\/\"">Pulsa aqu\u00ed<\/a><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->""""}","elements"""":[]","widgetType"""":""""text-editor""""}]","isInner"""":false}]","isInner"""":false}","{""""id"""":""""22129c8""""","elType"""":""""section""""","settings"""":[]","elements"""":[{""""id"""":""""66f21f3""""","elType"""":""""column""""","settings"""":{""""_column_size"""":100","_inline_size"""":null}","elements"""":[{""""id"""":""""435ac00""""","elType"""":""""widget""""","settings"""":{""""image"""":{""""url"""":""""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/banner-ebook-1.jpg""""","id"""":3751}","image_size"""":""""2048x2048""""","link_to"""":""""custom""""","link"""":{""""url"""":""""http:\/\/info.geovictoria.com\/landing-descarga-ebook-01""""","is_external"""":""""""""","nofollow"""":""""""""","custom_attributes"""":""""""""}}","elements"""":[]","widgetType"""":""""image""""}]","isInner"""":false}]","isInner"""":false}]""",a:0:{},"a:7:{s:4:""time"";i:1628632491;s:5:""fonts"";a:0:{}s:5:""icons"";a:0:{}s:20:""dynamic_elements_ids"";a:0:{}s:6:""status"";s:5:""empty"";i:0;s:0:"""";s:3:""css"";s:0:"""";}","a:4:{s:11:""text-editor"";a:3:{s:5:""count"";i:1;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:1:{s:7:""content"";a:1:{s:14:""section_editor"";a:1:{s:6:""editor"";i:1;}}}}s:6:""column"";a:3:{s:5:""count"";i:2;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:1:{s:6:""layout"";a:1:{s:6:""layout"";a:1:{s:12:""_inline_size"";i:1;}}}}s:7:""section"";a:3:{s:5:""count"";i:2;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:0:{}}s:5:""image"";a:3:{s:5:""count"";i:1;s:15:""control_percent"";i:1;s:8:""controls"";a:1:{s:7:""content"";a:1:{s:13:""section_image"";a:4:{s:5:""image"";i:1;s:10:""image_size"";i:1;s:7:""link_to"";i:1;s:4:""link"";i:1;}}}}}",,,,,,,,,,,publish,3,cmellan,cmellan@geovictoria.com,,,los-trabajos-mas-demandados-2021,,default,0,0,0,closed,open,10-08-21,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,
2191,¿Cómo mantener la seguridad de la información en las empresas?,"<!-- wp:image {""align"":""center"",""id"":2192,""sizeSlug"":""large"",""linkDestination"":""media""} -->
<figure><a href=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/Interior-empresas-que-usan-nuevo-control-de-acceso-por-covid-19-100-300x169-1.jpg""><img src=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/Interior-empresas-que-usan-nuevo-control-de-acceso-por-covid-19-100-300x169-1.jpg"" alt=""""/></a></figure>
<!-- /wp:image -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Los riesgos de ciberataques en el mundo empresarial son cada vez mayores. Por tanto todas las medidas de seguridad para proteger la información son útiles y muy convenientes en cualquier compañía.<br>El responsable en la seguridad de información para las empresas adquiere más relevancia. Entre sus funciones, está la concientización sobre las acciones de los empleados para garantizar, la máxima seguridad posible.<br>Para ayudar en esta tarea y como mantener la seguridad de la información en las empresas, compartimos una infografía con precauciones y protocolos de seguridad. Estas son recomendaciones para los profesionales en el lugar de trabajo.<br><strong>Dispositivos</strong><br>No modifiques la configuración de los dispositivos de tu empresa. Evita el uso de aplicaciones y sistemas operativos antiguos.<br><strong>Puesto de trabajo</strong><br>Mantén tu escritorio limpio de papeles que contenga información sensible. Bloquea la secesión de tu equipo cuando no estés en tu escritorio<br><strong>Fugas de información</strong><br>No facilites información sensible si no estás seguro de quién es el receptor de la misma<br><strong>Uso de equipos no corporativos</strong><br>No manejes información corporativa en equipos públicos. Si accedes al correo corporativo desde tu equipo personal no descargues ficheros al equipo<br><strong>Gestión de credenciales</strong><br>Evita utilizar la opción de recordar contraseñas.<br><strong>Protección de la información</strong><br>Realiza copias de seguridad de aquella información sensible que sólo esté alojada en tu dispositivos.<br><strong>Viaje seguro</strong><br>Procura no transportar información sensible en dispositivos extraíbles. Si lo haces, encripta información.<br></p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading -->
<h2>¿Por qué tener seguridad de la información en las empresas?</h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Los datos de los últimos estudios sobre ciberataques y fugas de la información arrojan cifras alarmantes: más de la mitad de empresas españolas han sufrido las consecuencias de un ataque. Grandes empresas como Uber han llegado a pagar hasta 100 000 dólares a los hackers que accedieron a su base de datos, con tal de que no publicasen la información que habían conseguido y, al mismo tiempo, no hicieran pública la noticia del hackeo. Un pago que finalmente no logró su objetivo. Pero no es el único caso; la lista de grandes empresas que han sido vulneradas por un ciberataque está llena de ejemplos, LinkedIn y Yahoo, entre ellos.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading -->
<h2>Riesgos de no contar con un sistema para proteger en las empresas.</h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Los datos y las encuesta de <a href=""https://www.pwc.es/es/digital/encuesta-mundial-ciberseguridad-2018.html"">PwC</a> muestran cuáles son las consecuencias de los ciberataques para las empresas. Entre ellas destacan: la pérdida de datos sensibles, los daños en activos físicos, el deterioro de la calidad del producto o servicio y la suspensión de actividades.<br>GeoVictoria te facilita el trabajo, con soluciones tecnológicas de gestión de personal y control de asistencia ¿quieres saber más? <a href=""https://www.geovictoria.es/contacto/"">Pulsa aquí</a></p>
<!-- /wp:paragraph -->		
											<a href=""http://info.geovictoria.com/landing-descarga-ebook-01"">
							<img width=""640"" height=""248"" src=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1.jpg"" alt="""" loading=""lazy"" srcset=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1.jpg 1924w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-300x116.jpg 300w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-1024x397.jpg 1024w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-768x297.jpg 768w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-1536x595.jpg 1536w"" sizes=""(max-width: 640px) 100vw, 640px"" />								</a>",,15-04-21,post,https://www.geovictoria.es/noticias/como-mantener-la-seguridad-de-la-informacion-en-las-empresas/,https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/Portada-la-biometria-100.jpg|https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/Interior-empresas-que-usan-nuevo-control-de-acceso-por-covid-19-100-300x169-1.jpg,Portada-la-biometria-100|Interior-empresas-que-usan-nuevo-control-de-acceso-por-covid-19-100-300x169-1,|,|,|,https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/Portada-la-biometria-100.jpg,,Noticias,,0,,,0,60,3,3.0.14,wp-post,builder,default,"a:2:{s:14:""ha_grid_zindex"";s:4:""1000"";s:18:""eael_ext_toc_title"";s:19:""Tabla de contenidos"";}","[{""id"":""70261132"",""elType"":""section"",""settings"":[],""elements"":[{""id"":""2e021efe"",""elType"":""column"",""settings"":{""_column_size"":100},""elements"":[{""id"":""24a90655"",""elType"":""widget"",""settings"":{""editor"":""<!-- wp:image {\align\"":\""center\""","\""id\"":2192","\""sizeSlug\"":\""large\""","\""linkDestination\"":\""media\""} -->\n<div class=\""wp-block-image\""><figure class=\""aligncenter size-large\""><a href=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Interior-empresas-que-usan-nuevo-control-de-acceso-por-covid-19-100-300x169-1.jpg\""><img src=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Interior-empresas-que-usan-nuevo-control-de-acceso-por-covid-19-100-300x169-1.jpg\"" alt=\""\"" class=\""wp-image-2192\""\/><\/a><\/figure><\/div>\n<!-- \/wp:image -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Los riesgos de ciberataques en el mundo empresarial son cada vez mayores. Por tanto todas las medidas de seguridad para proteger la informaci\u00f3n son \u00fatiles y muy convenientes en cualquier compa\u00f1\u00eda.<br>El responsable en la seguridad de informaci\u00f3n para las empresas adquiere m\u00e1s relevancia. Entre sus funciones", est\u00e1 la concientizaci\u00f3n sobre las acciones de los empleados para garantizar, la m\u00e1xima seguridad posible.<br>Para ayudar en esta tarea y como mantener la seguridad de la informaci\u00f3n en las empresas, compartimos una infograf\u00eda con precauciones y protocolos de seguridad. Estas son recomendaciones para los profesionales en el lugar de trabajo.<br><strong>Dispositivos<\/strong><br>No modifiques la configuraci\u00f3n de los dispositivos de tu empresa. Evita el uso de aplicaciones y sistemas operativos antiguos.<br><strong>Puesto de trabajo<\/strong><br>Mant\u00e9n tu escritorio limpio de papeles que contenga informaci\u00f3n sensible. Bloquea la secesi\u00f3n de tu equipo cuando no est\u00e9s en tu escritorio<br><strong>Fugas de informaci\u00f3n<\/strong><br>No facilites informaci\u00f3n sensible si no est\u00e1s seguro de qui\u00e9n es el receptor de la misma<br><strong>Uso de equipos no corporativos<\/strong><br>No manejes informaci\u00f3n corporativa en equipos p\u00fablicos. Si accedes al correo corporativo desde tu equipo personal no descargues ficheros al equipo<br><strong>Gesti\u00f3n de credenciales<\/strong><br>Evita utilizar la opci\u00f3n de recordar contrase\u00f1as.<br><strong>Protecci\u00f3n de la informaci\u00f3n<\/strong><br>Realiza copias de seguridad de aquella informaci\u00f3n sensible que s\u00f3lo est\u00e9 alojada en tu dispositivos.<br><strong>Viaje seguro<\/strong><br>Procura no transportar informaci\u00f3n sensible en dispositivos extra\u00edbles. Si lo haces, encripta informaci\u00f3n.<br><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2>\u00bfPor qu\u00e9 tener seguridad de la informaci\u00f3n en las empresas?<\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Los datos de los \u00faltimos estudios sobre ciberataques y fugas de la informaci\u00f3n arrojan cifras alarmantes: m\u00e1s de la mitad de empresas espa\u00f1olas han sufrido las consecuencias de un ataque. Grandes empresas como Uber han llegado a pagar hasta 100 000 d\u00f3lares a los hackers que accedieron a su base de datos, con tal de que no publicasen la informaci\u00f3n que hab\u00edan conseguido y, al mismo tiempo, no hicieran p\u00fablica la noticia del hackeo. Un pago que finalmente no logr\u00f3 su objetivo. Pero no es el \u00fanico caso; la lista de grandes empresas que han sido vulneradas por un ciberataque est\u00e1 llena de ejemplos, LinkedIn y Yahoo," entre ellos.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2>Riesgos de no contar con un sistema para proteger en las empresas.<\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Los datos y las encuesta de <a href=\""https:\/\/www.pwc.es\/es\/digital\/encuesta-mundial-ciberseguridad-2018.html\"">PwC<\/a> muestran cu\u00e1les son las consecuencias de los ciberataques para las empresas. Entre ellas destacan: la p\u00e9rdida de datos sensibles", los da\u00f1os en activos f\u00edsicos, el deterioro de la calidad del producto o servicio y la suspensi\u00f3n de actividades.<br>GeoVictoria te facilita el trabajo," con soluciones tecnol\u00f3gicas de gesti\u00f3n de personal y control de asistencia \u00bfquieres saber m\u00e1s? <a href=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/contacto\/\"">Pulsa aqu\u00ed<\/a><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->""""}","elements"""":[]","widgetType"""":""""text-editor""""}]","isInner"""":false}]","isInner"""":false}","{""""id"""":""""0e0f283""""","elType"""":""""section""""","settings"""":[]","elements"""":[{""""id"""":""""fd1014f""""","elType"""":""""column""""","settings"""":{""""_column_size"""":100","_inline_size"""":null}","elements"""":[{""""id"""":""""890c12f""""","elType"""":""""widget""""","settings"""":{""""image"""":{""""url"""":""""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/banner-ebook-1.jpg""""","id"""":3751}","image_size"""":""""2048x2048""""","link_to"""":""""custom""""","link"""":{""""url"""":""""http:\/\/info.geovictoria.com\/landing-descarga-ebook-01""""","is_external"""":""""""""","nofollow"""":""""""""","custom_attributes"""":""""""""}}","elements"""":[]","widgetType"""":""""image""""}]","isInner"""":false}]","isInner"""":false}]""",a:0:{},"a:7:{s:4:""time"";i:1628632616;s:5:""fonts"";a:0:{}s:5:""icons"";a:0:{}s:20:""dynamic_elements_ids"";a:0:{}s:6:""status"";s:5:""empty"";i:0;s:0:"""";s:3:""css"";s:0:"""";}","a:4:{s:11:""text-editor"";a:3:{s:5:""count"";i:1;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:1:{s:7:""content"";a:1:{s:14:""section_editor"";a:1:{s:6:""editor"";i:1;}}}}s:6:""column"";a:3:{s:5:""count"";i:2;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:1:{s:6:""layout"";a:1:{s:6:""layout"";a:1:{s:12:""_inline_size"";i:1;}}}}s:7:""section"";a:3:{s:5:""count"";i:2;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:0:{}}s:5:""image"";a:3:{s:5:""count"";i:1;s:15:""control_percent"";i:1;s:8:""controls"";a:1:{s:7:""content"";a:1:{s:13:""section_image"";a:4:{s:5:""image"";i:1;s:10:""image_size"";i:1;s:7:""link_to"";i:1;s:4:""link"";i:1;}}}}}",,,,,,,,,,,publish,3,cmellan,cmellan@geovictoria.com,,,como-mantener-la-seguridad-de-la-informacion-en-las-empresas,,default,0,0,0,closed,open,10-08-21,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,
2195,"La vacuna contra la COVID-19 está lista, pero debemos ser prevenidos","<!-- wp:paragraph -->
<p>Un total de 488.041 personas han sido vacunadas hasta el martes 12 de enero de 2020 contra la Covid-19 en España, 81.950 más que este lunes según el <a href=""https://www.mscbs.gob.es/profesionales/saludPublica/ccayes/alertasActual/nCov/vacunaCovid19.htm"">Ministerio de Sanidad</a>. Ello supone un 65,6% de las 743.925 dosis entregadas hasta ahora a las comunidades autónomas.<br><strong>Las que más han vacunado</strong> Según el balance de Sanidad de este martes, las regiones donde la campaña está más avanzada son Melilla, con el 100% de las dosis recibidas ya administradas. La siguiente es Asturias, con un 94,6%; Comunidad Valenciana, con un 93,5%; Galicia, con un 88,8%. Por último está Castilla y León y Cantabria, que este lunes se encontraba en último lugar, ya alcanzan el 80,4%.<br><strong>Las que menos</strong><br>En la parte baja de la lista permanece Madrid, con el 36,4%, y le siguen Baleares -37,7 % -y País Vasco- con un 48,7 % de las dosis recibidas.<br>Continúan, por orden, Aragón, con el 50,5%; y Extremadura, con el 52,2%. Después Navarra, con el 55,3%; Canarias, con el 55,4%; Murcia, con el 63%; y La Rioja, con el 64,7% de las dosis recibidas.<br>La vacuna contra la COVID-19 está lista, pero debemos ser prevenidos por lo que se ha convertido en un riesgo laboral más a prevenir entre los trabajadores, uniéndose a los riesgos habituales. Entre ellos está el riesgo físico, ¿el más común? Por ejemplo, es el ruido cuando genera una sensación auditiva desagradable.<br>Otro tipo de riesgos son los químicos. Están producidos por procesos químicos y por el medio ambiente. Biológico; este tipo de riesgos los produce la exposición a virus, bacterias, parásitos y hongos. Como sabemos, puede dar lugar a posibles enfermedades. Estos por nombrar algunos de los riesgos habituales que debemos prevenir en el lugar de trabajo.<br></p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading -->
<h2>Para la COVID-19 la inmunidad necesaria sería de un 60% de la población</h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Hasta que no logremos la inmunidad, la digitalización puede ayudar a paliar los efectos del virus en el entorno laboral. Por ello, debemos usar plataformas que conectan a las empresas a través de nubes inteligentes de información y documentación, que a su vez impidan el acceso a los entornos laborales a los trabajadores que no cumplan con los requisitos preventivos. Esto se puede hacer en tiempo real mediante dispositivos de control de accesos ligados al cumplimiento de dichos requisitos, y que sean capaces de detectar el riesgo de COVID como uno más.<br>Pronto llegaremos a la inmunidad necesaria , pero hasta entonces debemos ser prevenidos en el entorno laboral y debemos extremar todas las medidas que estén en nuestras manos para evitar riesgos innecesarios.<br>GeoVictoria te facilita el trabajo, con soluciones tecnológicas de gestión de personal y control de asistencia ¿quieres saber más? <a href=""https://www.geovictoria.es/contacto/"">Pulsa aquí</a></p>
<!-- /wp:paragraph -->		
											<a href=""http://info.geovictoria.com/landing-descarga-ebook-01"">
							<img width=""640"" height=""248"" src=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1.jpg"" alt="""" loading=""lazy"" srcset=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1.jpg 1924w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-300x116.jpg 300w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-1024x397.jpg 1024w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-768x297.jpg 768w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-1536x595.jpg 1536w"" sizes=""(max-width: 640px) 100vw, 640px"" />								</a>",,15-04-21,post,https://www.geovictoria.es/noticias/la-vacuna-contra-la-covid-19-esta-lista-pero-debemos-ser-prevenidos/,https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/Portada-nuevos-habitos-en-el-trabajo-por-Coronavirus-100.jpg,Portada-nuevos-habitos-en-el-trabajo-por-Coronavirus-100,,,,https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/Portada-nuevos-habitos-en-el-trabajo-por-Coronavirus-100.jpg,,Noticias,,0,,,0,90,3,3.0.14,wp-post,builder,default,"a:2:{s:14:""ha_grid_zindex"";s:4:""1000"";s:18:""eael_ext_toc_title"";s:19:""Tabla de contenidos"";}","[{""id"":""1b07c4a8"",""elType"":""section"",""settings"":[],""elements"":[{""id"":""450b81d2"",""elType"":""column"",""settings"":{""_column_size"":100},""elements"":[{""id"":""6bcde8c1"",""elType"":""widget"",""settings"":{""editor"":""<!-- wp:paragraph -->\n<p>Un total de 488.041 personas han sido vacunadas hasta el martes 12 de enero de 2020 contra la Covid-19 en Espa\u00f1a, 81.950 m\u00e1s que este lunes seg\u00fan el <a href=\https:\/\/www.mscbs.gob.es\/profesionales\/saludPublica\/ccayes\/alertasActual\/nCov\/vacunaCovid19.htm\"">Ministerio de Sanidad<\/a>. Ello supone un 65",6% de las 743.925 dosis entregadas hasta ahora a las comunidades aut\u00f3nomas.<br><strong>Las que m\u00e1s han vacunado<\/strong> Seg\u00fan el balance de Sanidad de este martes, las regiones donde la campa\u00f1a est\u00e1 m\u00e1s avanzada son Melilla, con el 100% de las dosis recibidas ya administradas. La siguiente es Asturias, con un 94,6%; Comunidad Valenciana, con un 93,5%; Galicia, con un 88,8%. Por \u00faltimo est\u00e1 Castilla y Le\u00f3n y Cantabria, que este lunes se encontraba en \u00faltimo lugar, ya alcanzan el 80,4%.<br><strong>Las que menos<\/strong><br>En la parte baja de la lista permanece Madrid, con el 36,4%, y le siguen Baleares -37,7 % -y Pa\u00eds Vasco- con un 48,7 % de las dosis recibidas.<br>Contin\u00faan, por orden, Arag\u00f3n, con el 50,5%; y Extremadura, con el 52,2%. Despu\u00e9s Navarra, con el 55,3%; Canarias, con el 55,4%; Murcia, con el 63%; y La Rioja, con el 64,7% de las dosis recibidas.<br>La vacuna contra la COVID-19 est\u00e1 lista, pero debemos ser prevenidos por lo que se ha convertido en un riesgo laboral m\u00e1s a prevenir entre los trabajadores, uni\u00e9ndose a los riesgos habituales. Entre ellos est\u00e1 el riesgo f\u00edsico, \u00bfel m\u00e1s com\u00fan? Por ejemplo, es el ruido cuando genera una sensaci\u00f3n auditiva desagradable.<br>Otro tipo de riesgos son los qu\u00edmicos. Est\u00e1n producidos por procesos qu\u00edmicos y por el medio ambiente. Biol\u00f3gico; este tipo de riesgos los produce la exposici\u00f3n a virus, bacterias, par\u00e1sitos y hongos. Como sabemos, puede dar lugar a posibles enfermedades. Estos por nombrar algunos de los riesgos habituales que debemos prevenir en el lugar de trabajo.<br><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2>Para la COVID-19 la inmunidad necesaria ser\u00eda de un 60% de la poblaci\u00f3n<\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Hasta que no logremos la inmunidad, la digitalizaci\u00f3n puede ayudar a paliar los efectos del virus en el entorno laboral. Por ello, debemos usar plataformas que conectan a las empresas a trav\u00e9s de nubes inteligentes de informaci\u00f3n y documentaci\u00f3n, que a su vez impidan el acceso a los entornos laborales a los trabajadores que no cumplan con los requisitos preventivos. Esto se puede hacer en tiempo real mediante dispositivos de control de accesos ligados al cumplimiento de dichos requisitos, y que sean capaces de detectar el riesgo de COVID como uno m\u00e1s.<br>Pronto llegaremos a la inmunidad necesaria , pero hasta entonces debemos ser prevenidos en el entorno laboral y debemos extremar todas las medidas que est\u00e9n en nuestras manos para evitar riesgos innecesarios.<br>GeoVictoria te facilita el trabajo," con soluciones tecnol\u00f3gicas de gesti\u00f3n de personal y control de asistencia \u00bfquieres saber m\u00e1s? <a href=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/contacto\/\"">Pulsa aqu\u00ed<\/a><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->""""}","elements"""":[]","widgetType"""":""""text-editor""""}]","isInner"""":false}]","isInner"""":false}","{""""id"""":""""e92db4f""""","elType"""":""""section""""","settings"""":[]","elements"""":[{""""id"""":""""e9d93cd""""","elType"""":""""column""""","settings"""":{""""_column_size"""":100","_inline_size"""":null}","elements"""":[{""""id"""":""""1131a22""""","elType"""":""""widget""""","settings"""":{""""image"""":{""""url"""":""""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/banner-ebook-1.jpg""""","id"""":3751}","link_to"""":""""custom""""","link"""":{""""url"""":""""http:\/\/info.geovictoria.com\/landing-descarga-ebook-01""""","is_external"""":""""""""","nofollow"""":""""""""","custom_attributes"""":""""""""}","image_size"""":""""2048x2048""""}","elements"""":[]","widgetType"""":""""image""""}]","isInner"""":false}]","isInner"""":false}]""",a:0:{},"a:7:{s:4:""time"";i:1628748836;s:5:""fonts"";a:0:{}s:5:""icons"";a:0:{}s:20:""dynamic_elements_ids"";a:0:{}s:6:""status"";s:5:""empty"";i:0;s:0:"""";s:3:""css"";s:0:"""";}","a:4:{s:11:""text-editor"";a:3:{s:5:""count"";i:1;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:1:{s:7:""content"";a:1:{s:14:""section_editor"";a:1:{s:6:""editor"";i:1;}}}}s:6:""column"";a:3:{s:5:""count"";i:2;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:1:{s:6:""layout"";a:1:{s:6:""layout"";a:1:{s:12:""_inline_size"";i:1;}}}}s:7:""section"";a:3:{s:5:""count"";i:2;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:0:{}}s:5:""image"";a:3:{s:5:""count"";i:1;s:15:""control_percent"";i:1;s:8:""controls"";a:1:{s:7:""content"";a:1:{s:13:""section_image"";a:4:{s:5:""image"";i:1;s:7:""link_to"";i:1;s:4:""link"";i:1;s:10:""image_size"";i:1;}}}}}",,,,,,,,,,,publish,3,cmellan,cmellan@geovictoria.com,,,la-vacuna-contra-la-covid-19-esta-lista-pero-debemos-ser-prevenidos,,default,0,0,0,closed,open,10-08-21,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,
2198,¿Qué hacer ante una Inspección de Trabajo?,"<!-- wp:image {""id"":2199,""sizeSlug"":""large"",""linkDestination"":""media""} -->
<figure><a href=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/Portada-RRHH-100-1024x576-1.jpg""><img src=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/Portada-RRHH-100-1024x576-1.jpg"" alt=""""/></a></figure>
<!-- /wp:image -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Cuando viene la Inspección de Trabajo, es de seguro uno de los momentos más complicados. Si eres empresario o profesional de la Prevención de Riesgos Laborales, puede ser uno de los grandes desafíos que puedes afrontar. Nadie te prepara para ello, ni al técnico de prevención durante sus estudios de Máster de PRL. No existe un manual de instrucciones con lo que se debe hacer.<br>Ser objeto de una inspección de trabajo es un procedimiento normal que están expuestas todas las empresas.<br></p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:list -->
<ul><li>En el año 2019 se realizaron en España 276.936 visitas de la inspección de trabajo, de estas:</li><li>Se levantaron 63279 actas de infracción (25% en materia de seguridad y salud laboral).</li><li>Hubo 212.327 requerimientos</li></ul>
<!-- /wp:list -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>En cada comunidad autónoma, se impuso unos 10 millones de euros en multas en 2019. Aumentando los más de 300 millones en multas impuestos en 2018.<br>Si deseas más detalles las acciones realizadas en el 2019 por la Inspección de Trabajo, está disponible el informe. Puedes consultar el Informe Anual de la Inspección de Trabajo y Seguridad Social 2019 <a href=""http://www.mites.gob.es/itss/ITSS/ITSS_Descargas/Que_hacemos/Memorias/MEMORIA_2018.pdf"">aquí.</a><br>Con estos tips te ayudamos a encarar la inspección con garantías y la superes con éxito.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading -->
<h2>¿Qué es una Inspección de trabajo?</h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>La Inspección de Trabajo y Seguridad Social (de acuerdo con lo indicado en la Ley 23/2015 Ordenadora del Sistema de Inspección de Trabajo y Seguridad Social) tiene una serie de competencias. Entre ellas, el ejercer la vigilancia del cumplimiento de las normas de orden social. Además de exigir las responsabilidades pertinentes, así como el asesoramiento, conciliación y arbitraje.<br>Tendrá por objeto controlar y garantizar el cumplimiento de la normativa vigente de salud, seguridad e higiene laborales. Es la entidad que debe detectar posibles desviaciones y de velar por el cumplimiento de la normativa. Además,, la inspección de trabajo debe asesorar a los negocios en esta línea.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3>¿Tu empresa puede recibir una Inspección de Trabajo?</h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Sí. Son susceptibles de recibir una inspección, tal y como aparece en la Ley 23/2015 – Ministerio de Empleo y Seguridad Social. Cualquier persona física y jurídica, de naturaleza pública o privada, comunidades de bienes y sociedades cooperativas con relación a su constitución y funcionamiento respecto a sus socios trabajadores o socios de trabajo. Pues se entiende que son entidades responsables de cumplir la normativa de Orden Social.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3>¿Me avisan de la fecha de la Inspección de Trabajo?</h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Si bien a veces si viene notificada por una carta, los inspectores tienen capacidad total para entrar con libertad como y cuando quieran al centro de trabajo para realizar la inspección.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3>¿Por qué han decidido hacernos una Inspección de Trabajo?</h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>La inspección de trabajo puede ser solicitada por un trabajador o cualquier ciudadano o puede ser espontánea, es decir, preventiva, y que simplemente se realiza de manera aleatoria.<br>Las inspecciones son un procedimiento rutinario. De hecho, a pesar de que las denuncias existen y se realizan a menudo, en la enorme mayoría de los casos las inspecciones de trabajo nacen por iniciativa de la entidad correspondiente y las campañas activas de la Inspección de Trabajo y Seguridad Social.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3>¿Qué debes hacer en caso de Inspección de Trabajo?</h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Toda persona natural o jurídica estará obligada a proporcionar a la Inspección de Trabajo y Seguridad Social toda clase de datos, antecedentes o información. Siempre y cuando esa información tenga trascendencia en los cometidos inspectores.<br>Los datos proporcionados deben deducir las relaciones económicas, profesionales, empresariales o financieras sujetos a la acción inspectora. Ante esta obligación, te recomendamos que sigas los siguientes consejos ante la visita de la inspección:</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:list -->
<ul><li>Facilitar la Inspección Laboral y su trabajo .</li><li>Mostrarte colaborativo</li><li>Facilitar la documentación</li><li>Pedir a los trabajadores que continúen en su puesto de trabajo y respondan a todas las preguntas.</li><li>Comprobar y verificar que lo reflejado en el documento es información suficiente para la resolución en acta. Quizás puedas demostrar ciertas situaciones con documentación que no te hayan solicitado. Por ello, siempre hay que comprobar la resolución.</li><li>Estar pendiente de la notificación y el procedimiento.</li></ul>
<!-- /wp:list -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3>¿Puedes negarte a la Inspección de Trabajo?</h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>El empresario no puede negarse a una inspección de trabajo. Si lo hace, o si lo impide podrá ser sancionado por obstrucción. Negarse a una inspección laboral se considera un entorpecimiento de las funciones del Estado. Por tanto, este comportamiento implica la aplicación de sanciones.<br>La regulación legal de este delito se encuentra en el Artículo 50 del Real Decreto Legislativo 5/2000. Este señala que las infracciones por obstrucción a la labor inspectora se califican como leves, graves y muy graves. Esto también aplica en el caso de negarse a identificar a los empleados o no hacerlo en forma correcta, siendo considerado un comportamiento merecedor de sanciones.<br>En el caso de que tu puesto de trabajo sea tu domicilio, el inspector deberá tener orden judicial o tu consentimiento para poder realizar la visita. En cualquier otro caso, no se le puede impedir la entrada a tu oficina.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3>¿Quién realiza la Inspección de Trabajo?</h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Los funcionarios de nivel técnico superior y habilitación nacional pertenecientes al Cuerpo Superior de Inspectores de Trabajo y de Seguridad Social. Cuando el funcionario o los funcionarios se presenten en la empresa, después de la identificación con la documentación y credenciales que solicitan. Así, se le notificará que habrá una inspección.<br>Se realiza un recorrido por las instalaciones para corroborar: la identidad de los trabajadores, su estado de contratación y condición ante la seguridad social. Además se debe cumplir con lo siguiente:</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:list -->
<ul><li>Normativas en materia de relaciones laborales individuales y colectivas.</li><li>Reglas sobre protección, derechos y garantías de los representantes de los trabajadores.</li><li>Instrucciones en materia de tutela y promoción de la igualdad de trato y oportunidades y no discriminación en el trabajo.</li><li>Normas en materia de prevención de riesgos laborales, así como de las normas jurídico-técnicas que inciden incidan en las condiciones de trabajo.</li><li>Ejercicio de las funciones de investigación de accidentes de trabajo y enfermedades profesionales.</li><li>Leyes en materia de campo de aplicación, inscripción, afiliación, altas y bajas de trabajadores, cotización y recaudación de cuotas del Sistema de la Seguridad Social.</li><li>Normativa en materia de movimientos migratorios y trabajadores extranjeros.</li></ul>
<!-- /wp:list -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3>¿Qué documentación se solicita en una inspección de trabajo?</h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:list -->
<ul><li>Cuadro horario y calendario laboral con el fin de <a href=""https://www.geovictoria.es/contacto/"">controlar los fichajes.</a> Resumen de horas extraordinarias.</li><li>Altas y justificantes de pago de las cuotas al Régimen Especial de Trabajadores Autónomos (RETA).</li><li>Comunicación de apertura de la autoridad laboral.</li><li>Recibos de nóminas.</li><li>Justificantes de pago de la Seguridad Social.</li><li>Parte de alta y baja de los trabajadores de la empresa.</li><li>Justificante de inscripción de la empresa en la Seguridad Social.</li><li>Si hubiera empleados extranjeros, autorizaciones de trabajo y documentación de los trabajadores.</li><li>Contratos de trabajo presentados ante la oficina de empleo junto con el justificante de la comunicación.</li><li>Diario mayor y balances, libro contable.</li><li>Constitución de la sociedad.</li><li>Declaración del Impuesto de Sociedades.</li><li>La declaración de retenciones del IRPF.</li><li>Otra declaración de operación con terceros.</li><li>Documentación asociada a la prevención de riesgos laborales. Algunas de ellas son las (medidas de protección, material de prevención de accidentes de trabajo, resultados de controles de salud. También considera documentos acerca de de riesgos, planificación de la actividad preventiva, relación sobre los accidentes de trabajo y enfermedades profesionales que hayan durado más de un día, documentación de Coordinación de Actividades Empresariales, entre otros.</li><li>Documento de asociación (a efectos de accidentes de trabajo)</li><li>Justificantes de aplazamientos y fraccionamientos de pagos de cuotas a la Seguridad Social.</li><li>El documento acreditativo de alta en el IAE.</li><li>Contratos mercantiles.</li><li>Complementariamente, es posible que el inspector laboral solicite accesos a los usuarios y contraseñas de los ordenadores y dispositivos de la empresa. La finalidad es para ver las fotos o vídeos y a chequear los DNI o NIE de los trabajadores.</li></ul>
<!-- /wp:list -->
<!-- wp:heading -->
<h2>Otras consideraciones</h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>En el caso de considerar que existe la posibilidad de la pérdida de documentos probatorios o la modificación de estos, la inspección podrá establecer que se tomen medidas del tipo cautelares para evitar que esto suceda.<br>GeoVictoria te facilita el trabajo, con soluciones tecnológicas de gestión de personal y control de asistencia ¿quieres saber más? <a href=""https://www.geovictoria.es/contacto/"">Pulsa aquí</a></p>
<!-- /wp:paragraph -->		
											<a href=""http://info.geovictoria.com/landing-descarga-ebook-01"">
							<img width=""640"" height=""248"" src=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1.jpg"" alt="""" loading=""lazy"" srcset=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1.jpg 1924w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-300x116.jpg 300w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-1024x397.jpg 1024w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-768x297.jpg 768w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-1536x595.jpg 1536w"" sizes=""(max-width: 640px) 100vw, 640px"" />								</a>",,15-04-21,post,https://www.geovictoria.es/noticias/que-hacer-ante-una-inspeccion-de-trabajo/,https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/Outsourcing-en-España-50.jpg|https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/Portada-RRHH-100-1024x576-1.jpg,Outsourcing-en-España-50|Portada-RRHH-100-1024x576-1,|,|,|,https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/Outsourcing-en-España-50.jpg,,Noticias,,0,,,0,90,7,3.0.14,wp-post,builder,default,"a:2:{s:14:""ha_grid_zindex"";s:4:""1000"";s:18:""eael_ext_toc_title"";s:19:""Tabla de contenidos"";}","[{""id"":""31055c9"",""elType"":""section"",""settings"":[],""elements"":[{""id"":""b22b9b5"",""elType"":""column"",""settings"":{""_column_size"":100},""elements"":[{""id"":""78b67c3c"",""elType"":""widget"",""settings"":{""editor"":""<!-- wp:image {\id\"":2199","\""sizeSlug\"":\""large\""","\""linkDestination\"":\""media\""} -->\n<figure class=\""wp-block-image size-large\""><a href=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Portada-RRHH-100-1024x576-1.jpg\""><img src=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Portada-RRHH-100-1024x576-1.jpg\"" alt=\""\"" class=\""wp-image-2199\""\/><\/a><\/figure>\n<!-- \/wp:image -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Cuando viene la Inspecci\u00f3n de Trabajo", es de seguro uno de los momentos m\u00e1s complicados. Si eres empresario o profesional de la Prevenci\u00f3n de Riesgos Laborales, puede ser uno de los grandes desaf\u00edos que puedes afrontar. Nadie te prepara para ello, ni al t\u00e9cnico de prevenci\u00f3n durante sus estudios de M\u00e1ster de PRL. No existe un manual de instrucciones con lo que se debe hacer.<br>Ser objeto de una inspecci\u00f3n de trabajo es un procedimiento normal que est\u00e1n expuestas todas las empresas.<br><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:list -->\n<ul><li>En el a\u00f1o 2019 se realizaron en Espa\u00f1a 276.936 visitas de la inspecci\u00f3n de trabajo, de estas:<\/li><li>Se levantaron 63279 actas de infracci\u00f3n (25% en materia de seguridad y salud laboral).<\/li><li>Hubo 212.327 requerimientos<\/li><\/ul>\n<!-- \/wp:list -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>En cada comunidad aut\u00f3noma, se impuso unos 10 millones de euros en multas en 2019. Aumentando los m\u00e1s de 300 millones en multas impuestos en 2018.<br>Si deseas m\u00e1s detalles las acciones realizadas en el 2019 por la Inspecci\u00f3n de Trabajo," est\u00e1 disponible el informe. Puedes consultar el Informe Anual de la Inspecci\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social 2019 <a href=\""http:\/\/www.mites.gob.es\/itss\/ITSS\/ITSS_Descargas\/Que_hacemos\/Memorias\/MEMORIA_2018.pdf\"">aqu\u00ed.<\/a><br>Con estos tips te ayudamos a encarar la inspecci\u00f3n con garant\u00edas y la superes con \u00e9xito.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2>\u00bfQu\u00e9 es una Inspecci\u00f3n de trabajo?<\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>La Inspecci\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social (de acuerdo con lo indicado en la Ley 23\/2015 Ordenadora del Sistema de Inspecci\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social) tiene una serie de competencias. Entre ellas", el ejercer la vigilancia del cumplimiento de las normas de orden social. Adem\u00e1s de exigir las responsabilidades pertinentes, as\u00ed como el asesoramiento, conciliaci\u00f3n y arbitraje.<br>Tendr\u00e1 por objeto controlar y garantizar el cumplimiento de la normativa vigente de salud, seguridad e higiene laborales. Es la entidad que debe detectar posibles desviaciones y de velar por el cumplimiento de la normativa. Adem\u00e1s,," la inspecci\u00f3n de trabajo debe asesorar a los negocios en esta l\u00ednea.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3>\u00bfTu empresa puede recibir una Inspecci\u00f3n de Trabajo?<\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>S\u00ed. Son susceptibles de recibir una inspecci\u00f3n", tal y como aparece en la Ley 23\/2015 \u2013 Ministerio de Empleo y Seguridad Social. Cualquier persona f\u00edsica y jur\u00eddica, de naturaleza p\u00fablica o privada," comunidades de bienes y sociedades cooperativas con relaci\u00f3n a su constituci\u00f3n y funcionamiento respecto a sus socios trabajadores o socios de trabajo. Pues se entiende que son entidades responsables de cumplir la normativa de Orden Social.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3>\u00bfMe avisan de la fecha de la Inspecci\u00f3n de Trabajo?<\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Si bien a veces si viene notificada por una carta"," los inspectores tienen capacidad total para entrar con libertad como y cuando quieran al centro de trabajo para realizar la inspecci\u00f3n.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3>\u00bfPor qu\u00e9 han decidido hacernos una Inspecci\u00f3n de Trabajo?<\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>La inspecci\u00f3n de trabajo puede ser solicitada por un trabajador o cualquier ciudadano o puede ser espont\u00e1nea", es decir, preventiva, y que simplemente se realiza de manera aleatoria.<br>Las inspecciones son un procedimiento rutinario. De hecho, a pesar de que las denuncias existen y se realizan a menudo," en la enorme mayor\u00eda de los casos las inspecciones de trabajo nacen por iniciativa de la entidad correspondiente y las campa\u00f1as activas de la Inspecci\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3>\u00bfQu\u00e9 debes hacer en caso de Inspecci\u00f3n de Trabajo?<\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Toda persona natural o jur\u00eddica estar\u00e1 obligada a proporcionar a la Inspecci\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social toda clase de datos", antecedentes o informaci\u00f3n. Siempre y cuando esa informaci\u00f3n tenga trascendencia en los cometidos inspectores.<br>Los datos proporcionados deben deducir las relaciones econ\u00f3micas, profesionales, empresariales o financieras sujetos a la acci\u00f3n inspectora. Ante esta obligaci\u00f3n, te recomendamos que sigas los siguientes consejos ante la visita de la inspecci\u00f3n:<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:list -->\n<ul><li>Facilitar la Inspecci\u00f3n Laboral y su trabajo .<\/li><li>Mostrarte colaborativo<\/li><li>Facilitar la documentaci\u00f3n<\/li><li>Pedir a los trabajadores que contin\u00faen en su puesto de trabajo y respondan a todas las preguntas.<\/li><li>Comprobar y verificar que lo reflejado en el documento es informaci\u00f3n suficiente para la resoluci\u00f3n en acta. Quiz\u00e1s puedas demostrar ciertas situaciones con documentaci\u00f3n que no te hayan solicitado. Por ello," siempre hay que comprobar la resoluci\u00f3n.<\/li><li>Estar pendiente de la notificaci\u00f3n y el procedimiento.<\/li><\/ul>\n<!-- \/wp:list -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3>\u00bfPuedes negarte a la Inspecci\u00f3n de Trabajo?<\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>El empresario no puede negarse a una inspecci\u00f3n de trabajo. Si lo hace", o si lo impide podr\u00e1 ser sancionado por obstrucci\u00f3n. Negarse a una inspecci\u00f3n laboral se considera un entorpecimiento de las funciones del Estado. Por tanto, este comportamiento implica la aplicaci\u00f3n de sanciones.<br>La regulaci\u00f3n legal de este delito se encuentra en el Art\u00edculo 50 del Real Decreto Legislativo 5\/2000. Este se\u00f1ala que las infracciones por obstrucci\u00f3n a la labor inspectora se califican como leves, graves y muy graves. Esto tambi\u00e9n aplica en el caso de negarse a identificar a los empleados o no hacerlo en forma correcta, siendo considerado un comportamiento merecedor de sanciones.<br>En el caso de que tu puesto de trabajo sea tu domicilio, el inspector deber\u00e1 tener orden judicial o tu consentimiento para poder realizar la visita. En cualquier otro caso," no se le puede impedir la entrada a tu oficina.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3>\u00bfQui\u00e9n realiza la Inspecci\u00f3n de Trabajo?<\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Los funcionarios de nivel t\u00e9cnico superior y habilitaci\u00f3n nacional pertenecientes al Cuerpo Superior de Inspectores de Trabajo y de Seguridad Social. Cuando el funcionario o los funcionarios se presenten en la empresa", despu\u00e9s de la identificaci\u00f3n con la documentaci\u00f3n y credenciales que solicitan. As\u00ed, se le notificar\u00e1 que habr\u00e1 una inspecci\u00f3n.<br>Se realiza un recorrido por las instalaciones para corroborar: la identidad de los trabajadores, su estado de contrataci\u00f3n y condici\u00f3n ante la seguridad social. Adem\u00e1s se debe cumplir con lo siguiente:<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:list -->\n<ul><li>Normativas en materia de relaciones laborales individuales y colectivas.<\/li><li>Reglas sobre protecci\u00f3n, derechos y garant\u00edas de los representantes de los trabajadores.<\/li><li>Instrucciones en materia de tutela y promoci\u00f3n de la igualdad de trato y oportunidades y no discriminaci\u00f3n en el trabajo.<\/li><li>Normas en materia de prevenci\u00f3n de riesgos laborales, as\u00ed como de las normas jur\u00eddico-t\u00e9cnicas que inciden incidan en las condiciones de trabajo.<\/li><li>Ejercicio de las funciones de investigaci\u00f3n de accidentes de trabajo y enfermedades profesionales.<\/li><li>Leyes en materia de campo de aplicaci\u00f3n, inscripci\u00f3n, afiliaci\u00f3n, altas y bajas de trabajadores," cotizaci\u00f3n y recaudaci\u00f3n de cuotas del Sistema de la Seguridad Social.<\/li><li>Normativa en materia de movimientos migratorios y trabajadores extranjeros.<\/li><\/ul>\n<!-- \/wp:list -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3>\u00bfQu\u00e9 documentaci\u00f3n se solicita en una inspecci\u00f3n de trabajo?<\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:list -->\n<ul><li>Cuadro horario y calendario laboral con el fin de <a href=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/contacto\/\"">controlar los fichajes.<\/a> Resumen de horas extraordinarias.<\/li><li>Altas y justificantes de pago de las cuotas al R\u00e9gimen Especial de Trabajadores Aut\u00f3nomos (RETA).<\/li><li>Comunicaci\u00f3n de apertura de la autoridad laboral.<\/li><li>Recibos de n\u00f3minas.<\/li><li>Justificantes de pago de la Seguridad Social.<\/li><li>Parte de alta y baja de los trabajadores de la empresa.<\/li><li>Justificante de inscripci\u00f3n de la empresa en la Seguridad Social.<\/li><li>Si hubiera empleados extranjeros", autorizaciones de trabajo y documentaci\u00f3n de los trabajadores.<\/li><li>Contratos de trabajo presentados ante la oficina de empleo junto con el justificante de la comunicaci\u00f3n.<\/li><li>Diario mayor y balances, libro contable.<\/li><li>Constituci\u00f3n de la sociedad.<\/li><li>Declaraci\u00f3n del Impuesto de Sociedades.<\/li><li>La declaraci\u00f3n de retenciones del IRPF.<\/li><li>Otra declaraci\u00f3n de operaci\u00f3n con terceros.<\/li><li>Documentaci\u00f3n asociada a la prevenci\u00f3n de riesgos laborales. Algunas de ellas son las (medidas de protecci\u00f3n, material de prevenci\u00f3n de accidentes de trabajo, resultados de controles de salud. Tambi\u00e9n considera documentos acerca de de riesgos, planificaci\u00f3n de la actividad preventiva, relaci\u00f3n sobre los accidentes de trabajo y enfermedades profesionales que hayan durado m\u00e1s de un d\u00eda, documentaci\u00f3n de Coordinaci\u00f3n de Actividades Empresariales, entre otros.<\/li><li>Documento de asociaci\u00f3n (a efectos de accidentes de trabajo)<\/li><li>Justificantes de aplazamientos y fraccionamientos de pagos de cuotas a la Seguridad Social.<\/li><li>El documento acreditativo de alta en el IAE.<\/li><li>Contratos mercantiles.<\/li><li>Complementariamente, es posible que el inspector laboral solicite accesos a los usuarios y contrase\u00f1as de los ordenadores y dispositivos de la empresa. La finalidad es para ver las fotos o v\u00eddeos y a chequear los DNI o NIE de los trabajadores.<\/li><\/ul>\n<!-- \/wp:list -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2>Otras consideraciones<\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>En el caso de considerar que existe la posibilidad de la p\u00e9rdida de documentos probatorios o la modificaci\u00f3n de estos, la inspecci\u00f3n podr\u00e1 establecer que se tomen medidas del tipo cautelares para evitar que esto suceda.<br>GeoVictoria te facilita el trabajo," con soluciones tecnol\u00f3gicas de gesti\u00f3n de personal y control de asistencia \u00bfquieres saber m\u00e1s? <a href=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/contacto\/\"">Pulsa aqu\u00ed<\/a><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->""""}","elements"""":[]","widgetType"""":""""text-editor""""}]","isInner"""":false}]","isInner"""":false}","{""""id"""":""""db9b1d0""""","elType"""":""""section""""","settings"""":[]","elements"""":[{""""id"""":""""95dafc3""""","elType"""":""""column""""","settings"""":{""""_column_size"""":100","_inline_size"""":null}","elements"""":[{""""id"""":""""ddf54b2""""","elType"""":""""widget""""","settings"""":{""""image"""":{""""url"""":""""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/banner-ebook-1.jpg""""","id"""":3751}","image_size"""":""""2048x2048""""","link_to"""":""""custom""""","link"""":{""""url"""":""""http:\/\/info.geovictoria.com\/landing-descarga-ebook-01""""","is_external"""":""""""""","nofollow"""":""""""""","custom_attributes"""":""""""""}}","elements"""":[]","widgetType"""":""""image""""}]","isInner"""":false}]","isInner"""":false}]""",a:0:{},"a:7:{s:4:""time"";i:1628632862;s:5:""fonts"";a:0:{}s:5:""icons"";a:0:{}s:20:""dynamic_elements_ids"";a:0:{}s:6:""status"";s:5:""empty"";i:0;s:0:"""";s:3:""css"";s:0:"""";}","a:4:{s:11:""text-editor"";a:3:{s:5:""count"";i:1;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:1:{s:7:""content"";a:1:{s:14:""section_editor"";a:1:{s:6:""editor"";i:1;}}}}s:6:""column"";a:3:{s:5:""count"";i:2;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:1:{s:6:""layout"";a:1:{s:6:""layout"";a:1:{s:12:""_inline_size"";i:1;}}}}s:7:""section"";a:3:{s:5:""count"";i:2;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:0:{}}s:5:""image"";a:3:{s:5:""count"";i:1;s:15:""control_percent"";i:1;s:8:""controls"";a:1:{s:7:""content"";a:1:{s:13:""section_image"";a:4:{s:5:""image"";i:1;s:10:""image_size"";i:1;s:7:""link_to"";i:1;s:4:""link"";i:1;}}}}}",,,,,,,,,,,publish,3,cmellan,cmellan@geovictoria.com,,,que-hacer-ante-una-inspeccion-de-trabajo,,default,0,0,0,closed,open,10-08-21,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,
2202,"Teletrabajo: ¿quién paga la luz, internet y el equipo?","<!-- wp:image {""align"":""center"",""id"":2203,""sizeSlug"":""large"",""linkDestination"":""media""} -->
<figure><a href=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/portada-jornada-laboral-chile-100-300x169-1.jpg""><img src=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/portada-jornada-laboral-chile-100-300x169-1.jpg"" alt=""""/></a></figure>
<!-- /wp:image -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>El teletrabajo ya&nbsp; no es algo informal. El teletrabajo es una realidad y modalidad regulada jurídicamente. Existen unos criterios específicos que definen qué es y qué no es el teletrabajo. Unos criterios de los que, además, dependen cuestiones como quién paga la luz, internet o el equipo.&nbsp;<br>El 23 de septiembre de 2020, el Gobierno publicó en el <a href=""https://www.boe.es/buscar/act.php?id=BOE-A-2020-11043"">BOE el Real Decreto-ley 28/2020</a> de trabajo a distancia. Coloquialmente denominada ‘ley del teletrabajo’, entró en vigor el 13 de octubre. Esta pasa a regular el marco jurídico de las relaciones de trabajo «a distancia».<br></p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading -->
<h2>Teletrabajo: qué es y qué requisitos recoge la ley</h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:heading {""level"":4} -->
<h4>Diferencias entre ‘trabajo a distancia’ y ‘teletrabajo’.</h4>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Entiende que el ‘trabajo a distancia’ es una modalidad de trabajo que se presta en el domicilio de la persona trabajadora. También como el lugar elegido por esta, durante toda su jornada o parte de ella, con carácter regular. Por su parte, el ‘teletrabajo’ es aquel trabajo a distancia que se lleva a cabo mediante el uso exclusivo o prevalente de medios y sistemas informáticos, telemáticos y de telecomunicación.<br>Esta distinción es simplemente un soporte para el punto clave de la ley. Vale decir, el criterio que establece quién puede acogerse a la ley. Para que un trabajador pueda acogerse a esta normativa deberá realizar a distancia un 30% de su jornada semanal durante un periodo de tres meses. Es decir, al menos dos días a la semana.<br>Esto significa, también, que aquellos profesionales que trabajan esporádicamente desde casa no están sujetos a esta normativa.<br>Acuerdo voluntario y reversible<br>Es muy importante tener en cuenta que el teletrabajo no es, ni mucho menos, una obligación o una modalidad de trabajo impuesta. La ley subraya que se trata siempre de un acuerdo voluntario y reversible. Esto quiere decir que, para poder acogerse a la normativa, los trabajadores y la empresa deben firmar un acuerdo de trabajo a distancia. Allí se debe definir todos los detalles: inventario de medios, horario, la disponibilidad, el porcentaje de horas de teletrabajo o gastos de la actividad, entre otros.<br>Ni una empresa puede obligar a un empleado a teletrabajar, ni un trabajador puede exigir a la empresa adaptarse al teletrabajo. Se trata de un acuerdo mutuo entre ambas partes que, además, puede ser reversible en cualquier momento. El trabajador podría volver, previo acuerdo, a las condiciones presenciales anteriores.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":4} -->
<h4>¿Quién paga la luz, internet y el equipo?</h4>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>El trabajo a distancia deberá ser sufragado o compensado por la empresa. No podrá suponer la asunción por parte de la persona trabajadora de gastos relacionados con los equipos, herramientas y medios vinculados al desarrollo de su actividad laboral. En suma:&nbsp;la empresa debe afrontar los gastos. La ley dicta que los gastos que implica el teletrabajo deben ser acordados por medio de convenio colectivo o a través de acuerdo directo entre la empresa y los trabajadores.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3>Estoy teletrabajando por pandemia, ¿Qué sucede conmigo?</h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Para ajustarse a la ley será siempre necesario firmar el acuerdo y definir las condiciones laborales. La ley especifica que, mientras se prolongue la situación sanitaria excepcional, estos trabajadores seguirán estando sujetos a la normativa laboral ordinaria.<br>En cualquier caso, la ley apunta que, también en esta circunstancia, las empresas tienen que dotar de medios al empleado. Es decir mantener los equipos y compensar los gastos si no hubieran sido ya compensados.<br>Las ventajas del teletrabajo son numerosas. En estos meses de pandemia comprobamos que lo de reunirse, planificar y meterse en tarea a través del chat, la app de videollamadas o en la nube, es un mundo con muchas posibilidades. GeoVictoria te facilita el trabajo, con soluciones tecnológicas de gestión de personal y control de asistencia ¿quieres saber más? <a href=""https://www.geovictoria.es/contacto/"">Pulsa aquí.</a></p>
<!-- /wp:paragraph -->		
											<a href=""http://info.geovictoria.com/landing-descarga-ebook-01"">
							<img width=""640"" height=""248"" src=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1.jpg"" alt="""" loading=""lazy"" srcset=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1.jpg 1924w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-300x116.jpg 300w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-1024x397.jpg 1024w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-768x297.jpg 768w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-1536x595.jpg 1536w"" sizes=""(max-width: 640px) 100vw, 640px"" />								</a>",,15-04-21,post,https://www.geovictoria.es/noticias/teletrabajo-quien-paga-la-luz-internet-y-el-equipo/,https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/Teltrebajo-sin-txt-50.jpg|https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/portada-jornada-laboral-chile-100-300x169-1.jpg,Teltrebajo-sin-txt-50|portada-jornada-laboral-chile-100-300x169-1,|,|,|,https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/Teltrebajo-sin-txt-50.jpg,,Noticias,,0,,,0,90,4,3.0.14,wp-post,builder,default,"a:2:{s:14:""ha_grid_zindex"";s:4:""1000"";s:18:""eael_ext_toc_title"";s:19:""Tabla de contenidos"";}","[{""id"":""878dfe1"",""elType"":""section"",""settings"":[],""elements"":[{""id"":""35daed6"",""elType"":""column"",""settings"":{""_column_size"":100},""elements"":[{""id"":""77299d65"",""elType"":""widget"",""settings"":{""editor"":""<!-- wp:image {\align\"":\""center\""","\""id\"":2203","\""sizeSlug\"":\""large\""","\""linkDestination\"":\""media\""} -->\n<div class=\""wp-block-image\""><figure class=\""aligncenter size-large\""><a href=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/portada-jornada-laboral-chile-100-300x169-1.jpg\""><img src=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/portada-jornada-laboral-chile-100-300x169-1.jpg\"" alt=\""\"" class=\""wp-image-2203\""\/><\/a><\/figure><\/div>\n<!-- \/wp:image -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>El teletrabajo ya&nbsp; no es algo informal. El teletrabajo es una realidad y modalidad regulada jur\u00eddicamente. Existen unos criterios espec\u00edficos que definen qu\u00e9 es y qu\u00e9 no es el teletrabajo. Unos criterios de los que", adem\u00e1s, dependen cuestiones como qui\u00e9n paga la luz, internet o el equipo.&nbsp;<br>El 23 de septiembre de 2020," el Gobierno public\u00f3 en el <a href=\""https:\/\/www.boe.es\/buscar\/act.php?id=BOE-A-2020-11043\"">BOE el Real Decreto-ley 28\/2020<\/a> de trabajo a distancia. Coloquialmente denominada \u2018ley del teletrabajo\u2019"," entr\u00f3 en vigor el 13 de octubre. Esta pasa a regular el marco jur\u00eddico de las relaciones de trabajo \u00aba distancia\u00bb.<br><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2>Teletrabajo: qu\u00e9 es y qu\u00e9 requisitos recoge la ley<\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":4} -->\n<h4>Diferencias entre \u2018trabajo a distancia\u2019 y \u2018teletrabajo\u2019.<\/h4>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Entiende que el \u2018trabajo a distancia\u2019 es una modalidad de trabajo que se presta en el domicilio de la persona trabajadora. Tambi\u00e9n como el lugar elegido por esta", durante toda su jornada o parte de ella, con car\u00e1cter regular. Por su parte, el \u2018teletrabajo\u2019 es aquel trabajo a distancia que se lleva a cabo mediante el uso exclusivo o prevalente de medios y sistemas inform\u00e1ticos, telem\u00e1ticos y de telecomunicaci\u00f3n.<br>Esta distinci\u00f3n es simplemente un soporte para el punto clave de la ley. Vale decir, el criterio que establece qui\u00e9n puede acogerse a la ley. Para que un trabajador pueda acogerse a esta normativa deber\u00e1 realizar a distancia un 30% de su jornada semanal durante un periodo de tres meses. Es decir, al menos dos d\u00edas a la semana.<br>Esto significa, tambi\u00e9n, que aquellos profesionales que trabajan espor\u00e1dicamente desde casa no est\u00e1n sujetos a esta normativa.<br>Acuerdo voluntario y reversible<br>Es muy importante tener en cuenta que el teletrabajo no es, ni mucho menos, una obligaci\u00f3n o una modalidad de trabajo impuesta. La ley subraya que se trata siempre de un acuerdo voluntario y reversible. Esto quiere decir que, para poder acogerse a la normativa, los trabajadores y la empresa deben firmar un acuerdo de trabajo a distancia. All\u00ed se debe definir todos los detalles: inventario de medios, horario, la disponibilidad, el porcentaje de horas de teletrabajo o gastos de la actividad, entre otros.<br>Ni una empresa puede obligar a un empleado a teletrabajar, ni un trabajador puede exigir a la empresa adaptarse al teletrabajo. Se trata de un acuerdo mutuo entre ambas partes que, adem\u00e1s, puede ser reversible en cualquier momento. El trabajador podr\u00eda volver, previo acuerdo," a las condiciones presenciales anteriores.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":4} -->\n<h4>\u00bfQui\u00e9n paga la luz", internet y el equipo?<\/h4>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>El trabajo a distancia deber\u00e1 ser sufragado o compensado por la empresa. No podr\u00e1 suponer la asunci\u00f3n por parte de la persona trabajadora de gastos relacionados con los equipos," herramientas y medios vinculados al desarrollo de su actividad laboral. En suma:&nbsp;la empresa debe afrontar los gastos. La ley dicta que los gastos que implica el teletrabajo deben ser acordados por medio de convenio colectivo o a trav\u00e9s de acuerdo directo entre la empresa y los trabajadores.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3>Estoy teletrabajando por pandemia", \u00bfQu\u00e9 sucede conmigo?<\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Para ajustarse a la ley ser\u00e1 siempre necesario firmar el acuerdo y definir las condiciones laborales. La ley especifica que, mientras se prolongue la situaci\u00f3n sanitaria excepcional, estos trabajadores seguir\u00e1n estando sujetos a la normativa laboral ordinaria.<br>En cualquier caso, la ley apunta que, tambi\u00e9n en esta circunstancia, las empresas tienen que dotar de medios al empleado. Es decir mantener los equipos y compensar los gastos si no hubieran sido ya compensados.<br>Las ventajas del teletrabajo son numerosas. En estos meses de pandemia comprobamos que lo de reunirse, planificar y meterse en tarea a trav\u00e9s del chat, la app de videollamadas o en la nube, es un mundo con muchas posibilidades. GeoVictoria te facilita el trabajo," con soluciones tecnol\u00f3gicas de gesti\u00f3n de personal y control de asistencia \u00bfquieres saber m\u00e1s? <a href=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/contacto\/\"">Pulsa aqu\u00ed.<\/a><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->""""}","elements"""":[]","widgetType"""":""""text-editor""""}]","isInner"""":false}]","isInner"""":false}","{""""id"""":""""4af2876""""","elType"""":""""section""""","settings"""":[]","elements"""":[{""""id"""":""""a56b66c""""","elType"""":""""column""""","settings"""":{""""_column_size"""":100","_inline_size"""":null}","elements"""":[{""""id"""":""""fb04e42""""","elType"""":""""widget""""","settings"""":{""""image"""":{""""url"""":""""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/banner-ebook-1.jpg""""","id"""":3751}","image_size"""":""""2048x2048""""","link_to"""":""""custom""""","link"""":{""""url"""":""""http:\/\/info.geovictoria.com\/landing-descarga-ebook-01""""","is_external"""":""""""""","nofollow"""":""""""""","custom_attributes"""":""""""""}}","elements"""":[]","widgetType"""":""""image""""}]","isInner"""":false}]","isInner"""":false}]""",a:0:{},"a:7:{s:4:""time"";i:1628633759;s:5:""fonts"";a:0:{}s:5:""icons"";a:0:{}s:20:""dynamic_elements_ids"";a:0:{}s:6:""status"";s:5:""empty"";i:0;s:0:"""";s:3:""css"";s:0:"""";}","a:4:{s:11:""text-editor"";a:3:{s:5:""count"";i:1;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:1:{s:7:""content"";a:1:{s:14:""section_editor"";a:1:{s:6:""editor"";i:1;}}}}s:6:""column"";a:3:{s:5:""count"";i:2;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:1:{s:6:""layout"";a:1:{s:6:""layout"";a:1:{s:12:""_inline_size"";i:1;}}}}s:7:""section"";a:3:{s:5:""count"";i:2;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:0:{}}s:5:""image"";a:3:{s:5:""count"";i:1;s:15:""control_percent"";i:1;s:8:""controls"";a:1:{s:7:""content"";a:1:{s:13:""section_image"";a:4:{s:5:""image"";i:1;s:10:""image_size"";i:1;s:7:""link_to"";i:1;s:4:""link"";i:1;}}}}}",,,,,,,,,,,publish,3,cmellan,cmellan@geovictoria.com,,,teletrabajo-quien-paga-la-luz-internet-y-el-equipo,,default,0,0,0,closed,open,10-08-21,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,
2206,Los ERTE se prorrogan hasta mayo de 2021,"<!-- wp:image {""id"":2180,""sizeSlug"":""large"",""linkDestination"":""media""} -->
<figure><a href=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/portada-decreto-legislativo-713-100.jpg""><img src=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/portada-decreto-legislativo-713-100-1024x576.jpg"" alt=""""/></a></figure>
<!-- /wp:image -->
<!-- wp:paragraph -->
<p><strong>El Gobierno ha aprobado prorrogar las condiciones especiales de los <a href=""https://www.lamoncloa.gob.es/serviciosdeprensa/notasprensa/trabajo14/Paginas/2021/190121-erte.aspx"">ERTE hasta el 31 de mayo de 2021</a>. El acuerdo alcanzado por el Ejecutivo, sindicatos y patronal en el cual se simplifica la tramitación. La salvaguarda del empleo se prorroga en los términos que rigen en la actualidad.<br>Se trata del tercer gran acuerdo por el empleo que se alcanza desde el inicio de la pandemia. La ministra de Trabajo y Economía Social, Yolanda Díaz, y el ministro de Inclusión, Seguridad social y Migraciones, José Luis Escrivá, han destacado el «gran clima de entendimiento» que se ha manifestado en los encuentros con los interlocutores sociales y han agradecido su esfuerzo.</strong><br></p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading -->
<h2>Simplificación de trámites</h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Las empresas que sean titulares de un ERTE por impedimento o por limitaciones, autorizado antes o durante la vigencia de esta norma, no tendrán que solicitar y tramitar un nuevo expediente ante la autoridad laboral, para pasar de uno a otro para acceder a las exoneraciones derivadas de una modulación de las restricciones sanitarias que les hagan situarse en impedimento de actividad desde una limitación a esta, o viceversa.<br>Bastará con que remitan una comunicación en tal sentido a la autoridad laboral que haya dictado la resolución correspondiente al ERTE del que es titular. También a la representación de las personas trabajadoras, para acceder a los beneficios. Tampoco será necesario que remitan una nueva solicitud colectiva de prestaciones al SEPE.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading -->
<h2>¿Quién puede acogerse a los ERTE?</h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Todas las empresas que cumplan los requisitos concretos. Incluso, si han estado en ERTE previamente y ya no están, como si continúan en ERTE o si nunca lo han solicitado.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading -->
<h2>¿Me pueden despedir? ¿Tendré paro?</h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Se mantiene el compromiso de salvaguarda del empleo durante los 6 meses posteriores al fin del ERTE. No obstante, si transcurridos esos 6 meses un trabajador afectado por un ERTE fuera despedido de manera objetiva o improcedente o se acabara el contrato temporal durante 2021, se le restituirán hasta 196 días de su prestación por desempleo. Esto significa que los trabajadores despedidos no agotan el paro y conservarán su derecho a prestación a lo largo de 2021.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading -->
<h2>¿Recibiré la misma prestación?</h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Hay una modificación más relacionada con la prestación por desempleo. Si hasta ahora se producía un recorte en la base de cálculo del 50% de la base reguladora a partir del séptimo mes. La nueva normativa establece que se fije en el 70% de la base reguladora durante la duración del ERTE. Por tanto, los trabajadores no verán disminuido el importe del cobro si llevan más de seis meses en ERTE.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading -->
<h2>¿Qué sucede si soy fijo discontinuo?</h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>La normativa protege a estos trabajadores. ¿Cómo? A través del acceso a una prestación extraordinaria para aquellos fijos discontinuos que hayan estado en ERTE en algún momento del año. Cuyo contrato haya vencido y estén desempleados. Estos fijos discontinuos tendrán derecho a prestación por desempleo aunque hayan agotado sus cotizaciones. Este cobro es compatible con el desempeño de servicios por cuenta ajena a tiempo parcial.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading -->
<h2>¿Se mantienen las restricciones para las empresas?</h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Las compañías en ERTE no podrán exigir horas extra a sus trabajadores ni subcontratar ni externalizar servicios. Asimismo, también tienen prohibido repartir beneficios durante un ejercicio donde la empresa se ha acogido a un ERTE.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading -->
<h2>¿Qué se considera un ERTE de reducción de jornada según el artículo 47.2 del Estatuto de los Trabajadores?</h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Se entenderá por reducción de jornada la disminución temporal de entre un 10 y un 70 por ciento de la jornada de trabajo. Que esté computada sobre la base de una jornada diaria, semanal, mensual o anual.<br>Durante un ERTE de reducción de jornada por tiempo determinado, los trabajadores afectados siguen trabajando pero con horario reducido. En la práctica, estos ERTEs suponen una reducción de la jornada de trabajo diaria o bien del número de días trabajados a la semana.<br>En Geovictoria tenemos múltiples soluciones para el <a href=""https://www.geovictoria.es/contacto/"">registro obligatorio de la jornada laboral</a>, simplificando el proceso, sencillo y seguro, cumpliendo las normativas vigentes en la materia.</p>
<!-- /wp:paragraph -->		
											<a href=""http://info.geovictoria.com/landing-descarga-ebook-01"">
							<img width=""640"" height=""248"" src=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-1024x397.jpg"" alt="""" loading=""lazy"" srcset=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-1024x397.jpg 1024w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-300x116.jpg 300w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-768x297.jpg 768w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-1536x595.jpg 1536w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1.jpg 1924w"" sizes=""(max-width: 640px) 100vw, 640px"" />								</a>",,15-04-21,post,https://www.geovictoria.es/noticias/los-erte-se-prorrogan-hasta-mayo-de-2021/,https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/horas-extras-peru-100.jpg,horas-extras-peru-100,,,,https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/horas-extras-peru-100.jpg,,Noticias,,0,,,0,90,4,3.0.14,wp-post,builder,default,"a:2:{s:14:""ha_grid_zindex"";s:4:""1000"";s:18:""eael_ext_toc_title"";s:19:""Tabla de contenidos"";}","[{""id"":""24d36eb4"",""elType"":""section"",""settings"":[],""elements"":[{""id"":""7fe2ffd1"",""elType"":""column"",""settings"":{""_column_size"":100},""elements"":[{""id"":""3bed10aa"",""elType"":""widget"",""settings"":{""editor"":""<!-- wp:image {\id\"":2180","\""sizeSlug\"":\""large\""","\""linkDestination\"":\""media\""} -->\n<figure class=\""wp-block-image size-large\""><a href=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/portada-decreto-legislativo-713-100.jpg\""><img src=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/portada-decreto-legislativo-713-100-1024x576.jpg\"" alt=\""\"" class=\""wp-image-2180\""\/><\/a><\/figure>\n<!-- \/wp:image -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p><strong>El Gobierno ha aprobado prorrogar las condiciones especiales de los <a href=\""https:\/\/www.lamoncloa.gob.es\/serviciosdeprensa\/notasprensa\/trabajo14\/Paginas\/2021\/190121-erte.aspx\"">ERTE hasta el 31 de mayo de 2021<\/a>. El acuerdo alcanzado por el Ejecutivo", sindicatos y patronal en el cual se simplifica la tramitaci\u00f3n. La salvaguarda del empleo se prorroga en los t\u00e9rminos que rigen en la actualidad.<br>Se trata del tercer gran acuerdo por el empleo que se alcanza desde el inicio de la pandemia. La ministra de Trabajo y Econom\u00eda Social, Yolanda D\u00edaz, y el ministro de Inclusi\u00f3n, Seguridad social y Migraciones, Jos\u00e9 Luis Escriv\u00e1, han destacado el \u00abgran clima de entendimiento\u00bb que se ha manifestado en los encuentros con los interlocutores sociales y han agradecido su esfuerzo.<\/strong><br><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2>Simplificaci\u00f3n de tr\u00e1mites<\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Las empresas que sean titulares de un ERTE por impedimento o por limitaciones, autorizado antes o durante la vigencia de esta norma, no tendr\u00e1n que solicitar y tramitar un nuevo expediente ante la autoridad laboral, para pasar de uno a otro para acceder a las exoneraciones derivadas de una modulaci\u00f3n de las restricciones sanitarias que les hagan situarse en impedimento de actividad desde una limitaci\u00f3n a esta, o viceversa.<br>Bastar\u00e1 con que remitan una comunicaci\u00f3n en tal sentido a la autoridad laboral que haya dictado la resoluci\u00f3n correspondiente al ERTE del que es titular. Tambi\u00e9n a la representaci\u00f3n de las personas trabajadoras, para acceder a los beneficios. Tampoco ser\u00e1 necesario que remitan una nueva solicitud colectiva de prestaciones al SEPE.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2>\u00bfQui\u00e9n puede acogerse a los ERTE?<\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Todas las empresas que cumplan los requisitos concretos. Incluso, si han estado en ERTE previamente y ya no est\u00e1n, como si contin\u00faan en ERTE o si nunca lo han solicitado.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2>\u00bfMe pueden despedir? \u00bfTendr\u00e9 paro?<\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Se mantiene el compromiso de salvaguarda del empleo durante los 6 meses posteriores al fin del ERTE. No obstante, si transcurridos esos 6 meses un trabajador afectado por un ERTE fuera despedido de manera objetiva o improcedente o se acabara el contrato temporal durante 2021, se le restituir\u00e1n hasta 196 d\u00edas de su prestaci\u00f3n por desempleo. Esto significa que los trabajadores despedidos no agotan el paro y conservar\u00e1n su derecho a prestaci\u00f3n a lo largo de 2021.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2>\u00bfRecibir\u00e9 la misma prestaci\u00f3n?<\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Hay una modificaci\u00f3n m\u00e1s relacionada con la prestaci\u00f3n por desempleo. Si hasta ahora se produc\u00eda un recorte en la base de c\u00e1lculo del 50% de la base reguladora a partir del s\u00e9ptimo mes. La nueva normativa establece que se fije en el 70% de la base reguladora durante la duraci\u00f3n del ERTE. Por tanto, los trabajadores no ver\u00e1n disminuido el importe del cobro si llevan m\u00e1s de seis meses en ERTE.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2>\u00bfQu\u00e9 sucede si soy fijo discontinuo?<\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>La normativa protege a estos trabajadores. \u00bfC\u00f3mo? A trav\u00e9s del acceso a una prestaci\u00f3n extraordinaria para aquellos fijos discontinuos que hayan estado en ERTE en alg\u00fan momento del a\u00f1o. Cuyo contrato haya vencido y est\u00e9n desempleados. Estos fijos discontinuos tendr\u00e1n derecho a prestaci\u00f3n por desempleo aunque hayan agotado sus cotizaciones. Este cobro es compatible con el desempe\u00f1o de servicios por cuenta ajena a tiempo parcial.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2>\u00bfSe mantienen las restricciones para las empresas?<\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Las compa\u00f1\u00edas en ERTE no podr\u00e1n exigir horas extra a sus trabajadores ni subcontratar ni externalizar servicios. Asimismo, tambi\u00e9n tienen prohibido repartir beneficios durante un ejercicio donde la empresa se ha acogido a un ERTE.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2>\u00bfQu\u00e9 se considera un ERTE de reducci\u00f3n de jornada seg\u00fan el art\u00edculo 47.2 del Estatuto de los Trabajadores?<\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Se entender\u00e1 por reducci\u00f3n de jornada la disminuci\u00f3n temporal de entre un 10 y un 70 por ciento de la jornada de trabajo. Que est\u00e9 computada sobre la base de una jornada diaria, semanal, mensual o anual.<br>Durante un ERTE de reducci\u00f3n de jornada por tiempo determinado, los trabajadores afectados siguen trabajando pero con horario reducido. En la pr\u00e1ctica," estos ERTEs suponen una reducci\u00f3n de la jornada de trabajo diaria o bien del n\u00famero de d\u00edas trabajados a la semana.<br>En Geovictoria tenemos m\u00faltiples soluciones para el <a href=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/contacto\/\"">registro obligatorio de la jornada laboral<\/a>", simplificando el proceso, sencillo y seguro," cumpliendo las normativas vigentes en la materia.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->""""}","elements"""":[]","widgetType"""":""""text-editor""""}]","isInner"""":false}]","isInner"""":false}","{""""id"""":""""b041598""""","elType"""":""""section""""","settings"""":[]","elements"""":[{""""id"""":""""21e0eca""""","elType"""":""""column""""","settings"""":{""""_column_size"""":100","_inline_size"""":null}","elements"""":[{""""id"""":""""7d2d53d""""","elType"""":""""widget""""","settings"""":{""""image"""":{""""url"""":""""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/banner-ebook-1.jpg""""","id"""":3751}","link_to"""":""""custom""""","link"""":{""""url"""":""""http:\/\/info.geovictoria.com\/landing-descarga-ebook-01""""","is_external"""":""""""""","nofollow"""":""""""""","custom_attributes"""":""""""""}}","elements"""":[]","widgetType"""":""""image""""}]","isInner"""":false}]","isInner"""":false}]""",a:0:{},"a:7:{s:4:""time"";i:1628633507;s:5:""fonts"";a:0:{}s:5:""icons"";a:0:{}s:20:""dynamic_elements_ids"";a:0:{}s:6:""status"";s:5:""empty"";i:0;s:0:"""";s:3:""css"";s:0:"""";}","a:4:{s:11:""text-editor"";a:3:{s:5:""count"";i:1;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:1:{s:7:""content"";a:1:{s:14:""section_editor"";a:1:{s:6:""editor"";i:1;}}}}s:6:""column"";a:3:{s:5:""count"";i:2;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:1:{s:6:""layout"";a:1:{s:6:""layout"";a:1:{s:12:""_inline_size"";i:1;}}}}s:7:""section"";a:3:{s:5:""count"";i:2;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:0:{}}s:5:""image"";a:3:{s:5:""count"";i:1;s:15:""control_percent"";i:1;s:8:""controls"";a:1:{s:7:""content"";a:1:{s:13:""section_image"";a:3:{s:5:""image"";i:1;s:7:""link_to"";i:1;s:4:""link"";i:1;}}}}}",,,,,,,,,,,publish,3,cmellan,cmellan@geovictoria.com,,,los-erte-se-prorrogan-hasta-mayo-de-2021,,default,0,0,0,closed,open,10-08-21,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,
2209,La estrategia del downsizing empresarial,"<!-- wp:image {""align"":""center"",""id"":2210,""sizeSlug"":""large"",""linkDestination"":""media""} -->
<figure><a href=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/portada-tendencias-laborales-100-300x169-1.jpg""><img src=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/portada-tendencias-laborales-100-300x169-1.jpg"" alt=""""/></a></figure>
<!-- /wp:image -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Para competir y sobrevivir en el mercado actual, muchas empresas se han visto obligadas a recurrir a diferentes estrategias, entre ellas el <a href=""https://managersmagazine.com/index.php/2011/10/resizing-rightsizing-y-downsizing-en-las-organizaciones/""><em>downsizing</em></a>. Algunas de ellas incluyen fusiones, alianzas, reducciones de plantilla, reconfiguración de puestos de trabajo. También incorporan, la innovación de maquinaria y equipo, eliminación de niveles jerárquico, entre otros.<br>Algunas de estas son “estrategias del <em>downsizing</em> empresarial”. Pero, ¿de qué trata? Se define como el “proceso de reorganización o reestructuración de las organizaciones que supone la mejora de los sistemas de trabajo. Ello mediante la adecuación del número de empleados para mantener los niveles de competitividad”.<br>Dicho de otra manera, el <em>downsizing</em> significa la reducción de la plantilla del personal. Es una combinación de estrategias de <em>rightsizing</em> y <em>rethinking</em>. Vale decir, conseguir el tamaño organizacional óptimo y repensar la organización”.<br></p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading -->
<h2>Origen del <em>downsizing.</em></h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Se cree que el término <em>downsizing </em>se acuñó al inicio de la década de los 70 en Estados Unidos. Esto fue para referirse a la contracción o disminución de coches producidos por el sector automovilístico. Fue a partir de 1982 cuando empezó a ser aplicado para la reducción de empleados de una firma.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3>Los dos tipos de <em>downsizing.</em></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:list -->
<ul><li><strong>Reactivo</strong>: que consiste en responder al cambio sin un estudio previo de la situación. Es decir, es el que se realiza en respuesta a la situación del mercado.</li><li><strong>Proactivo o estratégico</strong>: se produce cuando la empresa se anticipa a los cambios que pueden darse en el entorno. Al adelantarse, los resultados se obtienen de forma más rápida.</li></ul>
<!-- /wp:list -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>El <em>downsizing</em> “requiere de criterios estratégicos basados en la idea de repensar”: un entorno sistemático de trabajo y una metodología adecuada. Además, se debe determinar, si el <em>downsizing </em>va a dirigirse hacia los procesos o hacia una verificación de los objetivos de la empresa. También, definir el entorno y las condiciones en las que se va a llevar a cabo; estableciendo las herramientas que se emplearán, y el desarrollo de un plan de cambio.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3>Ventajas del <em>downsizing.</em></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>El <em>downsizing </em>puede ser una herramienta de reestructuración empresarial muy útil. Una de sus ventajas es que la empresa puede lograr resultados con el mínimo de sus recursos, sobre todo en sectores altamente competitivos. Una disminución del personal en áreas no sensibles de la empresa, baja los costos de manera significativa.&nbsp;<br>Por otra parte, con el <em>downsizing </em>se consigue reducir la burocracia, que provoca lentitud y complejidad en los procesos. Como sabemos, genera deficiencias en la calidad de los servicios, dificultades para definir la responsabilidad y poco espacio para la creatividad y la innovación.&nbsp;<br>Gracias al <em>downsizing </em>la toma de decisiones se puede hacer con más calma y de manera simplificada. ¿La razón? Se disminuyen las unidades, las actividades y los niveles jerárquicos. Por último, es importante tener en cuenta que promueve el espíritu emprendedor y facilita las comunicaciones.<br>Tienes pensando realizar una reestructuración en tu empresa, con las múltiples soluciones que te ofrecemos en Geovictoria te lo haremos más fácil, <a href=""https://www.geovictoria.es/contacto/"">pulsa aquí.</a></p>
<!-- /wp:paragraph -->		
											<a href=""http://info.geovictoria.com/landing-descarga-ebook-01"">
							<img width=""640"" height=""248"" src=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1.jpg"" alt="""" loading=""lazy"" srcset=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1.jpg 1924w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-300x116.jpg 300w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-1024x397.jpg 1024w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-768x297.jpg 768w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-1536x595.jpg 1536w"" sizes=""(max-width: 640px) 100vw, 640px"" />								</a>",,15-04-21,post,https://www.geovictoria.es/noticias/la-estrategia-del-downsizing-empresarial/,https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/Portada-Control-de-Aforo-100.jpg|https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/portada-tendencias-laborales-100-300x169-1.jpg,Portada-Control-de-Aforo-100|portada-tendencias-laborales-100-300x169,|,|,|,https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/Portada-Control-de-Aforo-100.jpg,,Noticias,,0,,,0,90,3,3.0.14,wp-post,builder,default,"a:2:{s:14:""ha_grid_zindex"";s:4:""1000"";s:18:""eael_ext_toc_title"";s:19:""Tabla de contenidos"";}","[{""id"":""399c977e"",""elType"":""section"",""settings"":[],""elements"":[{""id"":""25aadfb1"",""elType"":""column"",""settings"":{""_column_size"":100},""elements"":[{""id"":""58cb0f25"",""elType"":""widget"",""settings"":{""editor"":""<!-- wp:image {\align\"":\""center\""","\""id\"":2210","\""sizeSlug\"":\""large\""","\""linkDestination\"":\""media\""} -->\n<div class=\""wp-block-image\""><figure class=\""aligncenter size-large\""><a href=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/portada-tendencias-laborales-100-300x169-1.jpg\""><img src=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/portada-tendencias-laborales-100-300x169-1.jpg\"" alt=\""\"" class=\""wp-image-2210\""\/><\/a><\/figure><\/div>\n<!-- \/wp:image -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Para competir y sobrevivir en el mercado actual", muchas empresas se han visto obligadas a recurrir a diferentes estrategias," entre ellas el <a href=\""https:\/\/managersmagazine.com\/index.php\/2011\/10\/resizing-rightsizing-y-downsizing-en-las-organizaciones\/\""><em>downsizing<\/em><\/a>. Algunas de ellas incluyen fusiones", alianzas, reducciones de plantilla, reconfiguraci\u00f3n de puestos de trabajo. Tambi\u00e9n incorporan, la innovaci\u00f3n de maquinaria y equipo, eliminaci\u00f3n de niveles jer\u00e1rquico, entre otros.<br>Algunas de estas son \u201cestrategias del <em>downsizing<\/em> empresarial\u201d. Pero, \u00bfde qu\u00e9 trata? Se define como el \u201cproceso de reorganizaci\u00f3n o reestructuraci\u00f3n de las organizaciones que supone la mejora de los sistemas de trabajo. Ello mediante la adecuaci\u00f3n del n\u00famero de empleados para mantener los niveles de competitividad\u201d.<br>Dicho de otra manera, el <em>downsizing<\/em> significa la reducci\u00f3n de la plantilla del personal. Es una combinaci\u00f3n de estrategias de <em>rightsizing<\/em> y <em>rethinking<\/em>. Vale decir," conseguir el tama\u00f1o organizacional \u00f3ptimo y repensar la organizaci\u00f3n\u201d.<br><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2>Origen del <em>downsizing.<\/em><\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Se cree que el t\u00e9rmino <em>downsizing <\/em>se acu\u00f1\u00f3 al inicio de la d\u00e9cada de los 70 en Estados Unidos. Esto fue para referirse a la contracci\u00f3n o disminuci\u00f3n de coches producidos por el sector automovil\u00edstico. Fue a partir de 1982 cuando empez\u00f3 a ser aplicado para la reducci\u00f3n de empleados de una firma.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3>Los dos tipos de <em>downsizing.<\/em><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:list -->\n<ul><li><strong>Reactivo<\/strong>: que consiste en responder al cambio sin un estudio previo de la situaci\u00f3n. Es decir", es el que se realiza en respuesta a la situaci\u00f3n del mercado.<\/li><li><strong>Proactivo o estrat\u00e9gico<\/strong>: se produce cuando la empresa se anticipa a los cambios que pueden darse en el entorno. Al adelantarse, los resultados se obtienen de forma m\u00e1s r\u00e1pida.<\/li><\/ul>\n<!-- \/wp:list -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>El <em>downsizing<\/em> \u201crequiere de criterios estrat\u00e9gicos basados en la idea de repensar\u201d: un entorno sistem\u00e1tico de trabajo y una metodolog\u00eda adecuada. Adem\u00e1s, se debe determinar, si el <em>downsizing <\/em>va a dirigirse hacia los procesos o hacia una verificaci\u00f3n de los objetivos de la empresa. Tambi\u00e9n, definir el entorno y las condiciones en las que se va a llevar a cabo; estableciendo las herramientas que se emplear\u00e1n," y el desarrollo de un plan de cambio.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3>Ventajas del <em>downsizing.<\/em><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>El <em>downsizing <\/em>puede ser una herramienta de reestructuraci\u00f3n empresarial muy \u00fatil. Una de sus ventajas es que la empresa puede lograr resultados con el m\u00ednimo de sus recursos", sobre todo en sectores altamente competitivos. Una disminuci\u00f3n del personal en \u00e1reas no sensibles de la empresa, baja los costos de manera significativa.&nbsp;<br>Por otra parte, con el <em>downsizing <\/em>se consigue reducir la burocracia, que provoca lentitud y complejidad en los procesos. Como sabemos, genera deficiencias en la calidad de los servicios, dificultades para definir la responsabilidad y poco espacio para la creatividad y la innovaci\u00f3n.&nbsp;<br>Gracias al <em>downsizing <\/em>la toma de decisiones se puede hacer con m\u00e1s calma y de manera simplificada. \u00bfLa raz\u00f3n? Se disminuyen las unidades, las actividades y los niveles jer\u00e1rquicos. Por \u00faltimo, es importante tener en cuenta que promueve el esp\u00edritu emprendedor y facilita las comunicaciones.<br>Tienes pensando realizar una reestructuraci\u00f3n en tu empresa, con las m\u00faltiples soluciones que te ofrecemos en Geovictoria te lo haremos m\u00e1s f\u00e1cil," <a href=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/contacto\/\"">pulsa aqu\u00ed.<\/a><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->""""}","elements"""":[]","widgetType"""":""""text-editor""""}]","isInner"""":false}]","isInner"""":false}","{""""id"""":""""a2530eb""""","elType"""":""""section""""","settings"""":[]","elements"""":[{""""id"""":""""698eca2""""","elType"""":""""column""""","settings"""":{""""_column_size"""":100","_inline_size"""":null}","elements"""":[{""""id"""":""""9e40b4a""""","elType"""":""""widget""""","settings"""":{""""image"""":{""""url"""":""""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/banner-ebook-1.jpg""""","id"""":3751}","image_size"""":""""2048x2048""""","link_to"""":""""custom""""","link"""":{""""url"""":""""http:\/\/info.geovictoria.com\/landing-descarga-ebook-01""""","is_external"""":""""""""","nofollow"""":""""""""","custom_attributes"""":""""""""}}","elements"""":[]","widgetType"""":""""image""""}]","isInner"""":false}]","isInner"""":false}]""",a:0:{},"a:7:{s:4:""time"";i:1628633736;s:5:""fonts"";a:0:{}s:5:""icons"";a:0:{}s:20:""dynamic_elements_ids"";a:0:{}s:6:""status"";s:5:""empty"";i:0;s:0:"""";s:3:""css"";s:0:"""";}","a:4:{s:11:""text-editor"";a:3:{s:5:""count"";i:1;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:1:{s:7:""content"";a:1:{s:14:""section_editor"";a:1:{s:6:""editor"";i:1;}}}}s:6:""column"";a:3:{s:5:""count"";i:2;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:1:{s:6:""layout"";a:1:{s:6:""layout"";a:1:{s:12:""_inline_size"";i:1;}}}}s:7:""section"";a:3:{s:5:""count"";i:2;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:0:{}}s:5:""image"";a:3:{s:5:""count"";i:1;s:15:""control_percent"";i:1;s:8:""controls"";a:1:{s:7:""content"";a:1:{s:13:""section_image"";a:4:{s:5:""image"";i:1;s:10:""image_size"";i:1;s:7:""link_to"";i:1;s:4:""link"";i:1;}}}}}",,,,,,,,,,,publish,3,cmellan,cmellan@geovictoria.com,,,la-estrategia-del-downsizing-empresarial,,default,0,0,0,closed,open,10-08-21,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,
2213,Proceso de selección remoto de nuevo personal,"<!-- wp:paragraph -->
<p>El teletrabajo está en auge, cambiando todo, incluso el proceso de selección. Por ello te recomendamos ir un paso por delante, descubriendo la tecnología disponible y cómo adaptarla a tu de proceso de selección de nuevo personal. Todo ello, como sabemos, dentro de un entorno virtual. Te proporcionaremos algunos consejos y soluciones tecnológicas de la red profesional <a href=""https://business.linkedin.com/es-mx/talent-solutions/resources/talent-acquisition/guia-para-la-seleccion-de-personal-en-remoto#formone"">Linkedin</a>, que te ayudarán a prepararte de cara al futuro. Además de algunos pasos que puedes dar de inmediato.<br></p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading -->
<h2>Ventajas de la selección de personal en remoto.</h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:list -->
<ul><li>Es más barato: Las empresas que hacen entrevistas de video reducen hasta un 95% los costos de selección de personal.</li><li>Más fácil: El 54% de los empleados en todo el mundo dice que prefiere cambiar de profesión antes que emigrar.</li><li>Es rápido: Las empresas con plantillas en distintos lugares del mundo contratan un 33% más rápido.</li></ul>
<!-- /wp:list -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>A la hora de publicar la oferta laboral procura que la descripción de empleo enumere los requisitos indispensables. Allí se debe destacar si se valorarán determinadas aptitudes o experiencia. De esta forma, recibirás menos solicitudes de candidatos que no están calificados.<br>Para realizar la entrevista del candidato que hayas seleccionado puedes probar alguna plataformas de vídeo. Algunas de ellas son Zoom, Skype o Microsoft Teams; herramientas de gestión de proyectos como Trello, Asana o Airtable, entre otras.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading -->
<h2>Busca y atrae a los mejores candidatos.</h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Los procesos de selección de personal son cada vez más virtuales. Conviene familiarizarse con diferentes plataformas para no quedarse atrás. Ten en cuenta a los candidatos que hayan interactuado con tus cuentas en redes sociales. Comunícate con ellos por mensaje directo en lugar de usar su feed, donde los demás pueden ver el intercambio.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading -->
<h2>Llega a más candidatos ofreciendo puestos a distancia.</h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>El teletrabajo está ganando terreno. Son más los empleados que buscan opciones de trabajo flexibles y las empresas que notan el ahorro de costos. Por más que tu empresa no tenga pensado pasar a la modalidad virtual a corto plazo, la transición será más sencilla si empiezas a prepararte ahora. Investiga las opciones de tecnología y mantén tus aptitudes al día, y nada podrá detenerte.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading -->
<h2>Filtra a los candidatos de forma eficaz.</h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Prioriza la carga de trabajo con eficacia identificando a los candidatos más calificados. Elige herramientas que se integren con tu sistema de seguimiento de candidatos (ATS) fácilmente para lograr la máxima eficiencia. También puedes utilizar la inteligencia artificial con preguntas de preselección. Así podrás asegurarte que los candidatos cumplen con los requisitos básicos<br>Usa herramientas de evaluación online para ahorrar tiempo y evaluar a varios candidatos a la vez, desde aptitudes de programación hasta habilidades empresariales. Las aptitudes técnicas pueden cambiar con el paso del tiempo, pero las interpersonales, como el liderazgo y la flexibilidad, no pierden vigencia. En las entrevistas virtuales, usa preguntas de comportamiento para evaluar esos rasgos.<br>GeoVictoria te facilita el trabajo, con soluciones tecnológicas de gestión de personal y control de asistencia ¿quieres saber más? <a href=""https://www.geovictoria.es/contacto/"">Pulsa aquí</a></p>
<!-- /wp:paragraph -->		
											<a href=""http://info.geovictoria.com/landing-descarga-ebook-01"">
							<img width=""640"" height=""248"" src=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1.jpg"" alt="""" loading=""lazy"" srcset=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1.jpg 1924w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-300x116.jpg 300w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-1024x397.jpg 1024w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-768x297.jpg 768w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-1536x595.jpg 1536w"" sizes=""(max-width: 640px) 100vw, 640px"" />								</a>",,15-04-21,post,https://www.geovictoria.es/noticias/proceso-de-seleccion-remoto-de-nuevo-personal/,https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/blogging-336376_1280-1.jpg,blogging-336376_1280-1,,,,https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/blogging-336376_1280-1.jpg,,Noticias,,0,,,0,90,3,3.0.14,wp-post,builder,default,"a:2:{s:14:""ha_grid_zindex"";s:4:""1000"";s:18:""eael_ext_toc_title"";s:19:""Tabla de contenidos"";}","[{""id"":""713a1fc7"",""elType"":""section"",""settings"":[],""elements"":[{""id"":""5e5e9a79"",""elType"":""column"",""settings"":{""_column_size"":100},""elements"":[{""id"":""6cdc82ff"",""elType"":""widget"",""settings"":{""editor"":""<!-- wp:paragraph -->\n<p>El teletrabajo est\u00e1 en auge, cambiando todo, incluso el proceso de selecci\u00f3n. Por ello te recomendamos ir un paso por delante, descubriendo la tecnolog\u00eda disponible y c\u00f3mo adaptarla a tu de proceso de selecci\u00f3n de nuevo personal. Todo ello, como sabemos, dentro de un entorno virtual. Te proporcionaremos algunos consejos y soluciones tecnol\u00f3gicas de la red profesional <a href=\https:\/\/business.linkedin.com\/es-mx\/talent-solutions\/resources\/talent-acquisition\/guia-para-la-seleccion-de-personal-en-remoto#formone\"">Linkedin<\/a>", que te ayudar\u00e1n a prepararte de cara al futuro. Adem\u00e1s de algunos pasos que puedes dar de inmediato.<br><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2>Ventajas de la selecci\u00f3n de personal en remoto.<\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:list -->\n<ul><li>Es m\u00e1s barato: Las empresas que hacen entrevistas de video reducen hasta un 95% los costos de selecci\u00f3n de personal.<\/li><li>M\u00e1s f\u00e1cil: El 54% de los empleados en todo el mundo dice que prefiere cambiar de profesi\u00f3n antes que emigrar.<\/li><li>Es r\u00e1pido: Las empresas con plantillas en distintos lugares del mundo contratan un 33% m\u00e1s r\u00e1pido.<\/li><\/ul>\n<!-- \/wp:list -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>A la hora de publicar la oferta laboral procura que la descripci\u00f3n de empleo enumere los requisitos indispensables. All\u00ed se debe destacar si se valorar\u00e1n determinadas aptitudes o experiencia. De esta forma, recibir\u00e1s menos solicitudes de candidatos que no est\u00e1n calificados.<br>Para realizar la entrevista del candidato que hayas seleccionado puedes probar alguna plataformas de v\u00eddeo. Algunas de ellas son Zoom, Skype o Microsoft Teams; herramientas de gesti\u00f3n de proyectos como Trello, Asana o Airtable, entre otras.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2>Busca y atrae a los mejores candidatos.<\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Los procesos de selecci\u00f3n de personal son cada vez m\u00e1s virtuales. Conviene familiarizarse con diferentes plataformas para no quedarse atr\u00e1s. Ten en cuenta a los candidatos que hayan interactuado con tus cuentas en redes sociales. Comun\u00edcate con ellos por mensaje directo en lugar de usar su feed, donde los dem\u00e1s pueden ver el intercambio.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2>Llega a m\u00e1s candidatos ofreciendo puestos a distancia.<\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>El teletrabajo est\u00e1 ganando terreno. Son m\u00e1s los empleados que buscan opciones de trabajo flexibles y las empresas que notan el ahorro de costos. Por m\u00e1s que tu empresa no tenga pensado pasar a la modalidad virtual a corto plazo, la transici\u00f3n ser\u00e1 m\u00e1s sencilla si empiezas a prepararte ahora. Investiga las opciones de tecnolog\u00eda y mant\u00e9n tus aptitudes al d\u00eda, y nada podr\u00e1 detenerte.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2>Filtra a los candidatos de forma eficaz.<\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Prioriza la carga de trabajo con eficacia identificando a los candidatos m\u00e1s calificados. Elige herramientas que se integren con tu sistema de seguimiento de candidatos (ATS) f\u00e1cilmente para lograr la m\u00e1xima eficiencia. Tambi\u00e9n puedes utilizar la inteligencia artificial con preguntas de preselecci\u00f3n. As\u00ed podr\u00e1s asegurarte que los candidatos cumplen con los requisitos b\u00e1sicos<br>Usa herramientas de evaluaci\u00f3n online para ahorrar tiempo y evaluar a varios candidatos a la vez, desde aptitudes de programaci\u00f3n hasta habilidades empresariales. Las aptitudes t\u00e9cnicas pueden cambiar con el paso del tiempo, pero las interpersonales, como el liderazgo y la flexibilidad, no pierden vigencia. En las entrevistas virtuales, usa preguntas de comportamiento para evaluar esos rasgos.<br>GeoVictoria te facilita el trabajo," con soluciones tecnol\u00f3gicas de gesti\u00f3n de personal y control de asistencia \u00bfquieres saber m\u00e1s? <a href=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/contacto\/\"">Pulsa aqu\u00ed<\/a><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->""""}","elements"""":[]","widgetType"""":""""text-editor""""}]","isInner"""":false}]","isInner"""":false}","{""""id"""":""""76135c3""""","elType"""":""""section""""","settings"""":[]","elements"""":[{""""id"""":""""ce5fc31""""","elType"""":""""column""""","settings"""":{""""_column_size"""":100","_inline_size"""":null}","elements"""":[{""""id"""":""""077d9f7""""","elType"""":""""widget""""","settings"""":{""""image"""":{""""url"""":""""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/banner-ebook-1.jpg""""","id"""":3751}","image_size"""":""""2048x2048""""","link_to"""":""""custom""""","link"""":{""""url"""":""""http:\/\/info.geovictoria.com\/landing-descarga-ebook-01""""","is_external"""":""""""""","nofollow"""":""""""""","custom_attributes"""":""""""""}}","elements"""":[]","widgetType"""":""""image""""}]","isInner"""":false}]","isInner"""":false}]""",a:0:{},"a:7:{s:4:""time"";i:1628633962;s:5:""fonts"";a:0:{}s:5:""icons"";a:0:{}s:20:""dynamic_elements_ids"";a:0:{}s:6:""status"";s:5:""empty"";i:0;s:0:"""";s:3:""css"";s:0:"""";}","a:4:{s:11:""text-editor"";a:3:{s:5:""count"";i:1;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:1:{s:7:""content"";a:1:{s:14:""section_editor"";a:1:{s:6:""editor"";i:1;}}}}s:6:""column"";a:3:{s:5:""count"";i:2;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:1:{s:6:""layout"";a:1:{s:6:""layout"";a:1:{s:12:""_inline_size"";i:1;}}}}s:7:""section"";a:3:{s:5:""count"";i:2;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:0:{}}s:5:""image"";a:3:{s:5:""count"";i:1;s:15:""control_percent"";i:1;s:8:""controls"";a:1:{s:7:""content"";a:1:{s:13:""section_image"";a:4:{s:5:""image"";i:1;s:10:""image_size"";i:1;s:7:""link_to"";i:1;s:4:""link"";i:1;}}}}}",,,,,,,,,,,publish,3,cmellan,cmellan@geovictoria.com,,,proceso-de-seleccion-remoto-de-nuevo-personal,,default,0,0,0,closed,open,10-08-21,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,
2216,Calendario laboral y festivos Barcelona 2021,"<!-- wp:image {""id"":2217,""sizeSlug"":""large"",""linkDestination"":""media""} -->
<figure><a href=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/calendario.png""><img src=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/calendario-1024x576.png"" alt=""""/></a></figure>
<!-- /wp:image -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Una de las necesidades de los trabajadores catalanes es saber el calendario laboral y festivos Barcelona 2021. Una expectativa que genera cada año saber los días festivos que te tocan, exceptuando las vacaciones veraniegas.<br>De esta forma, planearás salidas, descansos, excursiones. Los más afortunados después de negociar con su empresa, los puentes.<br>La existencia de estas jornadas inhábiles deriva del Estatuto de los Trabajadores. Ella&nbsp;regulada por el real decreto de hace 37 años. RD 2001/1983, de 28 de julio, es la normativa en el que se regula la jornada de trabajo, las jornadas especiales y los descansos.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading -->
<h2><strong>&nbsp;¿Cómo se viene el calendario laboral y festivos para Barcelona 2021?</strong></h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Este año 2021 tendrá 14 días festivos como es costumbre. Ocho de estos festivos son de celebración en toda España. Los otros cuatro los escoge cada comunidad autónoma. Y los otros dos restantes se encargan cada localidad de elegirlos.<br>En Barcelona este año serán festivos los habituales. Sin embargo, serán dos los que caen día no laborables. Este 2021 la festividad del 26 de diciembre, San Esteban, cae día domingo.<br>El <a href=""https://www.barcelona.cat/es/"">ayuntamiento de Barcelona</a> (y toda Cataluña) escogió también los dos días festivos habituales del municipio. Estos son:, La Mercè, 24 de septiembre y La Segunda Pascua el 24 de mayo.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading -->
<h2><strong>Fecha por fecha: festivos para Barcelona 2021</strong></h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Estos son los días festivos que tendrás si trabajas en Barcelona:<br>-Viernes 1 de enero, Año nuevo, festivo nacional.<br>-Miércoles 6 de enero, día de reyes, la Epifanía del señor, festivo nacional.<br>-Viernes 2 de abril, Viernes Santo, festivo nacional.<br>-Lunes 5 de abril, Lunes de Pascua, festivo autonómico.<br>-Sábado 1 de mayo, Fiesta del trabajo, festivo nacional.<br>-Lunes 24 de mayo, La segunda Pascua, festivo local.<br>-Jueves 24 de junio, San Juan, festivo autonómico.<br>-Sábado 11 de septiembre, Diada de Cataluña, festivo autonómico.<br>-Viernes 24 de septiembre, La Mercè, festivo local.<br>-Martes 12 de octubre, Día de la Hispanidad, festivo nacional.<br>-Lunes 1 de noviembre, Todos los Santos, festivo nacional.<br>-Lunes 6 de diciembre, día de La Constitución, festivo nacional.<br>-Miércoles 8 de diciembre, la Inmaculada Concepción, festivo nacional.<br>-Sábado 25 de diciembre, Navidad, festivo nacional.<br>Mantenerte actualizado de los festivos nacionales, internacionales, locales, autonómicos y estatales. Recuerda que es es muy importante a la hora de planificar proyectos y tareas.<br>GeoVictoria te facilita el trabajo, con soluciones tecnológicas de gestión de personal y control de asistencia ¿quieres saber más? <a href=""https://www.geovictoria.es/contacto/"">Pulsa aquí</a><br></p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:image {""id"":2218,""sizeSlug"":""large"",""linkDestination"":""media""} -->
<figure><a href=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/Calendario-Barcelona-2021-GeoVictoria1pesado-scaled.jpg""><img src=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/Calendario-Barcelona-2021-GeoVictoria1pesado-1024x576.jpg"" alt=""""/></a></figure>
<!-- /wp:image -->
<!-- wp:image {""id"":2219,""sizeSlug"":""large"",""linkDestination"":""media""} -->
<figure><a href=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/Calendario-Barcelona-2021-GeoVictoria2pesado-scaled.jpg""><img src=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/Calendario-Barcelona-2021-GeoVictoria2pesado-1024x576.jpg"" alt=""""/></a></figure>
<!-- /wp:image -->		
											<a href=""http://info.geovictoria.com/landing-descarga-ebook-01"">
							<img width=""640"" height=""248"" src=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1.jpg"" alt="""" loading=""lazy"" srcset=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1.jpg 1924w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-300x116.jpg 300w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-1024x397.jpg 1024w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-768x297.jpg 768w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-1536x595.jpg 1536w"" sizes=""(max-width: 640px) 100vw, 640px"" />								</a>",,15-04-21,post,https://www.geovictoria.es/noticias/calendario-laboral-festivos-barcelona-2021/,https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/portada-decreto-legislativo-713-100.jpg|https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/calendario.png|https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/Calendario-Barcelona-2021-GeoVictoria1pesado-scaled.jpg|https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/Calendario-Barcelona-2021-GeoVictoria2pesado-scaled.jpg,portada-decreto-legislativo-713-100|calendario|Calendario-Barcelona-2021-GeoVictoria1pesado|Calendario-Barcelona-2021-GeoVictoria2pesado,|||,|||,|||,https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/portada-decreto-legislativo-713-100.jpg,,Noticias,,0,Una de las necesidades de los trabajadores catalanes es saber el calendario laboral y festivos Barcelona 2021.,calendario-laboral-y-festivos-barcelona-2021,0,60,3,3.0.14,wp-post,builder,default,"a:2:{s:14:""ha_grid_zindex"";s:4:""1000"";s:18:""eael_ext_toc_title"";s:19:""Tabla de contenidos"";}","[{""id"":""2f13178a"",""elType"":""section"",""settings"":[],""elements"":[{""id"":""921c2cd"",""elType"":""column"",""settings"":{""_column_size"":100},""elements"":[{""id"":""156dd63b"",""elType"":""widget"",""settings"":{""editor"":""<!-- wp:image {\id\"":2217","\""sizeSlug\"":\""large\""","\""linkDestination\"":\""media\""} -->\n<figure class=\""wp-block-image size-large\""><a href=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/calendario.png\""><img src=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/calendario-1024x576.png\"" alt=\""\"" class=\""wp-image-2217\""\/><\/a><\/figure>\n<!-- \/wp:image -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Una de las necesidades de los trabajadores catalanes es saber el calendario laboral y festivos Barcelona 2021. Una expectativa que genera cada a\u00f1o saber los d\u00edas festivos que te tocan", exceptuando las vacaciones veraniegas.<br>De esta forma, planear\u00e1s salidas, descansos, excursiones. Los m\u00e1s afortunados despu\u00e9s de negociar con su empresa, los puentes.<br>La existencia de estas jornadas inh\u00e1biles deriva del Estatuto de los Trabajadores. Ella&nbsp;regulada por el real decreto de hace 37 a\u00f1os. RD 2001\/1983, de 28 de julio, es la normativa en el que se regula la jornada de trabajo, las jornadas especiales y los descansos.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2><strong>&nbsp;\u00bfC\u00f3mo se viene el calendario laboral y festivos para Barcelona 2021?<\/strong><\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Este a\u00f1o 2021 tendr\u00e1 14 d\u00edas festivos como es costumbre. Ocho de estos festivos son de celebraci\u00f3n en toda Espa\u00f1a. Los otros cuatro los escoge cada comunidad aut\u00f3noma. Y los otros dos restantes se encargan cada localidad de elegirlos.<br>En Barcelona este a\u00f1o ser\u00e1n festivos los habituales. Sin embargo, ser\u00e1n dos los que caen d\u00eda no laborables. Este 2021 la festividad del 26 de diciembre, San Esteban," cae d\u00eda domingo.<br>El <a href=\""https:\/\/www.barcelona.cat\/es\/\"">ayuntamiento de Barcelona<\/a> (y toda Catalu\u00f1a) escogi\u00f3 tambi\u00e9n los dos d\u00edas festivos habituales del municipio. Estos son:", La Merc\u00e8, 24 de septiembre y La Segunda Pascua el 24 de mayo.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2><strong>Fecha por fecha: festivos para Barcelona 2021<\/strong><\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Estos son los d\u00edas festivos que tendr\u00e1s si trabajas en Barcelona:<br>-Viernes 1 de enero, A\u00f1o nuevo, festivo nacional.<br>-Mi\u00e9rcoles 6 de enero, d\u00eda de reyes, la Epifan\u00eda del se\u00f1or, festivo nacional.<br>-Viernes 2 de abril, Viernes Santo, festivo nacional.<br>-Lunes 5 de abril, Lunes de Pascua, festivo auton\u00f3mico.<br>-S\u00e1bado 1 de mayo, Fiesta del trabajo, festivo nacional.<br>-Lunes 24 de mayo, La segunda Pascua, festivo local.<br>-Jueves 24 de junio, San Juan, festivo auton\u00f3mico.<br>-S\u00e1bado 11 de septiembre, Diada de Catalu\u00f1a, festivo auton\u00f3mico.<br>-Viernes 24 de septiembre, La Merc\u00e8, festivo local.<br>-Martes 12 de octubre, D\u00eda de la Hispanidad, festivo nacional.<br>-Lunes 1 de noviembre, Todos los Santos, festivo nacional.<br>-Lunes 6 de diciembre, d\u00eda de La Constituci\u00f3n, festivo nacional.<br>-Mi\u00e9rcoles 8 de diciembre, la Inmaculada Concepci\u00f3n, festivo nacional.<br>-S\u00e1bado 25 de diciembre, Navidad, festivo nacional.<br>Mantenerte actualizado de los festivos nacionales, internacionales, locales, auton\u00f3micos y estatales. Recuerda que es es muy importante a la hora de planificar proyectos y tareas.<br>GeoVictoria te facilita el trabajo," con soluciones tecnol\u00f3gicas de gesti\u00f3n de personal y control de asistencia \u00bfquieres saber m\u00e1s? <a href=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/contacto\/\"">Pulsa aqu\u00ed<\/a><br><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:image {\""id\"":2218","\""sizeSlug\"":\""large\""","\""linkDestination\"":\""media\""} -->\n<figure class=\""wp-block-image size-large\""><a href=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Calendario-Barcelona-2021-GeoVictoria1pesado-scaled.jpg\""><img src=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Calendario-Barcelona-2021-GeoVictoria1pesado-1024x576.jpg\"" alt=\""\"" class=\""wp-image-2218\""\/><\/a><\/figure>\n<!-- \/wp:image -->\n\n<!-- wp:image {\""id\"":2219","\""sizeSlug\"":\""large\""","\""linkDestination\"":\""media\""} -->\n<figure class=\""wp-block-image size-large\""><a href=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Calendario-Barcelona-2021-GeoVictoria2pesado-scaled.jpg\""><img src=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Calendario-Barcelona-2021-GeoVictoria2pesado-1024x576.jpg\"" alt=\""\"" class=\""wp-image-2219\""\/><\/a><\/figure>\n<!-- \/wp:image -->""""}","elements"""":[]","widgetType"""":""""text-editor""""}]","isInner"""":false}]","isInner"""":false}","{""""id"""":""""a11ca8d""""","elType"""":""""section""""","settings"""":[]","elements"""":[{""""id"""":""""3731498""""","elType"""":""""column""""","settings"""":{""""_column_size"""":100","_inline_size"""":null}","elements"""":[{""""id"""":""""97dd5c0""""","elType"""":""""widget""""","settings"""":{""""image"""":{""""url"""":""""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/banner-ebook-1.jpg""""","id"""":3751}","image_size"""":""""2048x2048""""","link_to"""":""""custom""""","link"""":{""""url"""":""""http:\/\/info.geovictoria.com\/landing-descarga-ebook-01""""","is_external"""":""""""""","nofollow"""":""""""""","custom_attributes"""":""""""""}}","elements"""":[]","widgetType"""":""""image""""}]","isInner"""":false}]","isInner"""":false}]""",a:0:{},"a:7:{s:4:""time"";i:1628634190;s:5:""fonts"";a:0:{}s:5:""icons"";a:0:{}s:20:""dynamic_elements_ids"";a:0:{}s:6:""status"";s:5:""empty"";i:0;s:0:"""";s:3:""css"";s:0:"""";}","a:4:{s:11:""text-editor"";a:3:{s:5:""count"";i:1;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:1:{s:7:""content"";a:1:{s:14:""section_editor"";a:1:{s:6:""editor"";i:1;}}}}s:6:""column"";a:3:{s:5:""count"";i:2;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:1:{s:6:""layout"";a:1:{s:6:""layout"";a:1:{s:12:""_inline_size"";i:1;}}}}s:7:""section"";a:3:{s:5:""count"";i:2;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:0:{}}s:5:""image"";a:3:{s:5:""count"";i:1;s:15:""control_percent"";i:1;s:8:""controls"";a:1:{s:7:""content"";a:1:{s:13:""section_image"";a:4:{s:5:""image"";i:1;s:10:""image_size"";i:1;s:7:""link_to"";i:1;s:4:""link"";i:1;}}}}}",,,,,,,,,,,publish,3,cmellan,cmellan@geovictoria.com,,,calendario-laboral-festivos-barcelona-2021,,default,0,0,0,closed,open,10-08-21,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,
2221,Cinco pasos para crear hábitos saludables,"<!-- wp:paragraph -->
<p>Un hábito es un comportamiento repetido tantas veces que acaba convirtiéndose en una acción automática, hecha inconscientemente o sin necesidad de motivación. Para ello te mostraremos cinco pasos para crear hábitos saludables.<br>Un <a href=""https://elpais.com/elpais/2015/07/01/eps/1435765575_333302.html"">estudio</a> realizado por la University College de Londres descubrió que, como media, en realidad son necesarios 66 días para incorporar una nueva conducta en nuestra rutina y hacer que se mantenga. También descubrieron que dejar un día de seguir la conducta no es perjudicial para el objetivo a largo plazo.<br>Por ahora, ya debes saber que no es tan fácil adoptar nuevos hábitos. Así que, ¿Cómo transformamos actos controlados en acciones automáticas?<br></p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading -->
<h2>Aquí te dejamos cinco maneras de crear hábitos saludables.</h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><br>1. Define lo que quieres:</h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>El primer paso para adquirir hábitos saludables es descubrir cuáles son los hábitos que quieres mantener. Con tal de conseguirlo, tienes que tener claros tus objetivos. Debes fijarte en ellos para maximizar cambios en el comportamiento.<br>Invierte tiempo en explorar y descubrir qué quieres y qué necesitas en este momento en tu vida. Ser consciente de ello te permitirá dar el siguiente paso: formular un plan específico.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3>2. Haz un plan.</h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Una vez tengas los objetivos claros, tienes que definir un plan con acciones realistas. Céntrate en pequeños pasos que puedas hacer y repítelos para conseguir tus objetivos. Una estrategia de cambio de comportamiento efectiva es un enfoque basado en pequeños cambios.<br>Invierte tiempo por la mañana para meditar. Come un desayuno saludable. Bebe un vaso de agua antes de salir de casa. Haz algo de ejercicio en la pausa para comer. Merienda por la tarde. Prepárate la cena. Planea una hora para hacer ejercicio. Lee antes de ir a la cama. Duerme al menos 7 horas cada noche. Elabora un plan para combatir el estrés.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3>3. Sé constante:</h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>La mera repetición de una simple acción la convierte en habitual, porque se activa automáticamente después de claves contextuales.<br>En otras palabras, cuando repites ciertos comportamiento después de situaciones determinadas, con el tiempo el cerebro acepta estas acciones como automáticas.<br>Por ejemplo, si entrenas antes de desayunar, la automaticidad de este comportamiento aumentará con el tiempo. Así, si te acostumbras a hacer esta actividad cada día antes del desayuno, el cerebro se preparará automáticamente para entrenar, en vez de tener que tomar la decisión de forma consciente.<br>Se necesitan dos meses para que una acción se vuelva automática. ¡Así que la constancia es la clave! Cuando hayas repetido un comportamiento durante dos meses, se transformará en algo natural.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3>4. Supera los contratiempos</h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Los contratiempos pueden aparecer en cualquier momento cuando estás intentando conseguir un objetivo. Habrá días en los que no seguirás tu plan a la perfección, en los que te saltarás un entrenamiento, en los que te dejarás llevar por los antojos o en los que no habrás dormido lo suficiente.<br>Saltarse ocasionalmente la rutina de un comportamiento, no afecta de forma seria el proceso de formación de hábitos. La automaticidad de un hábito se recupera tan pronto como se vuelve a efectuar la acción.<br>Obviamente, cuanto más tiempo estés sin hacer las acciones, más difícil será volver a recuperar el estatus de “hábito”. Así que, aunque a veces está bien saltarse la rutina, intenta volver al plan tan rápido como sea posible para no romper el hábito.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3>5. Toma un respiro:</h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Si te lo tomas demasiado en serio, te será más difícil mantener el hábito. Queremos trabajar duro para estar sanos, pero también tiene que haber momentos de pausa. Resérvate tiempo cada semana para la relajación y la reflexión. No te olvides de la positividad y la gratitud y de recompensar el cuerpo por todo lo que te permite hacer.<br>En este tiempo de pausa, puedes dar un paseo relajante, participar en una clase de yoga, darte un masaje o leer un libro en el sofá. Usa este tiempo para recuperar el cuerpo y la mente para otra semana de bienestar.<br>GeoVictoria te facilita el trabajo, con soluciones tecnológicas de gestión de personal y control de asistencia ¿quieres saber más? <a href=""https://www.geovictoria.es/contacto/"">Pulsa aquí</a></p>
<!-- /wp:paragraph -->		
											<a href=""http://info.geovictoria.com/landing-descarga-ebook-01"">
							<img width=""640"" height=""248"" src=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1.jpg"" alt="""" loading=""lazy"" srcset=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1.jpg 1924w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-300x116.jpg 300w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-1024x397.jpg 1024w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-768x297.jpg 768w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-1536x595.jpg 1536w"" sizes=""(max-width: 640px) 100vw, 640px"" />								</a>",,15-04-21,post,https://www.geovictoria.es/noticias/cinco-pasos-para-crear-habitos-saludables/,https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/interior-decreto-legislativo-713-100.jpg,interior-decreto-legislativo-713-100,,,,https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/interior-decreto-legislativo-713-100.jpg,,Noticias,,0,,,0,90,4,3.0.14,wp-post,builder,default,"a:2:{s:14:""ha_grid_zindex"";s:4:""1000"";s:18:""eael_ext_toc_title"";s:19:""Tabla de contenidos"";}","[{""id"":""69978f5a"",""elType"":""section"",""settings"":[],""elements"":[{""id"":""47f421b7"",""elType"":""column"",""settings"":{""_column_size"":100},""elements"":[{""id"":""69b1c5c1"",""elType"":""widget"",""settings"":{""editor"":""<!-- wp:paragraph -->\n<p>Un h\u00e1bito es un comportamiento repetido tantas veces que acaba convirti\u00e9ndose en una acci\u00f3n autom\u00e1tica, hecha inconscientemente o sin necesidad de motivaci\u00f3n. Para ello te mostraremos cinco pasos para crear h\u00e1bitos saludables.<br>Un <a href=\https:\/\/elpais.com\/elpais\/2015\/07\/01\/eps\/1435765575_333302.html\"">estudio<\/a> realizado por la University College de Londres descubri\u00f3 que", como media, en realidad son necesarios 66 d\u00edas para incorporar una nueva conducta en nuestra rutina y hacer que se mantenga. Tambi\u00e9n descubrieron que dejar un d\u00eda de seguir la conducta no es perjudicial para el objetivo a largo plazo.<br>Por ahora, ya debes saber que no es tan f\u00e1cil adoptar nuevos h\u00e1bitos. As\u00ed que," \u00bfC\u00f3mo transformamos actos controlados en acciones autom\u00e1ticas?<br><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2>Aqu\u00ed te dejamos cinco maneras de crear h\u00e1bitos saludables.<\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><br>1. Define lo que quieres:<\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>El primer paso para adquirir h\u00e1bitos saludables es descubrir cu\u00e1les son los h\u00e1bitos que quieres mantener. Con tal de conseguirlo"," tienes que tener claros tus objetivos. Debes fijarte en ellos para maximizar cambios en el comportamiento.<br>Invierte tiempo en explorar y descubrir qu\u00e9 quieres y qu\u00e9 necesitas en este momento en tu vida. Ser consciente de ello te permitir\u00e1 dar el siguiente paso: formular un plan espec\u00edfico.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3>2. Haz un plan.<\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Una vez tengas los objetivos claros"," tienes que definir un plan con acciones realistas. C\u00e9ntrate en peque\u00f1os pasos que puedas hacer y rep\u00edtelos para conseguir tus objetivos. Una estrategia de cambio de comportamiento efectiva es un enfoque basado en peque\u00f1os cambios.<br>Invierte tiempo por la ma\u00f1ana para meditar. Come un desayuno saludable. Bebe un vaso de agua antes de salir de casa. Haz algo de ejercicio en la pausa para comer. Merienda por la tarde. Prep\u00e1rate la cena. Planea una hora para hacer ejercicio. Lee antes de ir a la cama. Duerme al menos 7 horas cada noche. Elabora un plan para combatir el estr\u00e9s.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3>3. S\u00e9 constante:<\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>La mera repetici\u00f3n de una simple acci\u00f3n la convierte en habitual", porque se activa autom\u00e1ticamente despu\u00e9s de claves contextuales.<br>En otras palabras, cuando repites ciertos comportamiento despu\u00e9s de situaciones determinadas, con el tiempo el cerebro acepta estas acciones como autom\u00e1ticas.<br>Por ejemplo, si entrenas antes de desayunar, la automaticidad de este comportamiento aumentar\u00e1 con el tiempo. As\u00ed, si te acostumbras a hacer esta actividad cada d\u00eda antes del desayuno, el cerebro se preparar\u00e1 autom\u00e1ticamente para entrenar, en vez de tener que tomar la decisi\u00f3n de forma consciente.<br>Se necesitan dos meses para que una acci\u00f3n se vuelva autom\u00e1tica. \u00a1As\u00ed que la constancia es la clave! Cuando hayas repetido un comportamiento durante dos meses," se transformar\u00e1 en algo natural.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3>4. Supera los contratiempos<\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Los contratiempos pueden aparecer en cualquier momento cuando est\u00e1s intentando conseguir un objetivo. Habr\u00e1 d\u00edas en los que no seguir\u00e1s tu plan a la perfecci\u00f3n", en los que te saltar\u00e1s un entrenamiento, en los que te dejar\u00e1s llevar por los antojos o en los que no habr\u00e1s dormido lo suficiente.<br>Saltarse ocasionalmente la rutina de un comportamiento, no afecta de forma seria el proceso de formaci\u00f3n de h\u00e1bitos. La automaticidad de un h\u00e1bito se recupera tan pronto como se vuelve a efectuar la acci\u00f3n.<br>Obviamente, cuanto m\u00e1s tiempo est\u00e9s sin hacer las acciones, m\u00e1s dif\u00edcil ser\u00e1 volver a recuperar el estatus de \u201ch\u00e1bito\u201d. As\u00ed que, aunque a veces est\u00e1 bien saltarse la rutina," intenta volver al plan tan r\u00e1pido como sea posible para no romper el h\u00e1bito.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3>5. Toma un respiro:<\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Si te lo tomas demasiado en serio", te ser\u00e1 m\u00e1s dif\u00edcil mantener el h\u00e1bito. Queremos trabajar duro para estar sanos, pero tambi\u00e9n tiene que haber momentos de pausa. Res\u00e9rvate tiempo cada semana para la relajaci\u00f3n y la reflexi\u00f3n. No te olvides de la positividad y la gratitud y de recompensar el cuerpo por todo lo que te permite hacer.<br>En este tiempo de pausa, puedes dar un paseo relajante, participar en una clase de yoga, darte un masaje o leer un libro en el sof\u00e1. Usa este tiempo para recuperar el cuerpo y la mente para otra semana de bienestar.<br>GeoVictoria te facilita el trabajo," con soluciones tecnol\u00f3gicas de gesti\u00f3n de personal y control de asistencia \u00bfquieres saber m\u00e1s? <a href=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/contacto\/\"">Pulsa aqu\u00ed<\/a><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->""""}","elements"""":[]","widgetType"""":""""text-editor""""}]","isInner"""":false}]","isInner"""":false}","{""""id"""":""""fa3a026""""","elType"""":""""section""""","settings"""":[]","elements"""":[{""""id"""":""""d652325""""","elType"""":""""column""""","settings"""":{""""_column_size"""":100","_inline_size"""":null}","elements"""":[{""""id"""":""""469d62d""""","elType"""":""""widget""""","settings"""":{""""image"""":{""""url"""":""""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/banner-ebook-1.jpg""""","id"""":3751}","image_size"""":""""2048x2048""""","link_to"""":""""custom""""","link"""":{""""url"""":""""http:\/\/info.geovictoria.com\/landing-descarga-ebook-01""""","is_external"""":""""""""","nofollow"""":""""""""","custom_attributes"""":""""""""}}","elements"""":[]","widgetType"""":""""image""""}]","isInner"""":false}]","isInner"""":false}]""",a:0:{},"a:7:{s:4:""time"";i:1628634186;s:5:""fonts"";a:0:{}s:5:""icons"";a:0:{}s:20:""dynamic_elements_ids"";a:0:{}s:6:""status"";s:5:""empty"";i:0;s:0:"""";s:3:""css"";s:0:"""";}","a:4:{s:11:""text-editor"";a:3:{s:5:""count"";i:1;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:1:{s:7:""content"";a:1:{s:14:""section_editor"";a:1:{s:6:""editor"";i:1;}}}}s:6:""column"";a:3:{s:5:""count"";i:2;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:1:{s:6:""layout"";a:1:{s:6:""layout"";a:1:{s:12:""_inline_size"";i:1;}}}}s:7:""section"";a:3:{s:5:""count"";i:2;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:0:{}}s:5:""image"";a:3:{s:5:""count"";i:1;s:15:""control_percent"";i:1;s:8:""controls"";a:1:{s:7:""content"";a:1:{s:13:""section_image"";a:4:{s:5:""image"";i:1;s:10:""image_size"";i:1;s:7:""link_to"";i:1;s:4:""link"";i:1;}}}}}",,,,,,,,,,,publish,3,cmellan,cmellan@geovictoria.com,,,cinco-pasos-para-crear-habitos-saludables,,default,0,0,0,closed,open,10-08-21,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,
2224,¿Qué es Inteligencia Artificial?,"<!-- wp:paragraph -->
<p>Los sistemas informáticos son cada vez más profundos, útiles y complejos. Esto es lo que llamamos Inteligencia artificial ¿quieres saber más?<br>La evolución del software que nos rodea no deja de sorprendernos casi a diario. Cada vez nuestros dispositivos y nuestra experiencia de usuario en Internet se vuelve más sencilla. Al mismo tiempo gana en profundidad.<br></p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading -->
<h2>Definición de inteligencia artificial</h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Es un proceso que está articulado por varios subprocesos. Entre ellos, el aprendizaje, razonamiento, solución de problemas, percepción y lenguaje.<br>El reto de la Inteligencia Artificial (IA) es el aprendizaje automatizado. Después de ello, la finalidad es ir completando fases, entendiendo, previendo, ajustándose al contexto y al usuario. De esta forma, deberá buscar la mejor alternativa y verbalizando para interactuar con el usuario usando su propio interfaz.<br>Ha cambiado mucho el panorama desde los años 50 del siglo pasado. Allí apenas hablábamos de robots físicos no especialmente elaborados. A diferencia de hoy en los que convivimos con herramientas mucho más complejas.<br>La capacidad técnica de los nuevos procesadores y el almacenamiento casi infinito de la nube hacen que cada persona lleve encima lo que en aquella década sería considerado un superordenador.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading -->
<h2>Usos de ello</h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Está mucho más presente en nuestras vidas de lo que pensamos. Solamente con hacer una simple búsqueda en Google involucramos la inteligencia artificial. Ya que sus algoritmos de búsqueda la emplean de manera extensiva desde hace años.<br>Por otra parte, tenemos toda una suerte de dispositivos conectados e inteligentes dentro del famoso Internet de las Cosas. Estos modifican su funcionalidad en base a lo que aprenden de nuestra interacción con ellos. Es así como, un gran ejemplo de esto son los asistentes de voz como Siri de Apple o Alexa de Amazon. v Las máquinas utilizan nuestra forma de entender el mundo para tratar de hacerlo de manera similar. Emplean las cámaras de fotos para interpretar las cosas que vemos, reconocen la voz a través de sus micrófonos y descomponen lo que captan en lenguaje natural. De esta forma, solucionan los problemas que les planteamos con su cerebro digital y nos hablan con sus micrófonos.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3>Inteligencia artificial para recursos humanos:</h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Las prácticas de <a href=""https://www.bbvaopenmind.com/articulos/inteligencia-artificial-en-entorno-laboral-desafios-para-trabajadores/"">recursos humanos</a> con inteligencia artificial (IA) pueden ayudar a los empleadores a obtener información objetiva sobre las personas. De hecho, incluso antes de contratarlas, siempre que logren acceder a datos sobre los trabajadores potenciales.<br>Lo cual posee importantes repercusiones para la confección de mecanismos de protección de los empleados. Por tanto, ello va en beneficio de la prevención de riesgos laborales, de seguridad y de salud a nivel individual.<br>En una situación ideal, la herramienta del análisis de recursos humanos puede ayudar a los empleadores a tomar decisiones correctas acerca de sus empleados.<br>De hecho, la toma de decisiones algorítmica del análisis de recursos humanos puede usarse para apoyar a la fuerza de trabajo. Ello lo puede considerar si combina información sobre el rendimiento de los empleados, las retribuciones y los costes de la fuerza de trabajo con una estrategia de negocio específica y con el apoyo a trabajadores específicos<br>GeoVictoria te facilita el trabajo, con soluciones tecnológicas de gestión de personal y control de asistencia ¿quieres saber más? <a href=""https://www.geovictoria.es/contacto/"">Pulsa aquí</a></p>
<!-- /wp:paragraph -->		
											<a href=""http://info.geovictoria.com/landing-descarga-ebook-01"">
							<img width=""640"" height=""248"" src=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1.jpg"" alt="""" loading=""lazy"" srcset=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1.jpg 1924w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-300x116.jpg 300w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-1024x397.jpg 1024w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-768x297.jpg 768w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-1536x595.jpg 1536w"" sizes=""(max-width: 640px) 100vw, 640px"" />								</a>",,15-04-21,post,https://www.geovictoria.es/geovictoria/que-es-inteligencia-artificial/,https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/qué-es-un-software-de-capital-humano-100.jpg,qué-es-un-software-de-capital-humano-100,,,,https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/qué-es-un-software-de-capital-humano-100.jpg,,GeoVictoria,,0,,,0,90,3,3.0.14,wp-post,builder,default,"a:2:{s:14:""ha_grid_zindex"";s:4:""1000"";s:18:""eael_ext_toc_title"";s:19:""Tabla de contenidos"";}","[{""id"":""37f98db"",""elType"":""section"",""settings"":[],""elements"":[{""id"":""3edd91cf"",""elType"":""column"",""settings"":{""_column_size"":100},""elements"":[{""id"":""49fe6563"",""elType"":""widget"",""settings"":{""editor"":""<!-- wp:paragraph -->\n<p>Los sistemas inform\u00e1ticos son cada vez m\u00e1s profundos, \u00fatiles y complejos. Esto es lo que llamamos Inteligencia artificial \u00bfquieres saber m\u00e1s?<br>La evoluci\u00f3n del software que nos rodea no deja de sorprendernos casi a diario. Cada vez nuestros dispositivos y nuestra experiencia de usuario en Internet se vuelve m\u00e1s sencilla. Al mismo tiempo gana en profundidad.<br><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2>Definici\u00f3n de inteligencia artificial<\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Es un proceso que est\u00e1 articulado por varios subprocesos. Entre ellos, el aprendizaje, razonamiento, soluci\u00f3n de problemas, percepci\u00f3n y lenguaje.<br>El reto de la Inteligencia Artificial (IA) es el aprendizaje automatizado. Despu\u00e9s de ello, la finalidad es ir completando fases, entendiendo, previendo, ajust\u00e1ndose al contexto y al usuario. De esta forma, deber\u00e1 buscar la mejor alternativa y verbalizando para interactuar con el usuario usando su propio interfaz.<br>Ha cambiado mucho el panorama desde los a\u00f1os 50 del siglo pasado. All\u00ed apenas habl\u00e1bamos de robots f\u00edsicos no especialmente elaborados. A diferencia de hoy en los que convivimos con herramientas mucho m\u00e1s complejas.<br>La capacidad t\u00e9cnica de los nuevos procesadores y el almacenamiento casi infinito de la nube hacen que cada persona lleve encima lo que en aquella d\u00e9cada ser\u00eda considerado un superordenador.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2>Usos de ello<\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Est\u00e1 mucho m\u00e1s presente en nuestras vidas de lo que pensamos. Solamente con hacer una simple b\u00fasqueda en Google involucramos la inteligencia artificial. Ya que sus algoritmos de b\u00fasqueda la emplean de manera extensiva desde hace a\u00f1os.<br>Por otra parte, tenemos toda una suerte de dispositivos conectados e inteligentes dentro del famoso Internet de las Cosas. Estos modifican su funcionalidad en base a lo que aprenden de nuestra interacci\u00f3n con ellos. Es as\u00ed como, un gran ejemplo de esto son los asistentes de voz como Siri de Apple o Alexa de Amazon. v Las m\u00e1quinas utilizan nuestra forma de entender el mundo para tratar de hacerlo de manera similar. Emplean las c\u00e1maras de fotos para interpretar las cosas que vemos, reconocen la voz a trav\u00e9s de sus micr\u00f3fonos y descomponen lo que captan en lenguaje natural. De esta forma, solucionan los problemas que les planteamos con su cerebro digital y nos hablan con sus micr\u00f3fonos.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\level\"":3} -->\n<h3>Inteligencia artificial para recursos humanos:<\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Las pr\u00e1cticas de <a href=\""https:\/\/www.bbvaopenmind.com\/articulos\/inteligencia-artificial-en-entorno-laboral-desafios-para-trabajadores\/\"">recursos humanos<\/a> con inteligencia artificial (IA) pueden ayudar a los empleadores a obtener informaci\u00f3n objetiva sobre las personas. De hecho", incluso antes de contratarlas, siempre que logren acceder a datos sobre los trabajadores potenciales.<br>Lo cual posee importantes repercusiones para la confecci\u00f3n de mecanismos de protecci\u00f3n de los empleados. Por tanto, ello va en beneficio de la prevenci\u00f3n de riesgos laborales, de seguridad y de salud a nivel individual.<br>En una situaci\u00f3n ideal, la herramienta del an\u00e1lisis de recursos humanos puede ayudar a los empleadores a tomar decisiones correctas acerca de sus empleados.<br>De hecho, la toma de decisiones algor\u00edtmica del an\u00e1lisis de recursos humanos puede usarse para apoyar a la fuerza de trabajo. Ello lo puede considerar si combina informaci\u00f3n sobre el rendimiento de los empleados, las retribuciones y los costes de la fuerza de trabajo con una estrategia de negocio espec\u00edfica y con el apoyo a trabajadores espec\u00edficos<br>GeoVictoria te facilita el trabajo," con soluciones tecnol\u00f3gicas de gesti\u00f3n de personal y control de asistencia \u00bfquieres saber m\u00e1s? <a href=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/contacto\/\"">Pulsa aqu\u00ed<\/a><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->""""}","elements"""":[]","widgetType"""":""""text-editor""""}]","isInner"""":false}]","isInner"""":false}","{""""id"""":""""170ed24""""","elType"""":""""section""""","settings"""":[]","elements"""":[{""""id"""":""""5d669e8""""","elType"""":""""column""""","settings"""":{""""_column_size"""":100","_inline_size"""":null}","elements"""":[{""""id"""":""""a30045d""""","elType"""":""""widget""""","settings"""":{""""image"""":{""""url"""":""""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/banner-ebook-1.jpg""""","id"""":3751}","image_size"""":""""2048x2048""""","link_to"""":""""custom""""","link"""":{""""url"""":""""http:\/\/info.geovictoria.com\/landing-descarga-ebook-01""""","is_external"""":""""""""","nofollow"""":""""""""","custom_attributes"""":""""""""}}","elements"""":[]","widgetType"""":""""image""""}]","isInner"""":false}]","isInner"""":false}]""",a:0:{},"a:7:{s:4:""time"";i:1628729124;s:5:""fonts"";a:0:{}s:5:""icons"";a:0:{}s:20:""dynamic_elements_ids"";a:0:{}s:6:""status"";s:5:""empty"";i:0;s:0:"""";s:3:""css"";s:0:"""";}","a:4:{s:11:""text-editor"";a:3:{s:5:""count"";i:1;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:1:{s:7:""content"";a:1:{s:14:""section_editor"";a:1:{s:6:""editor"";i:1;}}}}s:6:""column"";a:3:{s:5:""count"";i:2;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:1:{s:6:""layout"";a:1:{s:6:""layout"";a:1:{s:12:""_inline_size"";i:1;}}}}s:7:""section"";a:3:{s:5:""count"";i:2;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:0:{}}s:5:""image"";a:3:{s:5:""count"";i:1;s:15:""control_percent"";i:1;s:8:""controls"";a:1:{s:7:""content"";a:1:{s:13:""section_image"";a:4:{s:5:""image"";i:1;s:10:""image_size"";i:1;s:7:""link_to"";i:1;s:4:""link"";i:1;}}}}}",,,,,,,,,,,publish,3,cmellan,cmellan@geovictoria.com,,,que-es-inteligencia-artificial,,default,0,0,0,closed,open,11-08-21,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,
3050,Transformación digital de las empresas: queremos ser tu partner tecnológico,"<!-- wp:paragraph -->
<p>En la última década se ha hablado mucho de la transformación digital de las empresas, pero ¿qué significa realmente? ¿Con prescindir de documentos en papel y emplear más tecnología es suficiente para considerar que nuestra empresa se ha transformado digitalmente? Nos tememos que no es tan sencillo… La <strong>digitalización de empresas</strong> implica, entre otras cosas, implementar nuevos procesos y formar al personal para utilizar nuevas tecnologías. ¿La parte positiva? Que hecho correctamente, tu empresa puede lograr un aumento de productividad, competitividad y, lo más interesante: rentabilidad.<br></p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading -->
<h2><strong>Digitalización de empresas en España</strong></h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:image {""id"":3074,""sizeSlug"":""large"",""linkDestination"":""media""} -->
<figure><a href=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/05/pexels-olia-danilevich-4974914-1-scaled-e1620984075435.jpg""><img src=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/05/pexels-olia-danilevich-4974914-1-1024x683.jpg"" alt=""Así es cómo ayudamos a la digitalización de empresas - Geovictoria""/></a><figcaption>¿Qué requisitos debe tener tu partner tecnológico? Así es como en Geovictoria contribuimos a la transformación digital de las empresas. </figcaption></figure>
<!-- /wp:image -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Para medir y evaluar el rendimiento de la competitividad digital de los países europeos existe el Índice de Economía y Sociedad Digital (DESI). Dicha evaluación se hace en base a 5 indicadores: conectividad, capital humano, uso de internet, integración de la tecnología digital y servicios públicos digitales.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>En cuanto a la Administración Pública, España está relativamente bien situada, pero cuando se trata de las PYMES, todavía queda un largo camino por recorrer. <a href=""https://ec.europa.eu/digital-single-market/en/digital-economy-and-society-index-desi"">Según el informe DESI 2020</a>, “la inmensa mayoría de las pymes en la Unión Europea todavía no emplea tecnologías digitales, pues tan sólo un 17 % utiliza servicios en la nube, un 12 % analiza los macrodatos y un 17,5 % vendió productos o servicios en línea en 2019”.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Uno de los indicadores en los que España es superior a la media europea es el del uso de Internet. No obstante, cuando se analiza tanto la compra como la venta online, se sitúa por debajo de la media de la UE.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Aunque la situación actual no sea especialmente boyante, nuestro país está comprometido a impulsar la integración de la tecnología digital en las empresas, desarrollando e implementando iniciativas como el Marco estratégico en política de PYME 2030, que establece objetivos de innovación y <strong>digitalización de empresas</strong>. Esto quiere decir que, si tu empresa aún no ha dado el paso, ahora es el momento de hacerlo para no quedarte atrás.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading -->
<h2>Beneficios que han experimentado las empresas con la digitalización. Ventajas de digitalizar tu empresa.</h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Además de poder seguir siendo competitivo en tu sector, <strong>transformar tu empresa digitalmente</strong> tiene innumerables ventajas, de las cuales destacan:&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3>Mayor productividad</h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Este punto va ligado a los procesos de automatización. Con la <strong>digitalización de procesos empresariales</strong>, tu organización se puede beneficiar de automatizar procesos rutinarios y permitir que los empleados realicen trabajos más enriquecedores.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3>Reducción de costes</h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Digitalizando tu empresa puedes reducir costes de varias maneras. Una de ellas es utilizar almacenamiento en la nube y así prescindir de servidores físicos y su mantenimiento.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3>Mayor seguridad de la información</h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Como vimos en un anterior post sobre la importancia de la <a href=""http://www.geovictoria.es/blog/seguridad-informacion/medidas-para-ganrantizar-la-seguridad-de-la-informacion.html"">seguridad de la información</a>, salvaguardar los datos de tu compañía es un aspecto de vital importancia. La transformación digital y el almacenamiento en la nube pueden jugar un papel clave en la seguridad de tu empresa.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3>Implementación de una cultura de innovación</h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Con la implementación de nuevas metodologías, pueden surgir nuevos productos y servicios.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3>Mayor relevancia del big data</h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Poder analizar los datos de una empresa es una herramienta muy útil para cualquier compañía, independientemente de su tamaño. El big data proporciona a las PYMEs información muy valiosa, capaz de ayudar a conocer mejor las preferencias de tus clientes.<br>Ahora que ya sabemos todos los beneficios de la <strong>digitalización de empresas</strong>, toca resolver una pregunta más compleja: ¿cómo lo hacemos?</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading -->
<h2><strong>¿Cómo digitalizar tu empresa?</strong></h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Sin duda, si estás en la primera etapa de la transformación digital de tu empresa, todo puede parecer abrumador y quizás hayas querido tirar la toalla en más de una ocasión. Por eso, desde <a href=""http://www.geovictoria.es"">GeoVictoria</a> queremos transmitirte un mensaje de tranquilidad, ya que nuestra misión es acompañarte durante el proceso y ayudarte a llegar a tu objetivo lo más rápido posible.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Como mentores digitales, podemos aportar nuevos puntos de vista y perspectivas, además de compartir con tu empresa nuestra amplia experiencia y <a href=""https://www.geovictoria.es/casos-exito.html"">casos de éxito</a>. De esta manera, evitaremos que cometas los mismos errores que cometieron otras empresas al iniciar su transformación digital.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Con la visión común de ofrecer una solución simple a nuestros clientes, se crea un <a href=""http://www.geovictoria.es/innovacion.html"">Equipo de Innovación</a> dentro de la compañía, donde la inteligencia artificial, los algoritmos predictivos y el business intelligence se convierten en los factores clave para ofrecer herramientas que permite a millones de clientes automatizar y mejorar su proceso de fuerza de trabajo en más de un 80%.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Hoy en día, nuestra sólida presencia en la industria en todo el mundo y nuestro crecimiento nos empujan a seguir revolucionando el mundo de los servicios de TI y el análisis de fuerza laboral, por ello, lo tenemos claro: queremos ser tu partner tecnológico. Y tú, ¿nos permites acompañarte en tu transformación digital?&nbsp;<br><a href=""https://www.geovictoria.es/contacto.html"">Contáctanos</a> sin compromiso para solicitar más información o aclarar cualquier duda que puedas tener sobre la <strong>digitalización de tu empresa.</strong></p>
<!-- /wp:paragraph -->		
											<a href=""http://info.geovictoria.com/landing-descarga-ebook-01"">
							<img width=""640"" height=""248"" src=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1.jpg"" alt="""" loading=""lazy"" srcset=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1.jpg 1924w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-300x116.jpg 300w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-1024x397.jpg 1024w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-768x297.jpg 768w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-1536x595.jpg 1536w"" sizes=""(max-width: 640px) 100vw, 640px"" />								</a>",Transformación digital de las empresas: queremos ser tu partner tecnológico,14-05-21,post,https://www.geovictoria.es/geovictoria/transformacion-digital-de-empresas/,https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/05/pexels-olia-danilevich-4974914-1-scaled-e1620984075435.jpg,Así es cómo ayudamos a la digitalización de empresas - Geovictoria,¿Qué requisitos debe tener tu partner tecnológico? Así es como en Geovictoria contribuimos a la transformación digital de las empresas. ,¿Qué requisitos debe tener tu partner tecnológico? Así es como en Geovictoria contribuimos a la transformación digital de las empresas. ,Así es cómo ayudamos a la digitalización de empresas - Geovictoria,https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/05/pexels-olia-danilevich-4974914-1-scaled-e1620984075435.jpg,,GeoVictoria,como digitalizar tu empresa|digitalizacion de empresas en españa|digitalizacion de procesos empresariales|digitalizar,0,¿Qué requisitos debe tener tu partner tecnológico? Así es como en Geovictoria contribuimos a la transformación digital de las empresas.,,0,90,4,3.0.14,wp-post,builder,default,"a:2:{s:14:""ha_grid_zindex"";s:4:""1000"";s:18:""eael_ext_toc_title"";s:19:""Tabla de contenidos"";}","[{""id"":""2a971c25"",""elType"":""section"",""settings"":[],""elements"":[{""id"":""1b37af1e"",""elType"":""column"",""settings"":{""_column_size"":100},""elements"":[{""id"":""a85217f"",""elType"":""widget"",""settings"":{""editor"":""<!-- wp:paragraph -->\n<p>En la \u00faltima d\u00e9cada se ha hablado mucho de la transformaci\u00f3n digital de las empresas, pero \u00bfqu\u00e9 significa realmente? \u00bfCon prescindir de documentos en papel y emplear m\u00e1s tecnolog\u00eda es suficiente para considerar que nuestra empresa se ha transformado digitalmente? Nos tememos que no es tan sencillo\u2026 La <strong>digitalizaci\u00f3n de empresas<\/strong> implica, entre otras cosas, implementar nuevos procesos y formar al personal para utilizar nuevas tecnolog\u00edas. \u00bfLa parte positiva? Que hecho correctamente, tu empresa puede lograr un aumento de productividad, competitividad y, lo m\u00e1s interesante: rentabilidad.<br><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2><strong>Digitalizaci\u00f3n de empresas en Espa\u00f1a<\/strong><\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:image {\id\"":3074","\""sizeSlug\"":\""large\""","\""linkDestination\"":\""media\""} -->\n<figure class=\""wp-block-image size-large\""><a href=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/pexels-olia-danilevich-4974914-1-scaled-e1620984075435.jpg\""><img src=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/pexels-olia-danilevich-4974914-1-1024x683.jpg\"" alt=\""As\u00ed es c\u00f3mo ayudamos a la digitalizaci\u00f3n de empresas - Geovictoria\"" class=\""wp-image-3074\""\/><\/a><figcaption>\u00bfQu\u00e9 requisitos debe tener tu partner tecnol\u00f3gico? As\u00ed es como en Geovictoria contribuimos a la transformaci\u00f3n digital de las empresas. <\/figcaption><\/figure>\n<!-- \/wp:image -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Para medir y evaluar el rendimiento de la competitividad digital de los pa\u00edses europeos existe el \u00cdndice de Econom\u00eda y Sociedad Digital (DESI). Dicha evaluaci\u00f3n se hace en base a 5 indicadores: conectividad", capital humano, uso de internet, integraci\u00f3n de la tecnolog\u00eda digital y servicios p\u00fablicos digitales.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>En cuanto a la Administraci\u00f3n P\u00fablica, Espa\u00f1a est\u00e1 relativamente bien situada, pero cuando se trata de las PYMES," todav\u00eda queda un largo camino por recorrer. <a href=\""https:\/\/ec.europa.eu\/digital-single-market\/en\/digital-economy-and-society-index-desi\"">Seg\u00fan el informe DESI 2020<\/a>", \u201cla inmensa mayor\u00eda de las pymes en la Uni\u00f3n Europea todav\u00eda no emplea tecnolog\u00edas digitales, pues tan s\u00f3lo un 17 % utiliza servicios en la nube, un 12 % analiza los macrodatos y un 17,5 % vendi\u00f3 productos o servicios en l\u00ednea en 2019\u201d.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Uno de los indicadores en los que Espa\u00f1a es superior a la media europea es el del uso de Internet. No obstante, cuando se analiza tanto la compra como la venta online, se sit\u00faa por debajo de la media de la UE.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Aunque la situaci\u00f3n actual no sea especialmente boyante, nuestro pa\u00eds est\u00e1 comprometido a impulsar la integraci\u00f3n de la tecnolog\u00eda digital en las empresas, desarrollando e implementando iniciativas como el Marco estrat\u00e9gico en pol\u00edtica de PYME 2030, que establece objetivos de innovaci\u00f3n y <strong>digitalizaci\u00f3n de empresas<\/strong>. Esto quiere decir que, si tu empresa a\u00fan no ha dado el paso, ahora es el momento de hacerlo para no quedarte atr\u00e1s.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2>Beneficios que han experimentado las empresas con la digitalizaci\u00f3n. Ventajas de digitalizar tu empresa.<\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Adem\u00e1s de poder seguir siendo competitivo en tu sector, <strong>transformar tu empresa digitalmente<\/strong> tiene innumerables ventajas," de las cuales destacan:&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3>Mayor productividad<\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Este punto va ligado a los procesos de automatizaci\u00f3n. Con la <strong>digitalizaci\u00f3n de procesos empresariales<\/strong>"," tu organizaci\u00f3n se puede beneficiar de automatizar procesos rutinarios y permitir que los empleados realicen trabajos m\u00e1s enriquecedores.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3>Reducci\u00f3n de costes<\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Digitalizando tu empresa puedes reducir costes de varias maneras. Una de ellas es utilizar almacenamiento en la nube y as\u00ed prescindir de servidores f\u00edsicos y su mantenimiento.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3>Mayor seguridad de la informaci\u00f3n<\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Como vimos en un anterior post sobre la importancia de la <a href=\""http:\/\/www.geovictoria.es\/blog\/seguridad-informacion\/medidas-para-ganrantizar-la-seguridad-de-la-informacion.html\"">seguridad de la informaci\u00f3n<\/a>"," salvaguardar los datos de tu compa\u00f1\u00eda es un aspecto de vital importancia. La transformaci\u00f3n digital y el almacenamiento en la nube pueden jugar un papel clave en la seguridad de tu empresa.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3>Implementaci\u00f3n de una cultura de innovaci\u00f3n<\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Con la implementaci\u00f3n de nuevas metodolog\u00edas"," pueden surgir nuevos productos y servicios.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3>Mayor relevancia del big data<\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Poder analizar los datos de una empresa es una herramienta muy \u00fatil para cualquier compa\u00f1\u00eda", independientemente de su tama\u00f1o. El big data proporciona a las PYMEs informaci\u00f3n muy valiosa, capaz de ayudar a conocer mejor las preferencias de tus clientes.<br>Ahora que ya sabemos todos los beneficios de la <strong>digitalizaci\u00f3n de empresas<\/strong>, toca resolver una pregunta m\u00e1s compleja: \u00bfc\u00f3mo lo hacemos?<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2><strong>\u00bfC\u00f3mo digitalizar tu empresa?<\/strong><\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Sin duda, si est\u00e1s en la primera etapa de la transformaci\u00f3n digital de tu empresa, todo puede parecer abrumador y quiz\u00e1s hayas querido tirar la toalla en m\u00e1s de una ocasi\u00f3n. Por eso," desde <a href=\""http:\/\/www.geovictoria.es\"">GeoVictoria<\/a> queremos transmitirte un mensaje de tranquilidad", ya que nuestra misi\u00f3n es acompa\u00f1arte durante el proceso y ayudarte a llegar a tu objetivo lo m\u00e1s r\u00e1pido posible.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Como mentores digitales, podemos aportar nuevos puntos de vista y perspectivas," adem\u00e1s de compartir con tu empresa nuestra amplia experiencia y <a href=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/casos-exito.html\"">casos de \u00e9xito<\/a>. De esta manera", evitaremos que cometas los mismos errores que cometieron otras empresas al iniciar su transformaci\u00f3n digital.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Con la visi\u00f3n com\u00fan de ofrecer una soluci\u00f3n simple a nuestros clientes," se crea un <a href=\""http:\/\/www.geovictoria.es\/innovacion.html\"">Equipo de Innovaci\u00f3n<\/a> dentro de la compa\u00f1\u00eda", donde la inteligencia artificial, los algoritmos predictivos y el business intelligence se convierten en los factores clave para ofrecer herramientas que permite a millones de clientes automatizar y mejorar su proceso de fuerza de trabajo en m\u00e1s de un 80%.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Hoy en d\u00eda, nuestra s\u00f3lida presencia en la industria en todo el mundo y nuestro crecimiento nos empujan a seguir revolucionando el mundo de los servicios de TI y el an\u00e1lisis de fuerza laboral, por ello, lo tenemos claro: queremos ser tu partner tecnol\u00f3gico. Y t\u00fa," \u00bfnos permites acompa\u00f1arte en tu transformaci\u00f3n digital?&nbsp;<br><a href=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/contacto.html\"">Cont\u00e1ctanos<\/a> sin compromiso para solicitar m\u00e1s informaci\u00f3n o aclarar cualquier duda que puedas tener sobre la <strong>digitalizaci\u00f3n de tu empresa.<\/strong><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->""""}","elements"""":[]","widgetType"""":""""text-editor""""}]","isInner"""":false}]","isInner"""":false}","{""""id"""":""""6e953e3""""","elType"""":""""section""""","settings"""":[]","elements"""":[{""""id"""":""""08382ac""""","elType"""":""""column""""","settings"""":{""""_column_size"""":100","_inline_size"""":null}","elements"""":[{""""id"""":""""186572f""""","elType"""":""""widget""""","settings"""":{""""image"""":{""""url"""":""""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/banner-ebook-1.jpg""""","id"""":3751}","image_size"""":""""2048x2048""""","link_to"""":""""custom""""","link"""":{""""url"""":""""http:\/\/info.geovictoria.com\/landing-descarga-ebook-01""""","is_external"""":""""""""","nofollow"""":""""""""","custom_attributes"""":""""""""}}","elements"""":[]","widgetType"""":""""image""""}]","isInner"""":false}]","isInner"""":false}]""",a:0:{},"a:7:{s:4:""time"";i:1628717712;s:5:""fonts"";a:0:{}s:5:""icons"";a:0:{}s:20:""dynamic_elements_ids"";a:0:{}s:6:""status"";s:5:""empty"";i:0;s:0:"""";s:3:""css"";s:0:"""";}","a:4:{s:11:""text-editor"";a:3:{s:5:""count"";i:1;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:1:{s:7:""content"";a:1:{s:14:""section_editor"";a:1:{s:6:""editor"";i:1;}}}}s:6:""column"";a:3:{s:5:""count"";i:2;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:1:{s:6:""layout"";a:1:{s:6:""layout"";a:1:{s:12:""_inline_size"";i:1;}}}}s:7:""section"";a:3:{s:5:""count"";i:2;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:0:{}}s:5:""image"";a:3:{s:5:""count"";i:1;s:15:""control_percent"";i:1;s:8:""controls"";a:1:{s:7:""content"";a:1:{s:13:""section_image"";a:4:{s:5:""image"";i:1;s:10:""image_size"";i:1;s:7:""link_to"";i:1;s:4:""link"";i:1;}}}}}",digitalización de empresas,61,Así es cómo ayudamos a la digitalización de empresas - Geovictoria,1,,,,,,,publish,3,cmellan,cmellan@geovictoria.com,,,transformacion-digital-de-empresas,,default,0,0,0,closed,open,11-08-21,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,
3052,Regulación del teletrabajo y control horario: ¿cómo pueden adaptarse las empresas?,"<!-- wp:paragraph -->
<p>Prácticamente de la noche a la mañana, nuestro mundo cambió radicalmente. No solo hemos tenido que adaptarnos a utilizar mascarilla y a planificar con mucho más detalle las reuniones familiares, sino que en el ámbito profesional hemos tenido que enfrentarnos a una corriente cada vez más en auge: el teletrabajo. Para algunos, la solución a muchos de sus problemas; para otros, un nuevo desafío.&nbsp;<br>No es ningún secreto que con la llegada de la pandemia este sistema de trabajo se ha conseguido asentar, pero a nivel empresarial la pregunta es: ¿cómo podemos <strong>regular el teletrabajo</strong> y adaptarnos como empresa?</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading -->
<h2><strong><strong>¿Qué es el teletrabajo?</strong></strong></h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Antes que nada, vamos a ver las diferencias entre <strong>teletrabajo</strong> y <strong>trabajo a distancia</strong>, ya que la conocida <strong>“ley del teletrabajo</strong>” hace una distinción entre ambas:&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:paragraph -->
<p><strong><em>Trabajo a distancia</em></strong><em>: forma de organización del trabajo o de realización de la actividad laboral conforme a la cual esta se presta en el domicilio de la persona trabajadora o en el lugar elegido por esta, durante toda su jornada o parte de ella, con carácter regular.</em><br><strong>Teletrabajo</strong><em>: aquel trabajo a distancia que se lleva a cabo mediante el uso exclusivo o prevalente de medios y sistemas informáticos, telemáticos y de telecomunicación.</em></p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:image {""id"":3060,""sizeSlug"":""large"",""linkDestination"":""media""} -->
<figure><a href=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/05/pexels-anthony-shkraba-4348395-1.jpg""><img src=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/05/pexels-anthony-shkraba-4348395-1-1024x514.jpg"" alt=""¿Qué dice la nueva regulación del teletrabajo sobre el control horario? ¿Cómo pueden abordar las empresas este reto? Te damos todas las claves. ""/></a><figcaption>Regulación del teletrabajo y control horario: ¿Cómo pueden adaptarse las empresas? </figcaption></figure>
<!-- /wp:image -->
<!-- wp:heading -->
<h2><strong><strong><strong>Ventajas e inconvenientes del teletrabajo para las empresas</strong></strong></strong></h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Entre las <strong>ventajas</strong> para las empresas con personal que teletrabaja destacan las siguientes:&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:list -->
<ul><li><strong>Reducción de gastos</strong>. Si toda tu plantilla o parte de ella teletrabaja, no necesitas una oficina tan grande, por lo que puedes reducir costes en alquiler.&nbsp;</li><li><strong>Flexibilidad horaria.</strong> Es mucho más sencillo ofrecer una jornada flexible a tus empleados si no tienen que estar físicamente 8 horas en una oficina.&nbsp;</li><li><strong>El factor geográfico deja de ser un problema.</strong> Gracias al teletrabajo, las empresas pueden contratar a personas que viven en cualquier parte del mundo, sin necesidad de que residan físicamente en la misma ciudad donde se encuentra la sede de la empresa.&nbsp;</li><li><strong>Menor impacto ambiental.</strong> Un aspecto que todas las empresas deben tener en cuenta hoy en día es su impacto medioambiental. Ofreciendo a sus empleados la posibilidad de teletrabajar, se reducirá significativamente el tráfico y, en consecuencia, la contaminación.</li></ul>
<!-- /wp:list -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Como todo, también hay ciertos inconvenientes de este sistema de trabajo que vamos a abordar a continuación:&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:list -->
<ul><li><strong>Tecnoestrés y horario continuo.</strong> No es de extrañar que, teniendo el ordenador del trabajo en casa, a veces sea difícil saber cuándo decir “basta” y apagarlo. Por eso es tan importante que, aún teletrabajando, haya un <a href=""https://www.geovictoria.com/empresa/control-horario-asistencia.html"">control horario y de asistencia</a>. De este modo puede existir una diferenciación más clara entre trabajo y descanso.</li><li><strong>Cambio en la organización de la empresa.</strong> A nivel de filosofía empresarial, es probable que el teletrabajo imponga un cambio en la organización y gestión de la compañía, por lo que hay que estar dispuestos a llevar a cabo los cambios oportunos.&nbsp;</li><li><strong>Protección de datos y brechas de seguridad</strong>. Punto clave que desarrolla la <strong>ley de teletrabajo</strong>, destacando los derechos de los teletrabajadores relacionados con el derecho a la intimidad y el uso de dispositivos digitales en el ámbito laboral.&nbsp;</li></ul>
<!-- /wp:list -->
<!-- wp:heading -->
<h2><strong><strong>Regulación del teletrabajo en el Real Decreto</strong></strong></h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Para garantizar los derechos de los trabajadores, ha sido necesario desarrollar una <strong>normativa de teletrabajo</strong>, que recoge aspectos fundamentales como las obligaciones formales y el derecho al registro horario adecuado. Todo ello ha quedado recogido en el <a href=""https://www.boe.es/diario_boe/txt.php?id=BOE-A-2020-11043""><strong>Real Decreto-ley 28/2020, de 22 de septiembre, de trabajo a distancia</strong></a><strong>.&nbsp;</strong><br>Además de establecer que el teletrabajo ha de ser voluntario tanto para el trabajador como para la empresa y que el acuerdo deberá realizarse por escrito, esta <strong>ley del teletrabajo </strong>define el sistema de registro horario, así como las medidas de control empresarial.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:image {""id"":2324,""sizeSlug"":""large"",""linkDestination"":""media""} -->
<figure><a href=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/acceso.jpg""><img src=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/acceso-1024x544.jpg"" alt=""""/></a><figcaption>El Real Decreto-ley 28/2020, de 22 de septiembre, regula trabajo a distancia y el control horario.</figcaption></figure>
<!-- /wp:image -->
<!-- wp:heading -->
<h2><strong><strong><strong>Derecho al registro horario adecuado</strong></strong></strong></h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>En el artículo 14, dicho Real Decreto <strong>que regula el teletrabajo, </strong>establece que <em>“el sistema de registro horario deberá reflejar fielmente el tiempo que la persona trabajadora que realiza trabajo a distancia dedica a la actividad laboral y deberá incluir, entre otros, el momento de inicio y finalización de la jornada”.&nbsp;</em></p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Como empresa, esto puede suponer un desafío, ya que para muchos empresarios es complicado llevar un control sobre el horario que desempeñan sus empleados fuera de la oficina. Para ello, <a href=""http://www.geovictoria.es/empresa/innovaci%C3%B3n.html"">la innovación se ha convertido en un factor clave</a>, ya que existen soluciones muy prácticas para ejercer dicho <strong>control del teletrabajo.</strong>&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:paragraph -->
<p><a href=""http://www.geovictoria.es/empresa/control-horario-asistencia.html"">Cada vez son más empresas las que se apoyan en la tecnología para gestionar el control horario</a>, ya que sin poder fichar como tradicionalmente se hace en las oficinas, las empresas se ven ante la necesidad de buscar alternativas para cumplir con dicha ley y encontrar la manera de que sus empleados que teletrabajan registren sus horas adecuadamente.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Si tu empresa ofrece la modalidad de teletrabajo, pero te está resultando complicado llevar un control sobre las horas trabajadas por parte de tus empleados, no dudes en descubrir los casos de éxito de empresas que han invertido en soluciones tecnológicas para llevar un control horario y de asistencia de sus teletrabajadores.</p>
<!-- /wp:paragraph -->		
											<a href=""http://info.geovictoria.com/landing-descarga-ebook-01"">
							<img width=""640"" height=""248"" src=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1.jpg"" alt="""" loading=""lazy"" srcset=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1.jpg 1924w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-300x116.jpg 300w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-1024x397.jpg 1024w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-768x297.jpg 768w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-1536x595.jpg 1536w"" sizes=""(max-width: 640px) 100vw, 640px"" />								</a>",Explicamos cómo aborda el decreto -ley el tema de control horario tras la llegada del teletrabajo masivo con la pandemia. Destacamos que la tecnología es una gran aliada para las empresas en esta situación y destacamos nuestros casos de éxito. ,10-05-21,post,https://www.geovictoria.es/geovictoria/regulacion-del-teletrabajo-y-control-horario/,https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/05/pexels-anthony-shkraba-4348395.jpg|https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/05/pexels-anthony-shkraba-4348395-1.jpg,pexels-anthony-shkraba-4348395|pexels-anthony-shkraba-4348395-1,|,|,|,https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/05/pexels-anthony-shkraba-4348395.jpg,,GeoVictoria,control teletrabajo|empresas teletrabajo|normativa teletrabajo|regulación teletrabajo|teletrabajo,0,Regulación del Teletrabajo ¿Qué dice la nueva ley sobre el control horario? ¿Cómo pueden abordar las empresas este reto? Te damos todas las claves.,regulacion-del-teletrabajo-y-control-horario-como-pueden-adaptarse-las-empresas,0,60,5,3.0.14,wp-post,builder,default,"a:2:{s:14:""ha_grid_zindex"";s:4:""1000"";s:18:""eael_ext_toc_title"";s:19:""Tabla de contenidos"";}","[{""id"":""4943a00c"",""elType"":""section"",""settings"":[],""elements"":[{""id"":""7868cdc1"",""elType"":""column"",""settings"":{""_column_size"":100},""elements"":[{""id"":""5fb2f00f"",""elType"":""widget"",""settings"":{""editor"":""<!-- wp:paragraph -->\n<p>Pr\u00e1cticamente de la noche a la ma\u00f1ana, nuestro mundo cambi\u00f3 radicalmente. No solo hemos tenido que adaptarnos a utilizar mascarilla y a planificar con mucho m\u00e1s detalle las reuniones familiares, sino que en el \u00e1mbito profesional hemos tenido que enfrentarnos a una corriente cada vez m\u00e1s en auge: el teletrabajo. Para algunos, la soluci\u00f3n a muchos de sus problemas; para otros, un nuevo desaf\u00edo.&nbsp;<br>No es ning\u00fan secreto que con la llegada de la pandemia este sistema de trabajo se ha conseguido asentar, pero a nivel empresarial la pregunta es: \u00bfc\u00f3mo podemos <strong>regular el teletrabajo<\/strong> y adaptarnos como empresa?<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2><strong><strong>\u00bfQu\u00e9 es el teletrabajo?<\/strong><\/strong><\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Antes que nada, vamos a ver las diferencias entre <strong>teletrabajo<\/strong> y <strong>trabajo a distancia<\/strong>, ya que la conocida <strong>\u201cley del teletrabajo<\/strong>\u201d hace una distinci\u00f3n entre ambas:&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p><strong><em>Trabajo a distancia<\/em><\/strong><em>: forma de organizaci\u00f3n del trabajo o de realizaci\u00f3n de la actividad laboral conforme a la cual esta se presta en el domicilio de la persona trabajadora o en el lugar elegido por esta, durante toda su jornada o parte de ella, con car\u00e1cter regular.<\/em><br><strong>Teletrabajo<\/strong><em>: aquel trabajo a distancia que se lleva a cabo mediante el uso exclusivo o prevalente de medios y sistemas inform\u00e1ticos, telem\u00e1ticos y de telecomunicaci\u00f3n.<\/em><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:image {\id\"":3060","\""sizeSlug\"":\""large\""","\""linkDestination\"":\""media\""} -->\n<figure class=\""wp-block-image size-large\""><a href=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/pexels-anthony-shkraba-4348395-1.jpg\""><img src=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/pexels-anthony-shkraba-4348395-1-1024x514.jpg\"" alt=\""\u00bfQu\u00e9 dice la nueva regulaci\u00f3n del teletrabajo sobre el control horario? \u00bfC\u00f3mo pueden abordar las empresas este reto? Te damos todas las claves. \"" class=\""wp-image-3060\""\/><\/a><figcaption>Regulaci\u00f3n del teletrabajo y control horario: \u00bfC\u00f3mo pueden adaptarse las empresas? <\/figcaption><\/figure>\n<!-- \/wp:image -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2><strong><strong><strong>Ventajas e inconvenientes del teletrabajo para las empresas<\/strong><\/strong><\/strong><\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Entre las <strong>ventajas<\/strong> para las empresas con personal que teletrabaja destacan las siguientes:&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:list -->\n<ul><li><strong>Reducci\u00f3n de gastos<\/strong>. Si toda tu plantilla o parte de ella teletrabaja", no necesitas una oficina tan grande, por lo que puedes reducir costes en alquiler.&nbsp;<\/li><li><strong>Flexibilidad horaria.<\/strong> Es mucho m\u00e1s sencillo ofrecer una jornada flexible a tus empleados si no tienen que estar f\u00edsicamente 8 horas en una oficina.&nbsp;<\/li><li><strong>El factor geogr\u00e1fico deja de ser un problema.<\/strong> Gracias al teletrabajo, las empresas pueden contratar a personas que viven en cualquier parte del mundo, sin necesidad de que residan f\u00edsicamente en la misma ciudad donde se encuentra la sede de la empresa.&nbsp;<\/li><li><strong>Menor impacto ambiental.<\/strong> Un aspecto que todas las empresas deben tener en cuenta hoy en d\u00eda es su impacto medioambiental. Ofreciendo a sus empleados la posibilidad de teletrabajar, se reducir\u00e1 significativamente el tr\u00e1fico y, en consecuencia, la contaminaci\u00f3n.<\/li><\/ul>\n<!-- \/wp:list -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Como todo, tambi\u00e9n hay ciertos inconvenientes de este sistema de trabajo que vamos a abordar a continuaci\u00f3n:&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:list -->\n<ul><li><strong>Tecnoestr\u00e9s y horario continuo.<\/strong> No es de extra\u00f1ar que, teniendo el ordenador del trabajo en casa, a veces sea dif\u00edcil saber cu\u00e1ndo decir \u201cbasta\u201d y apagarlo. Por eso es tan importante que, a\u00fan teletrabajando," haya un <a href=\""https:\/\/www.geovictoria.com\/empresa\/control-horario-asistencia.html\"">control horario y de asistencia<\/a>. De este modo puede existir una diferenciaci\u00f3n m\u00e1s clara entre trabajo y descanso.<\/li><li><strong>Cambio en la organizaci\u00f3n de la empresa.<\/strong> A nivel de filosof\u00eda empresarial", es probable que el teletrabajo imponga un cambio en la organizaci\u00f3n y gesti\u00f3n de la compa\u00f1\u00eda, por lo que hay que estar dispuestos a llevar a cabo los cambios oportunos.&nbsp;<\/li><li><strong>Protecci\u00f3n de datos y brechas de seguridad<\/strong>. Punto clave que desarrolla la <strong>ley de teletrabajo<\/strong>, destacando los derechos de los teletrabajadores relacionados con el derecho a la intimidad y el uso de dispositivos digitales en el \u00e1mbito laboral.&nbsp;<\/li><\/ul>\n<!-- \/wp:list -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2><strong><strong>Regulaci\u00f3n del teletrabajo en el Real Decreto<\/strong><\/strong><\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Para garantizar los derechos de los trabajadores, ha sido necesario desarrollar una <strong>normativa de teletrabajo<\/strong>," que recoge aspectos fundamentales como las obligaciones formales y el derecho al registro horario adecuado. Todo ello ha quedado recogido en el <a href=\""https:\/\/www.boe.es\/diario_boe\/txt.php?id=BOE-A-2020-11043\""><strong>Real Decreto-ley 28\/2020", de 22 de septiembre, de trabajo a distancia<\/strong><\/a><strong>.&nbsp;<\/strong><br>Adem\u00e1s de establecer que el teletrabajo ha de ser voluntario tanto para el trabajador como para la empresa y que el acuerdo deber\u00e1 realizarse por escrito, esta <strong>ley del teletrabajo <\/strong>define el sistema de registro horario," as\u00ed como las medidas de control empresarial.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:image {\""id\"":2324","\""sizeSlug\"":\""large\""","\""linkDestination\"":\""media\""} -->\n<figure class=\""wp-block-image size-large\""><a href=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/acceso.jpg\""><img src=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/acceso-1024x544.jpg\"" alt=\""\"" class=\""wp-image-2324\""\/><\/a><figcaption>El Real Decreto-ley 28\/2020", de 22 de septiembre, regula trabajo a distancia y el control horario.<\/figcaption><\/figure>\n<!-- \/wp:image -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2><strong><strong><strong>Derecho al registro horario adecuado<\/strong><\/strong><\/strong><\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>En el art\u00edculo 14, dicho Real Decreto <strong>que regula el teletrabajo, <\/strong>establece que <em>\u201cel sistema de registro horario deber\u00e1 reflejar fielmente el tiempo que la persona trabajadora que realiza trabajo a distancia dedica a la actividad laboral y deber\u00e1 incluir, entre otros, el momento de inicio y finalizaci\u00f3n de la jornada\u201d.&nbsp;<\/em><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Como empresa, esto puede suponer un desaf\u00edo, ya que para muchos empresarios es complicado llevar un control sobre el horario que desempe\u00f1an sus empleados fuera de la oficina. Para ello," <a href=\""http:\/\/www.geovictoria.es\/empresa\/innovaci%C3%B3n.html\"">la innovaci\u00f3n se ha convertido en un factor clave<\/a>"," ya que existen soluciones muy pr\u00e1cticas para ejercer dicho <strong>control del teletrabajo.<\/strong>&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p><a href=\""http:\/\/www.geovictoria.es\/empresa\/control-horario-asistencia.html\"">Cada vez son m\u00e1s empresas las que se apoyan en la tecnolog\u00eda para gestionar el control horario<\/a>", ya que sin poder fichar como tradicionalmente se hace en las oficinas, las empresas se ven ante la necesidad de buscar alternativas para cumplir con dicha ley y encontrar la manera de que sus empleados que teletrabajan registren sus horas adecuadamente.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Si tu empresa ofrece la modalidad de teletrabajo, pero te est\u00e1 resultando complicado llevar un control sobre las horas trabajadas por parte de tus empleados," no dudes en descubrir los casos de \u00e9xito de empresas que han invertido en soluciones tecnol\u00f3gicas para llevar un control horario y de asistencia de sus teletrabajadores.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->""""}","elements"""":[]","widgetType"""":""""text-editor""""}]","isInner"""":false}]","isInner"""":false}","{""""id"""":""""3ceb4cf""""","elType"""":""""section""""","settings"""":[]","elements"""":[{""""id"""":""""12e711a""""","elType"""":""""column""""","settings"""":{""""_column_size"""":100","_inline_size"""":null}","elements"""":[{""""id"""":""""3478b43""""","elType"""":""""widget""""","settings"""":{""""image"""":{""""url"""":""""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/banner-ebook-1.jpg""""","id"""":3751}","image_size"""":""""2048x2048""""","link_to"""":""""custom""""","link"""":{""""url"""":""""http:\/\/info.geovictoria.com\/landing-descarga-ebook-01""""","is_external"""":""""""""","nofollow"""":""""""""","custom_attributes"""":""""""""}}","elements"""":[]","widgetType"""":""""image""""}]","isInner"""":false}]","isInner"""":false}]""",a:0:{},"a:7:{s:4:""time"";i:1628634410;s:5:""fonts"";a:0:{}s:5:""icons"";a:0:{}s:20:""dynamic_elements_ids"";a:0:{}s:6:""status"";s:5:""empty"";i:0;s:0:"""";s:3:""css"";s:0:"""";}","a:4:{s:11:""text-editor"";a:3:{s:5:""count"";i:1;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:1:{s:7:""content"";a:1:{s:14:""section_editor"";a:1:{s:6:""editor"";i:1;}}}}s:6:""column"";a:3:{s:5:""count"";i:2;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:1:{s:6:""layout"";a:1:{s:6:""layout"";a:1:{s:12:""_inline_size"";i:1;}}}}s:7:""section"";a:3:{s:5:""count"";i:2;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:0:{}}s:5:""image"";a:3:{s:5:""count"";i:1;s:15:""control_percent"";i:1;s:8:""controls"";a:1:{s:7:""content"";a:1:{s:13:""section_image"";a:4:{s:5:""image"";i:1;s:10:""image_size"";i:1;s:7:""link_to"";i:1;s:4:""link"";i:1;}}}}}",Regulacion Teletrabajo,52,Regulación del teletrabajo y control horario: las claves - Geovictoria,,,,,,,,publish,3,cmellan,cmellan@geovictoria.com,,,regulacion-del-teletrabajo-y-control-horario,,default,0,0,0,closed,open,10-08-21,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,
3054,Descubre si tu empresa cumple con estas medidas para garantizar la seguridad de la información,"<!-- wp:paragraph -->
<p>Ciberseguridad, ley de protección de datos, protocolos de seguridad… Es posible que como empresario escuches estos términos frecuentemente y te asalte la duda: ¿Estará mi empresa cumpliendo con las <strong>medidas para garantizar la seguridad de la información?&nbsp;</strong></p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Antes que nada, vamos a explicar en qué consiste exactamente la seguridad de la información, por qué es tan importante y lo que la diferencia de la seguridad informática.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading -->
<h2><strong><strong><strong>Importancia de la seguridad de la información en empresas</strong></strong></strong></h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>La seguridad de la información consiste en un conjunto de técnicas y medidas que permiten resguardar y proteger la información, buscando mantener la confidencialidad, la disponibilidad e integridad de datos.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>La utilización indebida de información privada por parte de terceros puede acarrear consecuencias catastróficas para la empresa, tanto financieras como productivas, de ahí la importancia de la aplicación de <strong>métodos de seguridad de la información.</strong>&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Muchas empresas no le dan la importancia necesaria a la gestión de dicha seguridad hasta que ocurre algún incidente, como la modificación o destrucción no autorizada de información, teniendo que emplear tiempo y esfuerzo en solventar el problema sin opción de recuperar los datos perdidos. </p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:image {""id"":3071,""sizeSlug"":""large"",""linkDestination"":""media""} -->
<figure><a href=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/05/pexels-markus-spiske-2004161-scaled-e1620893921340.jpg""><img src=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/05/pexels-markus-spiske-2004161-1024x683.jpg"" alt=""medidas para garantizar la seguridad de la informacion""/></a><figcaption>Medidas para garantizar la seguridad de la información - Geovictoria</figcaption></figure>
<!-- /wp:image -->
<!-- wp:heading -->
<h2><strong><strong><strong><strong>¿En qué se diferencia la seguridad de la información y la ciberseguridad?</strong></strong></strong></strong></h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>El objetivo de la seguridad de la información es controlar todos los datos que se manejan en una empresa, tanto físicos como digitales, y asegurar que no salgan del sistema establecido por la institución, evitando así posibles incidentes.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>La ciberseguridad, en cambio, solo se encarga de la seguridad en el medio informático, es decir, dentro de los entornos digitales de la empresa.&nbsp;<br>Ahora que conoces la diferencia y sabes qué implica, es hora de repasar nuestros <strong>tips</strong> y descubrir si tu empresa cumple con los <strong>métodos de seguridad de la información </strong>imprescindibles en la era de la digitalización.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading -->
<h2><strong><strong><strong>Métodos de seguridad de la información</strong></strong></strong></h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong><strong><strong>Limitar el acceso a la información</strong></strong></strong></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>En una organización, no todos los integrantes tienen por qué acceder a toda la información, sino exclusivamente a aquella que necesitan para el desempeño de sus funciones. De esta manera, se minimiza el riesgo de que datos confidenciales salgan a la luz. Para ello, el primer paso es clasificar la información, determinando cómo y quién podrá gestionar qué datos. Esta clasificación se puede hacer en base a los departamentos de la empresa, por ejemplo. Una vez se establezca qué usuarios pueden acceder a la información, se procede a gestionar los permisos necesarios.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong><strong><strong>Registrar y controlar las visitas que recibe tu empresa</strong></strong></strong></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Saber quién entra y sale de tus instalaciones es extremadamente importante para la seguridad de tu empresa, más si frecuentemente acceden personas ajenas a la organización. Además de su identidad, es de vital importancia disponer de otros detalles, como fechas y horas de acceso. De esta manera, en el caso de sufrir algún incidente, se podrá limitar la causa. Para ello es imprescindible contar con un software de registro y <a href=""https://www.geovictoria.es/soluciones/registro-control-visitas.html"">control de visitantes fiable</a>, evitando fallos en los protocolos de seguridad.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong><strong><strong>Asegurar un almacenamiento seguro de la información</strong></strong></strong></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Para poder garantizar que la información de una empresa está a buen recaudo, es necesario que se almacene correctamente. Bajo llave en el caso de ser ficheros físicos y confidenciales, al que puedan acceder solo las personas asignadas. En el caso de archivos digitales se puede optar por almacenamiento en disco duro o en la nube. </p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:image {""id"":3070,""sizeSlug"":""large"",""linkDestination"":""media""} -->
<figure><a href=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/05/pexels-negative-space-34600-scaled-e1620894273213.jpg""><img src=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/05/pexels-negative-space-34600-1024x683.jpg"" alt=""""/></a><figcaption>Cuáles son las medidas básicas que toda empresa debería tomar en cuanto a protección de datos y seguridad de la información</figcaption></figure>
<!-- /wp:image -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong><strong><strong>Utilizar contraseñas seguras</strong></strong></strong></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>La ciberseguridad es un pilar básico de la seguridad de la información hoy en día, ya que la mayoría de las empresas se han digitalizado. Para evitar ciberataques o suplantación de identidad digital es necesario utilizar claves de seguridad (contraseñas) seguras. Nada de usar el nombre de la empresa como contraseña, ya que sería demasiado fácil para un hacker acceder a información privada de la organización, ya que Internet puede ser una vía de fácil acceso a información confidencial.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong><strong><strong>Involucrar a toda la empresa en la seguridad</strong></strong></strong></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>La ciberseguridad es un pilar básico de la seguridad de la información hoy en día, ya que la mayoría de las empresas se han digitalizado. Para evitar ciberataques o suplantación de identidad digital es necesario utilizar claves de seguridad (contraseñas) seguras. Nada de usar el nombre de la empresa como contraseña, ya que sería demasiado fácil para un hacker acceder a información privada de la organización, ya que Internet puede ser una vía de fácil acceso a información confidencial.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong><strong><strong>Cumplir el Reglamento General de Protección de Datos (RGPD)</strong></strong></strong></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Si tu negocio se encuentra en la UE y trata datos personales como parte de su actividad empresarial, debe cumplir el <a href=""https://www.boe.es/doue/2016/119/L00001-00088.pdf"">Reglamento General de Protección de Datos (RGPD)</a>. Sin embargo, si el tratamiento de datos personales no constituye la parte principal de su negocio y su actividad no entraña riesgos para las personas, no está sujeta a algunas obligaciones del RGPD (como el nombramiento de un delegado de protección de datos).&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Ahora que ya tienes un checklist con algunos de nuestros tips de seguridad, ¿dirías que tu empresa cumple con las medidas? Si tienes alguna pregunta, no dudes en consultar nuestras <a href=""https://www.geovictoria.es/soporte/preguntas-frecuentes.html"">preguntas frecuentes sobre seguridad</a>.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:paragraph -->
<p></p>
<!-- /wp:paragraph -->		
											<a href=""http://info.geovictoria.com/landing-descarga-ebook-01"">
							<img width=""640"" height=""248"" src=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1.jpg"" alt="""" loading=""lazy"" srcset=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1.jpg 1924w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-300x116.jpg 300w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-1024x397.jpg 1024w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-768x297.jpg 768w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-1536x595.jpg 1536w"" sizes=""(max-width: 640px) 100vw, 640px"" />								</a>",,13-05-21,post,https://www.geovictoria.es/geovictoria/medidas-para-garantizar-la-seguridad-de-la-informacion/,https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/05/pexels-markus-spiske-2004161-scaled-e1620893921340.jpg|https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/05/pexels-negative-space-34600-scaled-e1620894273213.jpg|https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/05/lukas-669610-scaled-e1621345847799.jpg|https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/05/pexels-anthony-shkraba-4348404-1-scaled.jpg|https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/05/pexels-olia-danilevich-4974914-1-scaled-e1620984075435.jpg|https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/05/pexels-burst-374831-1-scaled.jpg|https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/05/pexels-freestocksorg-744461-1-scaled.jpg|https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/05/pexels-porapak-apichodilok-369376-1-scaled.jpg|https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/05/pexels-andrea-piacquadio-926390-1-scaled-e1622709551545.jpg|https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/05/pexels-andrea-piacquadio-859265-1-scaled.jpg|https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/05/pexels-andrea-piacquadio-826349-1-scaled-e1621510133152.jpg,medidas para garantizar la seguridad de la informacion|pexels-negative-space-34600|Reducción de costos operativos|pexels-anthony-shkraba-4348404 (1)|Así es cómo ayudamos a la digitalización de empresas - Geovictoria|pexels-burst-374831 (1)|pexels-freestocksorg-744461 (1)|pexels-porapak-apichodilok-369376 (1)|Amenzas de seguridad de la información más comunes|pexels-andrea-piacquadio-859265 (1)|Consejos para optimizar procesos laborales,Medidas para garantizar la seguridad de la información - Geovictoria||5 consejos para reducir costos operativos - Geovictoria||¿Qué requisitos debe tener tu partner tecnológico? Así es como en Geovictoria contribuimos a la transformación digital de las empresas. ||||amenazas de la seguridad de la información||¿Cómo hacer tu empresa más productiva y eficente? No te pierdas estos 10 consejos para oprimizar tus proesos de trabajo. ,Cuáles son las medidas  básicas que toda empresa debería tomar en cuanto a proteccion de datos y seguridad de la información||La reducción de costos operativos no tiene por qué estar reñida con el bienestar de tu plantilla. Descúbrelo gracias a estos consejos. ||¿Qué requisitos debe tener tu partner tecnológico? Así es como en Geovictoria contribuimos a la transformación digital de las empresas. ||||¿Sabes cuáles son las amenazas de seguridad de la información más habituales? Conócelas y descubre cómo prevenirlas en tu empresa.||¿Cómo hacer tu empresa más productiva y eficente? No te pierdas estos 10 consejos para oprimizar tus proesos de trabajo. ,medidas para garantizar la seguridad de la informacion||Consejos para reducir los costos operativos||Así es cómo ayudamos a la digitalización de empresas - Geovictoria||||Amenzas de seguridad de la información más comunes||Consejos para optimizar procesos laborales,https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/05/pexels-markus-spiske-2004161-scaled-e1620893921340.jpg,,GeoVictoria,,0,¿Tu empresa cumple con estas medidas para garantizar la seguridad de la información en la era de la digitalización? Descúbrelo.,,0,60,5,3.0.14,wp-post,builder,default,"a:2:{s:14:""ha_grid_zindex"";s:4:""1000"";s:18:""eael_ext_toc_title"";s:19:""Tabla de contenidos"";}","[{""id"":""b89ed8f"",""elType"":""section"",""settings"":[],""elements"":[{""id"":""23517919"",""elType"":""column"",""settings"":{""_column_size"":100},""elements"":[{""id"":""633038d1"",""elType"":""widget"",""settings"":{""editor"":""<!-- wp:paragraph -->\n<p>Ciberseguridad, ley de protecci\u00f3n de datos, protocolos de seguridad\u2026 Es posible que como empresario escuches estos t\u00e9rminos frecuentemente y te asalte la duda: \u00bfEstar\u00e1 mi empresa cumpliendo con las <strong>medidas para garantizar la seguridad de la informaci\u00f3n?&nbsp;<\/strong><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Antes que nada, vamos a explicar en qu\u00e9 consiste exactamente la seguridad de la informaci\u00f3n, por qu\u00e9 es tan importante y lo que la diferencia de la seguridad inform\u00e1tica.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2><strong><strong><strong>Importancia de la seguridad de la informaci\u00f3n en empresas<\/strong><\/strong><\/strong><\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>La seguridad de la informaci\u00f3n consiste en un conjunto de t\u00e9cnicas y medidas que permiten resguardar y proteger la informaci\u00f3n, buscando mantener la confidencialidad, la disponibilidad e integridad de datos.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>La utilizaci\u00f3n indebida de informaci\u00f3n privada por parte de terceros puede acarrear consecuencias catastr\u00f3ficas para la empresa, tanto financieras como productivas, de ah\u00ed la importancia de la aplicaci\u00f3n de <strong>m\u00e9todos de seguridad de la informaci\u00f3n.<\/strong>&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Muchas empresas no le dan la importancia necesaria a la gesti\u00f3n de dicha seguridad hasta que ocurre alg\u00fan incidente, como la modificaci\u00f3n o destrucci\u00f3n no autorizada de informaci\u00f3n, teniendo que emplear tiempo y esfuerzo en solventar el problema sin opci\u00f3n de recuperar los datos perdidos.\u00a0<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:image {\id\"":3071","\""sizeSlug\"":\""large\""","\""linkDestination\"":\""media\""} -->\n<figure class=\""wp-block-image size-large\""><a href=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/pexels-markus-spiske-2004161-scaled-e1620893921340.jpg\""><img src=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/pexels-markus-spiske-2004161-1024x683.jpg\"" alt=\""medidas para garantizar la seguridad de la informacion\"" class=\""wp-image-3071\""\/><\/a><figcaption>Medidas para garantizar la seguridad de la informaci\u00f3n - Geovictoria<\/figcaption><\/figure>\n<!-- \/wp:image -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2><strong><strong><strong><strong>\u00bfEn qu\u00e9 se diferencia la seguridad de la informaci\u00f3n y la ciberseguridad?<\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>El objetivo de la seguridad de la informaci\u00f3n es controlar todos los datos que se manejan en una empresa", tanto f\u00edsicos como digitales, y asegurar que no salgan del sistema establecido por la instituci\u00f3n, evitando as\u00ed posibles incidentes.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>La ciberseguridad, en cambio, solo se encarga de la seguridad en el medio inform\u00e1tico, es decir, dentro de los entornos digitales de la empresa.&nbsp;<br>Ahora que conoces la diferencia y sabes qu\u00e9 implica," es hora de repasar nuestros <strong>tips<\/strong> y descubrir si tu empresa cumple con los <strong>m\u00e9todos de seguridad de la informaci\u00f3n <\/strong>imprescindibles en la era de la digitalizaci\u00f3n.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2><strong><strong><strong>M\u00e9todos de seguridad de la informaci\u00f3n<\/strong><\/strong><\/strong><\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><strong><strong><strong>Limitar el acceso a la informaci\u00f3n<\/strong><\/strong><\/strong><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>En una organizaci\u00f3n", no todos los integrantes tienen por qu\u00e9 acceder a toda la informaci\u00f3n, sino exclusivamente a aquella que necesitan para el desempe\u00f1o de sus funciones. De esta manera, se minimiza el riesgo de que datos confidenciales salgan a la luz. Para ello, el primer paso es clasificar la informaci\u00f3n, determinando c\u00f3mo y qui\u00e9n podr\u00e1 gestionar qu\u00e9 datos. Esta clasificaci\u00f3n se puede hacer en base a los departamentos de la empresa, por ejemplo. Una vez se establezca qu\u00e9 usuarios pueden acceder a la informaci\u00f3n," se procede a gestionar los permisos necesarios.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><strong><strong><strong>Registrar y controlar las visitas que recibe tu empresa<\/strong><\/strong><\/strong><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Saber qui\u00e9n entra y sale de tus instalaciones es extremadamente importante para la seguridad de tu empresa", m\u00e1s si frecuentemente acceden personas ajenas a la organizaci\u00f3n. Adem\u00e1s de su identidad, es de vital importancia disponer de otros detalles, como fechas y horas de acceso. De esta manera, en el caso de sufrir alg\u00fan incidente," se podr\u00e1 limitar la causa. Para ello es imprescindible contar con un software de registro y <a href=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/soluciones\/registro-control-visitas.html\"">control de visitantes fiable<\/a>"," evitando fallos en los protocolos de seguridad.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><strong><strong><strong>Asegurar un almacenamiento seguro de la informaci\u00f3n<\/strong><\/strong><\/strong><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Para poder garantizar que la informaci\u00f3n de una empresa est\u00e1 a buen recaudo", es necesario que se almacene correctamente. Bajo llave en el caso de ser ficheros f\u00edsicos y confidenciales," al que puedan acceder solo las personas asignadas. En el caso de archivos digitales se puede optar por almacenamiento en disco duro o en la nube.\u00a0<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:image {\""id\"":3070","\""sizeSlug\"":\""large\""","\""linkDestination\"":\""media\""} -->\n<figure class=\""wp-block-image size-large\""><a href=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/pexels-negative-space-34600-scaled-e1620894273213.jpg\""><img src=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/pexels-negative-space-34600-1024x683.jpg\"" alt=\""\"" class=\""wp-image-3070\""\/><\/a><figcaption>Cu\u00e1les son las medidas b\u00e1sicas que toda empresa deber\u00eda tomar en cuanto a protecci\u00f3n de datos y seguridad de la informaci\u00f3n<\/figcaption><\/figure>\n<!-- \/wp:image -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><strong><strong><strong>Utilizar contrase\u00f1as seguras<\/strong><\/strong><\/strong><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>La ciberseguridad es un pilar b\u00e1sico de la seguridad de la informaci\u00f3n hoy en d\u00eda", ya que la mayor\u00eda de las empresas se han digitalizado. Para evitar ciberataques o suplantaci\u00f3n de identidad digital es necesario utilizar claves de seguridad (contrase\u00f1as) seguras. Nada de usar el nombre de la empresa como contrase\u00f1a, ya que ser\u00eda demasiado f\u00e1cil para un hacker acceder a informaci\u00f3n privada de la organizaci\u00f3n," ya que Internet puede ser una v\u00eda de f\u00e1cil acceso a informaci\u00f3n confidencial.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><strong><strong><strong>Involucrar a toda la empresa en la seguridad<\/strong><\/strong><\/strong><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>La ciberseguridad es un pilar b\u00e1sico de la seguridad de la informaci\u00f3n hoy en d\u00eda", ya que la mayor\u00eda de las empresas se han digitalizado. Para evitar ciberataques o suplantaci\u00f3n de identidad digital es necesario utilizar claves de seguridad (contrase\u00f1as) seguras. Nada de usar el nombre de la empresa como contrase\u00f1a, ya que ser\u00eda demasiado f\u00e1cil para un hacker acceder a informaci\u00f3n privada de la organizaci\u00f3n," ya que Internet puede ser una v\u00eda de f\u00e1cil acceso a informaci\u00f3n confidencial.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><strong><strong><strong>Cumplir el Reglamento General de Protecci\u00f3n de Datos (RGPD)<\/strong><\/strong><\/strong><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Si tu negocio se encuentra en la UE y trata datos personales como parte de su actividad empresarial"," debe cumplir el <a href=\""https:\/\/www.boe.es\/doue\/2016\/119\/L00001-00088.pdf\"">Reglamento General de Protecci\u00f3n de Datos (RGPD)<\/a>. Sin embargo", si el tratamiento de datos personales no constituye la parte principal de su negocio y su actividad no entra\u00f1a riesgos para las personas, no est\u00e1 sujeta a algunas obligaciones del RGPD (como el nombramiento de un delegado de protecci\u00f3n de datos).&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Ahora que ya tienes un checklist con algunos de nuestros tips de seguridad, \u00bfdir\u00edas que tu empresa cumple con las medidas? Si tienes alguna pregunta," no dudes en consultar nuestras <a href=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/soporte\/preguntas-frecuentes.html\"">preguntas frecuentes sobre seguridad<\/a>.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->""""}","elements"""":[]","widgetType"""":""""text-editor""""}]","isInner"""":false}]","isInner"""":false}","{""""id"""":""""5510f83""""","elType"""":""""section""""","settings"""":[]","elements"""":[{""""id"""":""""53d5214""""","elType"""":""""column""""","settings"""":{""""_column_size"""":100","_inline_size"""":null}","elements"""":[{""""id"""":""""4845b69""""","elType"""":""""widget""""","settings"""":{""""image"""":{""""url"""":""""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/banner-ebook-1.jpg""""","id"""":3751}","image_size"""":""""2048x2048""""","link_to"""":""""custom""""","link"""":{""""url"""":""""http:\/\/info.geovictoria.com\/landing-descarga-ebook-01""""","is_external"""":""""""""","nofollow"""":""""""""","custom_attributes"""":""""""""}}","elements"""":[]","widgetType"""":""""image""""}]","isInner"""":false}]","isInner"""":false}]""",a:0:{},"a:7:{s:4:""time"";i:1628634533;s:5:""fonts"";a:0:{}s:5:""icons"";a:0:{}s:20:""dynamic_elements_ids"";a:0:{}s:6:""status"";s:5:""empty"";i:0;s:0:"""";s:3:""css"";s:0:"""";}","a:4:{s:11:""text-editor"";a:3:{s:5:""count"";i:1;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:1:{s:7:""content"";a:1:{s:14:""section_editor"";a:1:{s:6:""editor"";i:1;}}}}s:6:""column"";a:3:{s:5:""count"";i:2;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:1:{s:6:""layout"";a:1:{s:6:""layout"";a:1:{s:12:""_inline_size"";i:1;}}}}s:7:""section"";a:3:{s:5:""count"";i:2;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:0:{}}s:5:""image"";a:3:{s:5:""count"";i:1;s:15:""control_percent"";i:1;s:8:""controls"";a:1:{s:7:""content"";a:1:{s:13:""section_image"";a:4:{s:5:""image"";i:1;s:10:""image_size"";i:1;s:7:""link_to"";i:1;s:4:""link"";i:1;}}}}}",medidas para garantizar la seguridad de la información,57,Medidas para garantizar la seguridad de la información - Geovictoria,,,,,,,,publish,3,cmellan,cmellan@geovictoria.com,,,medidas-para-garantizar-la-seguridad-de-la-informacion,,default,0,0,0,closed,open,10-08-21,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,
3056,Dime qué necesitas y te diré qué software de recursos humanos utilizar,"<!-- wp:paragraph -->
<p>Llevar el control del departamento de recursos humanos puede ser complicado. Por pequeña que sea tu empresa, los procesos de contratación, <em>onboarding</em>, control de asistencia, etc. requieren de mucho tiempo y no siempre contamos con un equipo para llevarlas a cabo. Gracias a la <strong>transformación digital</strong>, han surgido diferentes <strong><em>software</em></strong><strong> de recursos humanos para empresas</strong> que pueden simplificar muchas tareas.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading -->
<h2><strong><strong><strong><strong>Qué es el <em>software</em> de recursos humanos y qué ventajas tiene</strong></strong></strong></strong></h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Un <strong><em>software</em></strong><strong> de recursos humanos</strong> es un programa informático diseñado para agilizar las tareas de dicho departamento. Ya sea para simplificar el pago de facturas, gestionar las nóminas de tus empleados o llevar un control de asistencia correcto, existen diversos programas pensados para automatizar procesos que normalmente son tediosos y dan pie a errores humanos.&nbsp;<br>Empleando diferentes <strong>aplicaciones para recursos humanos,</strong> las empresas se benefician de un sinfín de ventajas. Además de ahorrar tiempo, las empresas pueden:</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong><strong><strong>Mejorar la productividad</strong></strong></strong></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Con el <em>software</em> correcto, las horas dedicadas a rellenar tablas de excel pueden quedar atrás. De esta manera, no solo tus empleados se sentirán más realizados por poder hacer tareas más importantes, sino que ahorrarás tiempo y dinero.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong><strong><strong>Reducir los costes</strong></strong></strong></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Como decíamos en el punto anterior, simplificar los procesos de trabajo se traduce en un gran ahorro de tiempo, por lo que tu departamento de recursos humanos podrá hacer más trabajo sin necesidad de contratar más personal.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong><strong><strong>Aumentar la seguridad y disminuir el margen de error humano</strong></strong></strong></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Como vimos en otro post, la seguridad de la información es clave en una empresa y, gracias al empleo de <em>software</em>, podemos conseguir aumentarla. Los errores humanos son frecuentes al tratar datos, ya que se pueden eliminar por equivocación. Con un programa informático se pueden hacer copias de seguridad, evitando perder toda la información si esto llegase a pasar.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Ahora que ya sabes en qué consiste el <strong><em>software</em> de recursos humanos </strong>y cómo te puede ayudar a ti a tu equipo, veamos qué hay que tener en cuenta antes de elegir el que mejor le va a tu empresa.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:image {""id"":3099,""sizeSlug"":""large"",""linkDestination"":""media""} -->
<figure><a href=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/05/andrea-piacquadio-914931-scaled-e1621337203423.jpg""><img src=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/05/andrea-piacquadio-914931-1024x683.jpg"" alt=""Qué software de RRHH necesitas en función de la necesidad de tu empresa""/></a><figcaption>Qué software de recursos humanos necesita tu empresa - Geovictoria</figcaption></figure>
<!-- /wp:image -->
<!-- wp:heading -->
<h2><strong><strong><strong><strong>Aspectos a tener en cuenta antes de elegir el <em>software</em> para tu empresa</strong></strong></strong></strong></h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Antes de elegir un <em>software</em>, tenemos que detenernos y pensar para qué lo queremos exactamente y cómo vamos a conseguir que se adapte a nuestras necesidades. Aquí tenemos algunos aspectos clave a tener en cuenta:</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong><strong><strong>Tamaño de la empresa</strong></strong></strong></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Una empresa pequeña no va a tener las mismas necesidades que una multinacional, por lo que antes de elegir el <em>software</em>, hay que determinar el número de personas que lo usarán. A la hora de establecer este punto, recuerda la proyección de futuro de tu compañía. Quizás estás en proceso de expansión y tienes intención de duplicar la plantilla en 6 meses o un año, por lo que será mejor invertir en una solución a largo plazo para no tener que cambiarla cada poco tiempo.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong><strong><strong>Necesidades del departamento de recursos humanos</strong></strong></strong></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>¿Quién mejor que el personal de recursos humanos para decirte qué necesita? Muchas veces los empresarios pecan de tomar decisiones y elegir soluciones sin consultarlo con las personas que realmente las van a usar. Ya que el objetivo es implementar un programa que simplifique su trabajo, ¿por qué no preguntar de antemano en qué tareas tardan más y cuáles son las que menos les gusta hacer? Quizás la gestión de nóminas no les supone mayor dificultad, pero el control de horas les resulta extremadamente tedioso.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong><strong><strong>Lugar de trabajo de tus empleados</strong></strong></strong></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Otra pregunta que te tienes que hacer es, ¿dónde instalar el <em>software</em>? Si tu empresa cuenta con una sede física y los trabajadores no teletrabajan, quizás solo necesites instalarlo en el ordenador de la oficina. Si en cambio tus empleados trabajan desde casa o desde diferentes lugares, necesitarán poder acceder al <em>software</em> desde su portátil o teléfono móvil. En este caso, es imprescindible saber si el<strong> </strong><strong><em>software</em></strong><strong> de recursos humanos </strong>dispone de una <strong>app</strong>, para que puedan realizar sus funciones desde donde sea.&nbsp;<br>Si ya tienes claro estos puntos, toca pasar a analizar algunos de los diferentes tipos de <em>software</em> que existen para ver cuáles puede necesitar tu empresa.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading -->
<h2><strong><strong><strong><strong>Tipos de <em>software</em> de recursos humanos</strong></strong></strong></strong></h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong><strong><strong>Lugar de trabajo de tus empleados</strong></strong></strong></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Según el Real Decreto de 2019, todas las empresas están obligadas a llevar el registro de horario de sus empleados y a guardarlo durante cuatro años. Por esta razón, contar con una solución que gestiona el <a href=""https://www.geovictoria.es/soluciones/control-horario-asistencia.htm"">control horario y de asistencia</a> se ha convertido en algo fundamental para muchas empresas.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong><strong><strong><em>Software</em> de registro y control de visitantes</strong></strong></strong></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Si tu empresa recibe visitas externas y maneja información sensible y confidencial, contar con un <em>software</em> de <a href=""https://www.geovictoria.es/soluciones/gestion-control-contratistas-proveedores.html"">registro y control de visitantes</a> puede ser imprescindible. Analiza cómo se hace esta tarea hasta ahora y el tiempo que te podrías ahorrar si lo dejaras en manos de una <strong>app de recursos humanos</strong>.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong><strong><strong><em><em>Software</em> de control de acceso</em></strong></strong></strong></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>El <a href=""https://www.geovictoria.es/soluciones/control-acceso.htm"">control de acceso</a> es un aspecto fundamental para la seguridad de tu empresa. Identificar a las personas que acceden a la oficina y llevar un control horario de tus empleados refuerza la seguridad, no solo de los espacios de trabajo, sino también de la información de tu organización.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong><strong><strong><em><em><em>Software</em> de gestión de turnos de comedor</em></em></strong></strong></strong></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Si tu empresa cuenta con servicio de comidas o tiene comedor interno, sin duda un <em>software</em> que puede ser de gran ayuda para tus empleados de recursos humanos es el de <a href=""https://www.geovictoria.es/soluciones/control-gestion-comedor.html"">gestión de comedor</a>. Una solución de este tipo puede ser imprescindible para no sobrecargar al personal con tareas rutinarias y tediosas, sobre todo en empresas grandes.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Ahora que ya conoces las ventajas de estas soluciones informáticas y los tipos de <em>software</em> que existen, puedes analizar las <a href=""https://www2.deloitte.com/es/es/pages/human-capital/articles/10-tendencias-gestion-RRHH.htm"">tendencias en la gestión de recursos humanos</a> y decidir cuál es la mejor solución para tu empresa. ¿Sigues teniendo dudas? ¡Contacta con nosotros y te asesoramos sin compromiso!&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->		
											<a href=""http://info.geovictoria.com/landing-descarga-ebook-01"">
							<img width=""640"" height=""248"" src=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1.jpg"" alt="""" loading=""lazy"" srcset=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1.jpg 1924w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-300x116.jpg 300w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-1024x397.jpg 1024w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-768x297.jpg 768w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-1536x595.jpg 1536w"" sizes=""(max-width: 640px) 100vw, 640px"" />								</a>",,18-05-21,post,https://www.geovictoria.es/geovictoria/software-de-recursos-humanos/,https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/05/andrea-piacquadio-914931-scaled-e1621337203423.jpg,software de recursos humanos,Qué software de recursos humanos necesita tu empresa - Geovictoria,¿Necesitas implantar un software de recursos humanos para completar tu transformación digital?  Este es el que deberías elegir según tus necesidades,Qué software de RRHH necesitas en función de la necesidad de tu empresa,https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/05/andrea-piacquadio-914931-scaled-e1621337203423.jpg,,GeoVictoria,aplicaciones para recursos humanos|app de recursos humanos|software de recursos humanos para empresas,0,¿Necesitas implantar un software de recursos humanos para completar tu transformación digital? Este es el que deberías elegir según tus necesidades:,,0,90,5,3.0.14,wp-post,builder,default,"a:2:{s:14:""ha_grid_zindex"";s:4:""1000"";s:18:""eael_ext_toc_title"";s:19:""Tabla de contenidos"";}","[{""id"":""6337b7c"",""elType"":""section"",""settings"":[],""elements"":[{""id"":""53b763e6"",""elType"":""column"",""settings"":{""_column_size"":100},""elements"":[{""id"":""2b7fe3ee"",""elType"":""widget"",""settings"":{""editor"":""<!-- wp:paragraph -->\n<p>Llevar el control del departamento de recursos humanos puede ser complicado. Por peque\u00f1a que sea tu empresa, los procesos de contrataci\u00f3n, <em>onboarding<\/em>, control de asistencia, etc. requieren de mucho tiempo y no siempre contamos con un equipo para llevarlas a cabo. Gracias a la <strong>transformaci\u00f3n digital<\/strong>, han surgido diferentes <strong><em>software<\/em><\/strong><strong> de recursos humanos para empresas<\/strong> que pueden simplificar muchas tareas.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2><strong><strong><strong><strong>Qu\u00e9 es el <em>software<\/em> de recursos humanos y qu\u00e9 ventajas tiene<\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Un <strong><em>software<\/em><\/strong><strong> de recursos humanos<\/strong> es un programa inform\u00e1tico dise\u00f1ado para agilizar las tareas de dicho departamento. Ya sea para simplificar el pago de facturas, gestionar las n\u00f3minas de tus empleados o llevar un control de asistencia correcto, existen diversos programas pensados para automatizar procesos que normalmente son tediosos y dan pie a errores humanos.&nbsp;<br>Empleando diferentes <strong>aplicaciones para recursos humanos,<\/strong> las empresas se benefician de un sinf\u00edn de ventajas. Adem\u00e1s de ahorrar tiempo, las empresas pueden:<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\level\"":3} -->\n<h3><strong><strong><strong>Mejorar la productividad<\/strong><\/strong><\/strong><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Con el <em>software<\/em> correcto", las horas dedicadas a rellenar tablas de excel pueden quedar atr\u00e1s. De esta manera, no solo tus empleados se sentir\u00e1n m\u00e1s realizados por poder hacer tareas m\u00e1s importantes," sino que ahorrar\u00e1s tiempo y dinero.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><strong><strong><strong>Reducir los costes<\/strong><\/strong><\/strong><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Como dec\u00edamos en el punto anterior", simplificar los procesos de trabajo se traduce en un gran ahorro de tiempo," por lo que tu departamento de recursos humanos podr\u00e1 hacer m\u00e1s trabajo sin necesidad de contratar m\u00e1s personal.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><strong><strong><strong>Aumentar la seguridad y disminuir el margen de error humano<\/strong><\/strong><\/strong><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Como vimos en otro post", la seguridad de la informaci\u00f3n es clave en una empresa y, gracias al empleo de <em>software<\/em>, podemos conseguir aumentarla. Los errores humanos son frecuentes al tratar datos, ya que se pueden eliminar por equivocaci\u00f3n. Con un programa inform\u00e1tico se pueden hacer copias de seguridad, evitando perder toda la informaci\u00f3n si esto llegase a pasar.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Ahora que ya sabes en qu\u00e9 consiste el <strong><em>software<\/em> de recursos humanos <\/strong>y c\u00f3mo te puede ayudar a ti a tu equipo," veamos qu\u00e9 hay que tener en cuenta antes de elegir el que mejor le va a tu empresa.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:image {\""id\"":3099","\""sizeSlug\"":\""large\""","\""linkDestination\"":\""media\""} -->\n<figure class=\""wp-block-image size-large\""><a href=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/andrea-piacquadio-914931-scaled-e1621337203423.jpg\""><img src=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/andrea-piacquadio-914931-1024x683.jpg\"" alt=\""Qu\u00e9 software de RRHH necesitas en funci\u00f3n de la necesidad de tu empresa\"" class=\""wp-image-3099\""\/><\/a><figcaption>Qu\u00e9 software de recursos humanos necesita tu empresa - Geovictoria<\/figcaption><\/figure>\n<!-- \/wp:image -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2><strong><strong><strong><strong>Aspectos a tener en cuenta antes de elegir el <em>software<\/em> para tu empresa<\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Antes de elegir un <em>software<\/em>"," tenemos que detenernos y pensar para qu\u00e9 lo queremos exactamente y c\u00f3mo vamos a conseguir que se adapte a nuestras necesidades. Aqu\u00ed tenemos algunos aspectos clave a tener en cuenta:<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><strong><strong><strong>Tama\u00f1o de la empresa<\/strong><\/strong><\/strong><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Una empresa peque\u00f1a no va a tener las mismas necesidades que una multinacional", por lo que antes de elegir el <em>software<\/em>, hay que determinar el n\u00famero de personas que lo usar\u00e1n. A la hora de establecer este punto, recuerda la proyecci\u00f3n de futuro de tu compa\u00f1\u00eda. Quiz\u00e1s est\u00e1s en proceso de expansi\u00f3n y tienes intenci\u00f3n de duplicar la plantilla en 6 meses o un a\u00f1o," por lo que ser\u00e1 mejor invertir en una soluci\u00f3n a largo plazo para no tener que cambiarla cada poco tiempo.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><strong><strong><strong>Necesidades del departamento de recursos humanos<\/strong><\/strong><\/strong><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>\u00bfQui\u00e9n mejor que el personal de recursos humanos para decirte qu\u00e9 necesita? Muchas veces los empresarios pecan de tomar decisiones y elegir soluciones sin consultarlo con las personas que realmente las van a usar. Ya que el objetivo es implementar un programa que simplifique su trabajo", \u00bfpor qu\u00e9 no preguntar de antemano en qu\u00e9 tareas tardan m\u00e1s y cu\u00e1les son las que menos les gusta hacer? Quiz\u00e1s la gesti\u00f3n de n\u00f3minas no les supone mayor dificultad," pero el control de horas les resulta extremadamente tedioso.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><strong><strong><strong>Lugar de trabajo de tus empleados<\/strong><\/strong><\/strong><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Otra pregunta que te tienes que hacer es", \u00bfd\u00f3nde instalar el <em>software<\/em>? Si tu empresa cuenta con una sede f\u00edsica y los trabajadores no teletrabajan, quiz\u00e1s solo necesites instalarlo en el ordenador de la oficina. Si en cambio tus empleados trabajan desde casa o desde diferentes lugares, necesitar\u00e1n poder acceder al <em>software<\/em> desde su port\u00e1til o tel\u00e9fono m\u00f3vil. En este caso, es imprescindible saber si el<strong> <\/strong><strong><em>software<\/em><\/strong><strong> de recursos humanos <\/strong>dispone de una <strong>app<\/strong>, para que puedan realizar sus funciones desde donde sea.&nbsp;<br>Si ya tienes claro estos puntos," toca pasar a analizar algunos de los diferentes tipos de <em>software<\/em> que existen para ver cu\u00e1les puede necesitar tu empresa.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2><strong><strong><strong><strong>Tipos de <em>software<\/em> de recursos humanos<\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><strong><strong><strong>Lugar de trabajo de tus empleados<\/strong><\/strong><\/strong><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Seg\u00fan el Real Decreto de 2019", todas las empresas est\u00e1n obligadas a llevar el registro de horario de sus empleados y a guardarlo durante cuatro a\u00f1os. Por esta raz\u00f3n," contar con una soluci\u00f3n que gestiona el <a href=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/soluciones\/control-horario-asistencia.htm\"">control horario y de asistencia<\/a> se ha convertido en algo fundamental para muchas empresas.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><strong><strong><strong><em>Software<\/em> de registro y control de visitantes<\/strong><\/strong><\/strong><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Si tu empresa recibe visitas externas y maneja informaci\u00f3n sensible y confidencial"," contar con un <em>software<\/em> de <a href=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/soluciones\/gestion-control-contratistas-proveedores.html\"">registro y control de visitantes<\/a> puede ser imprescindible. Analiza c\u00f3mo se hace esta tarea hasta ahora y el tiempo que te podr\u00edas ahorrar si lo dejaras en manos de una <strong>app de recursos humanos<\/strong>.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><strong><strong><strong><em><em>Software<\/em> de control de acceso<\/em><\/strong><\/strong><\/strong><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>El <a href=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/soluciones\/control-acceso.htm\"">control de acceso<\/a> es un aspecto fundamental para la seguridad de tu empresa. Identificar a las personas que acceden a la oficina y llevar un control horario de tus empleados refuerza la seguridad", no solo de los espacios de trabajo," sino tambi\u00e9n de la informaci\u00f3n de tu organizaci\u00f3n.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><strong><strong><strong><em><em><em>Software<\/em> de gesti\u00f3n de turnos de comedor<\/em><\/em><\/strong><\/strong><\/strong><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Si tu empresa cuenta con servicio de comidas o tiene comedor interno"," sin duda un <em>software<\/em> que puede ser de gran ayuda para tus empleados de recursos humanos es el de <a href=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/soluciones\/control-gestion-comedor.html\"">gesti\u00f3n de comedor<\/a>. Una soluci\u00f3n de este tipo puede ser imprescindible para no sobrecargar al personal con tareas rutinarias y tediosas", sobre todo en empresas grandes.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Ahora que ya conoces las ventajas de estas soluciones inform\u00e1ticas y los tipos de <em>software<\/em> que existen," puedes analizar las <a href=\""https:\/\/www2.deloitte.com\/es\/es\/pages\/human-capital\/articles\/10-tendencias-gestion-RRHH.htm\"">tendencias en la gesti\u00f3n de recursos humanos<\/a> y decidir cu\u00e1l es la mejor soluci\u00f3n para tu empresa. \u00bfSigues teniendo dudas? \u00a1Contacta con nosotros y te asesoramos sin compromiso!&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->""""}","elements"""":[]","widgetType"""":""""text-editor""""}]","isInner"""":false}]","isInner"""":false}","{""""id"""":""""91e3d0b""""","elType"""":""""section""""","settings"""":[]","elements"""":[{""""id"""":""""2560083""""","elType"""":""""column""""","settings"""":{""""_column_size"""":100","_inline_size"""":null}","elements"""":[{""""id"""":""""623ea9a""""","elType"""":""""widget""""","settings"""":{""""image"""":{""""url"""":""""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/banner-ebook-1.jpg""""","id"""":3751}","image_size"""":""""2048x2048""""","link_to"""":""""custom""""","link"""":{""""url"""":""""http:\/\/info.geovictoria.com\/landing-descarga-ebook-01""""","is_external"""":""""""""","nofollow"""":""""""""","custom_attributes"""":""""""""}}","elements"""":[]","widgetType"""":""""image""""}]","isInner"""":false}]","isInner"""":false}]""",a:0:{},"a:7:{s:4:""time"";i:1628717803;s:5:""fonts"";a:0:{}s:5:""icons"";a:0:{}s:20:""dynamic_elements_ids"";a:0:{}s:6:""status"";s:5:""empty"";i:0;s:0:"""";s:3:""css"";s:0:"""";}","a:4:{s:11:""text-editor"";a:3:{s:5:""count"";i:1;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:1:{s:7:""content"";a:1:{s:14:""section_editor"";a:1:{s:6:""editor"";i:1;}}}}s:6:""column"";a:3:{s:5:""count"";i:2;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:1:{s:6:""layout"";a:1:{s:6:""layout"";a:1:{s:12:""_inline_size"";i:1;}}}}s:7:""section"";a:3:{s:5:""count"";i:2;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:0:{}}s:5:""image"";a:3:{s:5:""count"";i:1;s:15:""control_percent"";i:1;s:8:""controls"";a:1:{s:7:""content"";a:1:{s:13:""section_image"";a:4:{s:5:""image"";i:1;s:10:""image_size"";i:1;s:7:""link_to"";i:1;s:4:""link"";i:1;}}}}}",software de recursos humanos,59,Qué software de recursos humanos necesita tu empresa - Geovictoria,1,,,,,,,publish,3,cmellan,cmellan@geovictoria.com,,,software-de-recursos-humanos,,default,0,0,0,closed,open,11-08-21,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,
3086,Optimiza tus procesos de trabajo con estos 10 consejos,"<!-- wp:paragraph -->
<p>Llega un momento en toda empresa en la que los procesos productivos se estancan. Queremos producir más y reducir gastos, pero nos da la sensación de que todo es indispensable y no sabemos por dónde empezar. Muchas veces no es cuestión de emplear más recursos, sino de conseguir producir más con menos. Puede sonar utópico, pero <strong>optimizando los procesos de producción</strong>, ¡es posible!&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Antes de pasar a ver los 10 consejos que puedes emplear para <strong>optimizar los procesos de producción </strong>de tu empresa, analicemos las consecuencias de no hacerlo:</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:list -->
<ul><li>Clientes insatisfechos</li><li>Empleados estresados y frustrados</li><li>Fechas de entrega que no se cumplen&nbsp;</li><li>Gastos elevados sin retorno&nbsp;</li><li>Imposibilidad de detectar cuellos de botella&nbsp;</li><li>Mal uso de recursos&nbsp;</li></ul>
<!-- /wp:list -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Si sientes que tu empresa se identifica con uno o más de esos problemas, ¡es hora de <strong>optimizar los procesos de trabajo</strong>!&nbsp;En contrapartida, empleando <strong>procesos productivos eficientes</strong>, tu empresa se puede beneficiar de un sinfín de ventajas:&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:list -->
<ul><li>Empleados más motivados&nbsp;</li><li>Reducción de costos operativos&nbsp;</li><li>Mayor eficiencia&nbsp;</li><li>Garantía de cumplimiento y seguridad</li><li>Mejora continua&nbsp;</li></ul>
<!-- /wp:list -->
<!-- wp:image {""id"":3080,""sizeSlug"":""large"",""linkDestination"":""media""} -->
<figure><a href=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/05/pexels-andrea-piacquadio-826349-1-scaled.jpg""><img src=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/05/pexels-andrea-piacquadio-826349-1-1024x683.jpg"" alt=""Consejos para optimizar procesos laborales""/></a><figcaption>¿Cómo hacer tu empresa más productiva y eficiente? No te pierdas estos 10 consejos para optimizar tus procesos de trabajo. </figcaption></figure>
<!-- /wp:image -->
<!-- wp:heading -->
<h2><strong><strong>10 consejos para optimizar tus procesos de trabajo</strong></strong></h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3>Digitaliza tu empresa</h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Puede parecer un consejo muy obvio en pleno 2021, pero no nos referimos solo a utilizar más tecnología en las compañías, sino a digitalizar todos los procesos de trabajo. La <a href=""http://www.geovictoria.es/blog/tecnologia-transformacion-digital/transformacion-digital-de-empresas.html"">transformación digital de empresas</a> busca implementar nuevos procesos y formar al personal para utilizar nuevas tecnologías, algo que ayudará enormemente a <strong>optimizar los procesos de producción de tu empresa</strong>.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong>Gestiona proveedores y contratistas de forma efectiva</strong></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>La <a href=""http://www.geovictoria.es/soluciones/gestion-contratistas-proveedores.html"">gestión de proveedores y contratistas</a> puede ser compleja en función del tamaño de tu empresa. Conocer al dedillo cada uno de tus proveedores puede ser complicado, por lo que en muchos casos será necesario emplear un método de gestión para tener un mayor control y que no se pierda información importante.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong><strong>Innova</strong></strong></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Además de contar con tecnología punta y programas informáticos capaces de simplificar procesos, la <a href=""https://www.geovictoria.es/empresa/innovacion.html"">importancia de la innovación</a> en las empresas se hace notable a la hora de optimizar el trabajo. Estar a la vanguardia de las necesidades actuales siempre será un punto a tu favor, y más si lo aplicas a mejorar los<strong> procesos de producción de tu empresa.&nbsp;</strong></p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Liderar una empresa innovadora no solo te traerá beneficios económicos, sino que facilitará crear nuevas oportunidades de negocios e incrementa la ventaja competitiva.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong><strong><strong>Conoce las horas más productivas de tus trabajadores</strong></strong></strong></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>¿Qué pasa si durante nuestras horas más productivas nos vemos obligados a asistir a reunión tras reunión? Pues posiblemente que al final del día habremos avanzado mucho menos que si esas reuniones nos las hubieran puesto a horas donde ya de por sí rendimos un poco menos.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:paragraph -->
<p><br>Por esta razón es importante tener en cuenta la <a href=""http://www.rrhhdigital.com/secciones/mercado-laboral/134674/Cuando-son-mas-productivos-los-trabajadores?target=_self"">productividad de los trabajadores</a>, para programar reuniones y otras actividades durante horas en las que no se vea afectado su flujo de trabajo durante las horas más productivas. Para cada persona es diferente, pero analizando este aspecto puede mejorar enormemente la producción de tu empresa</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong><strong><strong><strong>Automatiza los procesos administrativos</strong></strong></strong></strong></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Si te detienes a analizar en qué tareas dedican más horas tus trabajadores, verás que una parte importante se destina a tareas relacionadas con la contabilidad y la facturación, la logística o simplemente a contestar correos electrónicos. Una vez identificadas las actividades que conllevan más tiempo, es hora de pasar a la acción e implementar procesos de automatización.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong><strong><strong><strong><strong>Fomenta la comunicación interna</strong></strong></strong></strong></strong></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Ya sea mediante reuniones periódicas o a través de <em>newsletters</em>, es importante que todos los empleados de tu compañía tengan una visión global del trabajo que realizan sus compañeros en otros departamentos. La colaboración es fundamental a la hora de mejorar los procesos de producción, ya que así no se solapan funciones y cada uno tiene muy claro las tareas que le corresponden.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong><strong><strong><strong><strong><strong>Monitorea los cambios implementados</strong></strong></strong></strong></strong></strong></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Para poder decidir si un proceso está siendo efectivo o no, es fundamental monitorear los resultados y analizar si se está reduciendo el tiempo dedicado a cada actividad y si está aumentando la productividad de los trabajadores. Esto al principio puede resultar complicado, pero es una tarea muy importante, ya que es la clave para determinar la efectividad de los nuevos procesos.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong><strong><strong><strong><strong><strong><strong>Implementa procesos de gestión de proyectos</strong></strong></strong></strong></strong></strong></strong></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Para llevar a buen puerto cualquier proyecto de tu empresa, es conveniente que implementes procesos de <em>project management.</em> Esto consiste en aplicar una serie de perspectivas teóricas y prácticas para administrar, diseñar y orientar los esfuerzos&nbsp; de principio a fin dentro de un proyecto corporativo. Este proceso cuenta con varias fases, como la planificación, ejecución y supervisión del proyecto. Con la designación de un <em>project manager,</em> te aseguras de que alguien vela por sacar ese proyecto adelante de la manera más eficaz posible.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong><strong><strong><strong><strong><strong><strong><strong>Forma a tus empleados</strong></strong></strong></strong></strong></strong></strong></strong></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Además de cursos específicos relativos a su profesión, invertir en formación para que tus empleados aprendan a utilizar software que facilite la automatización de procesos y la gestión de proyectos será algo tan positivo para ellos como para tu empresa. Muchas veces los empresarios pecan de implementar sistemas nuevos, sin tomarse la molestia de explicárselos a fondo a sus empleados. Esto da la falsa sensación de que el proceso implementado ha sido un fracaso, cuando en realidad es que no se ha sabido utilizar correctamente.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong><strong><strong><strong><strong><strong><strong><strong><strong>Revisa y optimiza los procesos constantemente</strong></strong></strong></strong></strong></strong></strong></strong></strong></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>No basta con cambiar los procesos productivos de una empresa y esperar mejoras milagrosas de la noche a la mañana. Se trata de una fase de prueba y error en la que hay que implementar diferentes estrategias y ver cuál es la más efectiva para tu empresa. Quizás detectes que un nuevo proceso funciona bien, pero que el <em>software</em> empleado es muy lento, por lo que optimizando este punto ya puedes conseguir resultados más que satisfactorios.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Si necesitas un partner tecnológico que te ayude a poner en práctica estos 10 consejos, no dudes en ponerte en contacto con nosotros. ¡Estaremos encantados de ayudarte!&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->		
											<a href=""http://info.geovictoria.com/landing-descarga-ebook-01"">
							<img width=""640"" height=""248"" src=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1.jpg"" alt="""" loading=""lazy"" srcset=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1.jpg 1924w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-300x116.jpg 300w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-1024x397.jpg 1024w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-768x297.jpg 768w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-1536x595.jpg 1536w"" sizes=""(max-width: 640px) 100vw, 640px"" />								</a>",,19-05-21,post,https://www.geovictoria.es/geovictoria/optimiza-tus-procesos-de-trabajo-con-estos-10-consejos/,https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/05/pexels-andrea-piacquadio-826349-1-scaled-e1621510133152.jpg,Consejos para optimizar procesos laborales,¿Cómo hacer tu empresa más productiva y eficente? No te pierdas estos 10 consejos para oprimizar tus proesos de trabajo. ,¿Cómo hacer tu empresa más productiva y eficente? No te pierdas estos 10 consejos para oprimizar tus proesos de trabajo. ,Consejos para optimizar procesos laborales,https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/05/pexels-andrea-piacquadio-826349-1-scaled-e1621510133152.jpg,,GeoVictoria,eficiencia de procesos|optimizar procesos de produccion|reduccion de costos operativos,0,¿Cómo hacer tu empresa más productiva y eficiente? No te pierdas estos 10 consejos para optimizar tus procesos de trabajo.,,0,90,5,3.0.14,wp-post,builder,default,"a:2:{s:14:""ha_grid_zindex"";s:4:""1000"";s:18:""eael_ext_toc_title"";s:19:""Tabla de contenidos"";}","[{""id"":""31dc77bc"",""elType"":""section"",""settings"":[],""elements"":[{""id"":""264b55ba"",""elType"":""column"",""settings"":{""_column_size"":100},""elements"":[{""id"":""6f648cde"",""elType"":""widget"",""settings"":{""editor"":""<!-- wp:paragraph -->\n<p>Llega un momento en toda empresa en la que los procesos productivos se estancan. Queremos producir m\u00e1s y reducir gastos, pero nos da la sensaci\u00f3n de que todo es indispensable y no sabemos por d\u00f3nde empezar. Muchas veces no es cuesti\u00f3n de emplear m\u00e1s recursos, sino de conseguir producir m\u00e1s con menos. Puede sonar ut\u00f3pico, pero <strong>optimizando los procesos de producci\u00f3n<\/strong>, \u00a1es posible!&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Antes de pasar a ver los 10 consejos que puedes emplear para <strong>optimizar los procesos de producci\u00f3n <\/strong>de tu empresa, analicemos las consecuencias de no hacerlo:<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:list -->\n<ul><li>Clientes insatisfechos<\/li><li>Empleados estresados y frustrados<\/li><li>Fechas de entrega que no se cumplen&nbsp;<\/li><li>Gastos elevados sin retorno&nbsp;<\/li><li>Imposibilidad de detectar cuellos de botella&nbsp;<\/li><li>Mal uso de recursos&nbsp;<\/li><\/ul>\n<!-- \/wp:list -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Si sientes que tu empresa se identifica con uno o m\u00e1s de esos problemas, \u00a1es hora de <strong>optimizar los procesos de trabajo<\/strong>!&nbsp;En contrapartida, empleando <strong>procesos productivos eficientes<\/strong>, tu empresa se puede beneficiar de un sinf\u00edn de ventajas:&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:list -->\n<ul><li>Empleados m\u00e1s motivados&nbsp;<\/li><li>Reducci\u00f3n de costos operativos&nbsp;<\/li><li>Mayor eficiencia&nbsp;<\/li><li>Garant\u00eda de cumplimiento y seguridad<\/li><li>Mejora continua&nbsp;<\/li><\/ul>\n<!-- \/wp:list -->\n\n<!-- wp:image {\id\"":3080","\""sizeSlug\"":\""large\""","\""linkDestination\"":\""media\""} -->\n<figure class=\""wp-block-image size-large\""><a href=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/pexels-andrea-piacquadio-826349-1-scaled.jpg\""><img src=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/pexels-andrea-piacquadio-826349-1-1024x683.jpg\"" alt=\""Consejos para optimizar procesos laborales\"" class=\""wp-image-3080\""\/><\/a><figcaption>\u00bfC\u00f3mo hacer tu empresa m\u00e1s productiva y eficiente? No te pierdas estos 10 consejos para optimizar tus procesos de trabajo. <\/figcaption><\/figure>\n<!-- \/wp:image -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2><strong><strong>10 consejos para optimizar tus procesos de trabajo<\/strong><\/strong><\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3>Digitaliza tu empresa<\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Puede parecer un consejo muy obvio en pleno 2021", pero no nos referimos solo a utilizar m\u00e1s tecnolog\u00eda en las compa\u00f1\u00edas," sino a digitalizar todos los procesos de trabajo. La <a href=\""http:\/\/www.geovictoria.es\/blog\/tecnologia-transformacion-digital\/transformacion-digital-de-empresas.html\"">transformaci\u00f3n digital de empresas<\/a> busca implementar nuevos procesos y formar al personal para utilizar nuevas tecnolog\u00edas"," algo que ayudar\u00e1 enormemente a <strong>optimizar los procesos de producci\u00f3n de tu empresa<\/strong>.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><strong>Gestiona proveedores y contratistas de forma efectiva<\/strong><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>La <a href=\""http:\/\/www.geovictoria.es\/soluciones\/gestion-contratistas-proveedores.html\"">gesti\u00f3n de proveedores y contratistas<\/a> puede ser compleja en funci\u00f3n del tama\u00f1o de tu empresa. Conocer al dedillo cada uno de tus proveedores puede ser complicado"," por lo que en muchos casos ser\u00e1 necesario emplear un m\u00e9todo de gesti\u00f3n para tener un mayor control y que no se pierda informaci\u00f3n importante.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><strong><strong>Innova<\/strong><\/strong><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Adem\u00e1s de contar con tecnolog\u00eda punta y programas inform\u00e1ticos capaces de simplificar procesos"," la <a href=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/empresa\/innovacion.html\"">importancia de la innovaci\u00f3n<\/a> en las empresas se hace notable a la hora de optimizar el trabajo. Estar a la vanguardia de las necesidades actuales siempre ser\u00e1 un punto a tu favor", y m\u00e1s si lo aplicas a mejorar los<strong> procesos de producci\u00f3n de tu empresa.&nbsp;<\/strong><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Liderar una empresa innovadora no solo te traer\u00e1 beneficios econ\u00f3micos," sino que facilitar\u00e1 crear nuevas oportunidades de negocios e incrementa la ventaja competitiva.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><strong><strong><strong>Conoce las horas m\u00e1s productivas de tus trabajadores<\/strong><\/strong><\/strong><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>\u00bfQu\u00e9 pasa si durante nuestras horas m\u00e1s productivas nos vemos obligados a asistir a reuni\u00f3n tras reuni\u00f3n? Pues posiblemente que al final del d\u00eda habremos avanzado mucho menos que si esas reuniones nos las hubieran puesto a horas donde ya de por s\u00ed rendimos un poco menos.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p><br>Por esta raz\u00f3n es importante tener en cuenta la <a href=\""http:\/\/www.rrhhdigital.com\/secciones\/mercado-laboral\/134674\/Cuando-son-mas-productivos-los-trabajadores?target=_self\"">productividad de los trabajadores<\/a>", para programar reuniones y otras actividades durante horas en las que no se vea afectado su flujo de trabajo durante las horas m\u00e1s productivas. Para cada persona es diferente," pero analizando este aspecto puede mejorar enormemente la producci\u00f3n de tu empresa<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><strong><strong><strong><strong>Automatiza los procesos administrativos<\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Si te detienes a analizar en qu\u00e9 tareas dedican m\u00e1s horas tus trabajadores", ver\u00e1s que una parte importante se destina a tareas relacionadas con la contabilidad y la facturaci\u00f3n, la log\u00edstica o simplemente a contestar correos electr\u00f3nicos. Una vez identificadas las actividades que conllevan m\u00e1s tiempo," es hora de pasar a la acci\u00f3n e implementar procesos de automatizaci\u00f3n.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><strong><strong><strong><strong><strong>Fomenta la comunicaci\u00f3n interna<\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Ya sea mediante reuniones peri\u00f3dicas o a trav\u00e9s de <em>newsletters<\/em>", es importante que todos los empleados de tu compa\u00f1\u00eda tengan una visi\u00f3n global del trabajo que realizan sus compa\u00f1eros en otros departamentos. La colaboraci\u00f3n es fundamental a la hora de mejorar los procesos de producci\u00f3n," ya que as\u00ed no se solapan funciones y cada uno tiene muy claro las tareas que le corresponden.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><strong><strong><strong><strong><strong><strong>Monitorea los cambios implementados<\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Para poder decidir si un proceso est\u00e1 siendo efectivo o no", es fundamental monitorear los resultados y analizar si se est\u00e1 reduciendo el tiempo dedicado a cada actividad y si est\u00e1 aumentando la productividad de los trabajadores. Esto al principio puede resultar complicado, pero es una tarea muy importante," ya que es la clave para determinar la efectividad de los nuevos procesos.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><strong><strong><strong><strong><strong><strong><strong>Implementa procesos de gesti\u00f3n de proyectos<\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Para llevar a buen puerto cualquier proyecto de tu empresa", es conveniente que implementes procesos de <em>project management.<\/em> Esto consiste en aplicar una serie de perspectivas te\u00f3ricas y pr\u00e1cticas para administrar, dise\u00f1ar y orientar los esfuerzos&nbsp; de principio a fin dentro de un proyecto corporativo. Este proceso cuenta con varias fases, como la planificaci\u00f3n, ejecuci\u00f3n y supervisi\u00f3n del proyecto. Con la designaci\u00f3n de un <em>project manager,"<\/em> te aseguras de que alguien vela por sacar ese proyecto adelante de la manera m\u00e1s eficaz posible.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><strong><strong><strong><strong><strong><strong><strong><strong>Forma a tus empleados<\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Adem\u00e1s de cursos espec\u00edficos relativos a su profesi\u00f3n", invertir en formaci\u00f3n para que tus empleados aprendan a utilizar software que facilite la automatizaci\u00f3n de procesos y la gesti\u00f3n de proyectos ser\u00e1 algo tan positivo para ellos como para tu empresa. Muchas veces los empresarios pecan de implementar sistemas nuevos, sin tomarse la molestia de explic\u00e1rselos a fondo a sus empleados. Esto da la falsa sensaci\u00f3n de que el proceso implementado ha sido un fracaso," cuando en realidad es que no se ha sabido utilizar correctamente.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><strong><strong><strong><strong><strong><strong><strong><strong><strong>Revisa y optimiza los procesos constantemente<\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>No basta con cambiar los procesos productivos de una empresa y esperar mejoras milagrosas de la noche a la ma\u00f1ana. Se trata de una fase de prueba y error en la que hay que implementar diferentes estrategias y ver cu\u00e1l es la m\u00e1s efectiva para tu empresa. Quiz\u00e1s detectes que un nuevo proceso funciona bien", pero que el <em>software<\/em> empleado es muy lento, por lo que optimizando este punto ya puedes conseguir resultados m\u00e1s que satisfactorios.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Si necesitas un partner tecnol\u00f3gico que te ayude a poner en pr\u00e1ctica estos 10 consejos," no dudes en ponerte en contacto con nosotros. \u00a1Estaremos encantados de ayudarte!&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->""""}","elements"""":[]","widgetType"""":""""text-editor""""}]","isInner"""":false}]","isInner"""":false}","{""""id"""":""""6326360""""","elType"""":""""section""""","settings"""":[]","elements"""":[{""""id"""":""""c804fe4""""","elType"""":""""column""""","settings"""":{""""_column_size"""":100","_inline_size"""":null}","elements"""":[{""""id"""":""""dd9baee""""","elType"""":""""widget""""","settings"""":{""""image"""":{""""url"""":""""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/banner-ebook-1.jpg""""","id"""":3751}","image_size"""":""""2048x2048""""","link_to"""":""""custom""""","link"""":{""""url"""":""""http:\/\/info.geovictoria.com\/landing-descarga-ebook-01""""","is_external"""":""""""""","nofollow"""":""""""""","custom_attributes"""":""""""""}}","elements"""":[]","widgetType"""":""""image""""}]","isInner"""":false}]","isInner"""":false}]""",a:0:{},"a:7:{s:4:""time"";i:1628717943;s:5:""fonts"";a:0:{}s:5:""icons"";a:0:{}s:20:""dynamic_elements_ids"";a:0:{}s:6:""status"";s:5:""empty"";i:0;s:0:"""";s:3:""css"";s:0:"""";}","a:4:{s:11:""text-editor"";a:3:{s:5:""count"";i:1;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:1:{s:7:""content"";a:1:{s:14:""section_editor"";a:1:{s:6:""editor"";i:1;}}}}s:6:""column"";a:3:{s:5:""count"";i:2;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:1:{s:6:""layout"";a:1:{s:6:""layout"";a:1:{s:12:""_inline_size"";i:1;}}}}s:7:""section"";a:3:{s:5:""count"";i:2;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:0:{}}s:5:""image"";a:3:{s:5:""count"";i:1;s:15:""control_percent"";i:1;s:8:""controls"";a:1:{s:7:""content"";a:1:{s:13:""section_image"";a:4:{s:5:""image"";i:1;s:10:""image_size"";i:1;s:7:""link_to"";i:1;s:4:""link"";i:1;}}}}}",optimizar procesos de trabajo,56,10 consejos útiles para optimizar procesos de trabajo - Geovictoria,1,18-05-21,,,,,,publish,3,cmellan,cmellan@geovictoria.com,,,optimiza-tus-procesos-de-trabajo-con-estos-10-consejos,,default,0,0,0,closed,open,11-08-21,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,
3095,Estos son los métodos de fichaje en el trabajo que debes conocer,"<!-- wp:paragraph -->
<p>Nos guste o no, controlar la asistencia de nuestros empleados y saber cuántas horas le dedican a cada proyecto es una necesidad que hoy en día tiene toda empresa. Esto puede parecer una labor muy complicada en un momento donde el teletrabajo está a la orden del día, pero gracias a determinados programas informáticos, no tiene por qué serlo.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:paragraph -->
<p><a href=""http://www.geovictoria.es/blog/laboral-recursos-humanos-software-de-recursos-humanos.html"">El <em>software</em> de recursos humanos que tu empresa necesita</a> depende en gran parte del tamaño de tu organización y de las necesidades que tienen tus empleados, por eso es importante hacer una valoración inicial y estudiar la situación actual de tu empresa.&nbsp;&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:paragraph -->
<p><br>Antes de comentar los diferentes <strong>métodos de fichaje en el trabajo</strong>, veamos <a href=""https://www.wolterskluwer.com/es-es/expert-insights/que-es-un-software-de-recursos-humanos"">qué es un <em>software</em> de recursos humanos</a> y cómo puede ayudar a tu equipo. Los programas informáticos diseñados específicamente para el departamento de recursos humanos tienen la finalidad de agilizar las tareas de este departamento, simplificando el pago de facturas, gestionando las nóminas de tus empleados y llevando un control de asistencia adecuado, entre otras tareas.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:image {""id"":2324,""sizeSlug"":""large"",""linkDestination"":""media""} -->
<figure><a href=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/acceso.jpg""><img src=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/acceso-1024x544.jpg"" alt=""metodos de fichaje en el trabajo""/></a><figcaption>¿Qué métodos de fichaje en el trabajo existen? - Geovictoria</figcaption></figure>
<!-- /wp:image -->
<!-- wp:heading -->
<h2><strong><strong><strong>Control del horario laboral, ¿es legalmente necesario?</strong></strong></strong></h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Según el Real Decreto de 2019, todas las empresas deberán llevar un <a href=""http://www.geovictoria.es/soluciones/control-horario-asistencia.html"">control de horario y asistencia</a> de sus empleados, independientemente de la jornada que tengan. No solo eso, sino que están obligados a guardar el registro durante cuatro años y tenerlo disponible para los empleados y sindicatos.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Esta medida tiene el objetivo de asegurar el cumplimiento de los horarios de los trabajadores y evitar abusos laborales, sobre todo a la hora de regular las horas extra. Los <a href=""https://www.geovictoria.com/es/control-de-asistencia/"">beneficios de la gestión de asistencia</a> son numerosos, pero no es ningún secreto que,&nbsp; sin el método de fichaje en el trabajo correcto, puede ser algo difícil de cumplir para muchas empresas.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading -->
<h2><strong><strong>Métodos de fichaje en el trabajo. ¿Cuál se adapta mejor a tu empresa?</strong></strong></h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Cuando hablamos de fichar las horas de trabajo nos referimos a registrar las horas que un empleado dedica a desempeñar su labor. A pesar de que en algunos casos puede parecer complicado dar con el sistema idóneo, por suerte existe un amplio abanico de opciones de dónde elegir.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong><strong>Sistema manual</strong></strong></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Posiblemente el sistema de control de asistencia laboral más extendido entre las pequeñas empresas es el manual, rellenando hojas de cálculo con la hora de entrada y salida de los trabajadores. La ventaja de este sistema es su reducido coste, aunque también hay que tener en cuenta las horas que se dedica a procesar los datos y generar informes.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Este método tiene cabida en empresas muy reducidas, pero da pie a muchos errores e irregularidades.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong><strong><strong>Sistema biométrico</strong></strong></strong></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>La biometría es la toma de medidas biológicas o características físicas, como pueden ser la huella digital o el reconocimiento facial para identificar personas. Esto se hace en un terminal con tecnología de lectura, ya sea de huella, ocular, etc. Como ventaja tiene que es un sistema infalible, ya que no permite adulteración de datos.&nbsp;<br>Este sistema se puede vincular a un <em>software</em> de asistencia, haciendo más sencillo el fichaje. El departamento de recursos humanos podrá además generar informes de manera mucho más simplificada, sin tener que dedicar tanto tiempo a procesar los datos.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":4} -->
<h4><strong><strong><strong><strong>Algunos de los registros de asistencia laboral biométricos más usados son:</strong></strong></strong></strong></h4>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:list -->
<ul><li><strong>Reloj biométrico</strong>: Registro de jornada laboral por medio de una huella dactilar, en una máquina reloj control. El aparato imprime un ticket de respaldo para el trabajador. Este sistema es ideal en lugares con gran cantidad de trabajadores o en aquellos donde se necesita de un equipo autónomo.</li></ul>
<!-- /wp:list -->
<!-- wp:list -->
<ul><li><strong>Box facial:</strong> Método de identificación y control basado en el análisis de la morfología de la cara de una persona.</li></ul>
<!-- /wp:list -->
<!-- wp:list -->
<ul><li><strong>Huelleros USB</strong>: Ideal para empresas pequeñas. Solo se requiere de un lector de huellas y un ordenador con conexión a internet.</li></ul>
<!-- /wp:list -->
<!-- wp:list -->
<ul><li><strong>Llamada telefónica</strong>: consiste en la identificación del trabajador por dispositivos que captan y analizan las ondas de sonido de la voz, que posteriormente será analizado por un <em>software</em> biométrico, alertando en caso de fraude.&nbsp;</li></ul>
<!-- /wp:list -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong><strong><strong><strong><strong>Aplicaciones móviles</strong></strong></strong></strong></strong></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>La mejor opción para empresas con personal que trabaja fuera de la oficina es el registro a través de aplicaciones móviles. Los trabajadores pueden fichar desde un dispositivo móvil y, a través de un <em>software</em> de control de asistencia, el departamento de recursos humanos podrá acceder a la información, que generalmente se almacena en la nube.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Una solución de control de asistencia completa ofrece además la opción de contar con soporte permanente, informes detallados y la opción de revisar los registros de asistencia laboral desde cualquier dispositivo, hora, día y lugar.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:paragraph -->
<p><br>A la hora de elegir esta opción, debes tener en cuenta que, para simplificar el proceso, la app debe contar con:</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":4} -->
<h4>Elaboración automática de informes</h4>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:heading {""level"":4} -->
<h4>Información en tiempo real</h4>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:heading {""level"":4} -->
<h4>Disponible tanto en Android como para Iphone</h4>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:heading {""level"":4} -->
<h4>Que tenga la opción de incluir biometría facial</h4>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:heading {""level"":4} -->
<h4>Que pueda incluir geolocalización, respetando siempre los derechos a la intimidad de los trabajadores.</h4>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Si necesitas asesoramiento sobre <strong>métodos de fichaje en el trabajo</strong>, ¡<a href=""https://www.geovictoria.es/contacto.html"">contacta con nosotros</a>! Estaremos encantados de atenderte y recomendarte el sistema que más se adapta a las necesidades de tu empresa.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->		
											<a href=""http://info.geovictoria.com/landing-descarga-ebook-01"">
							<img width=""640"" height=""248"" src=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-1024x397.jpg"" alt="""" loading=""lazy"" srcset=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-1024x397.jpg 1024w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-300x116.jpg 300w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-768x297.jpg 768w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-1536x595.jpg 1536w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1.jpg 1924w"" sizes=""(max-width: 640px) 100vw, 640px"" />								</a>",,26-05-21,post,https://www.geovictoria.es/geovictoria/metodos-de-fichaje-en-el-trabajo/,https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/acceso.jpg,metodos de fichaje en el trabajo,¿Qué métodos de fichaje en el trabajo existen? - Geovictoria,Esto es todo lo que el mercado te ofrece en cuanto a métodos de fichaje en el trabajo. ¿Cuál es el idóneo para tu empresa? Te lo contamos aquí.,metodos de fichaje en el trabajo,https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/acceso.jpg,,GeoVictoria,control del horario laboral|registro asistencia laboral|sistemas de control de asistencia laboral,0,Esto es todo lo que el mercado te ofrece en cuanto a métodos de fichaje en el trabajo. ¿Cuál es el idóneo para tu empresa? Te lo contamos aquí.,,0,60,5,3.0.14,wp-post,builder,default,"a:2:{s:14:""ha_grid_zindex"";s:4:""1000"";s:18:""eael_ext_toc_title"";s:19:""Tabla de contenidos"";}","[{""id"":""5655f61b"",""elType"":""section"",""settings"":[],""elements"":[{""id"":""7030b4f7"",""elType"":""column"",""settings"":{""_column_size"":100},""elements"":[{""id"":""1681074a"",""elType"":""widget"",""settings"":{""editor"":""<!-- wp:paragraph -->\n<p>Nos guste o no, controlar la asistencia de nuestros empleados y saber cu\u00e1ntas horas le dedican a cada proyecto es una necesidad que hoy en d\u00eda tiene toda empresa. Esto puede parecer una labor muy complicada en un momento donde el teletrabajo est\u00e1 a la orden del d\u00eda, pero gracias a determinados programas inform\u00e1ticos, no tiene por qu\u00e9 serlo.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p><a href=\http:\/\/www.geovictoria.es\/blog\/laboral-recursos-humanos-software-de-recursos-humanos.html\"">El <em>software<\/em> de recursos humanos que tu empresa necesita<\/a> depende en gran parte del tama\u00f1o de tu organizaci\u00f3n y de las necesidades que tienen tus empleados", por eso es importante hacer una valoraci\u00f3n inicial y estudiar la situaci\u00f3n actual de tu empresa.&nbsp;&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p><br>Antes de comentar los diferentes <strong>m\u00e9todos de fichaje en el trabajo<\/strong>," veamos <a href=\""https:\/\/www.wolterskluwer.com\/es-es\/expert-insights\/que-es-un-software-de-recursos-humanos\"">qu\u00e9 es un <em>software<\/em> de recursos humanos<\/a> y c\u00f3mo puede ayudar a tu equipo. Los programas inform\u00e1ticos dise\u00f1ados espec\u00edficamente para el departamento de recursos humanos tienen la finalidad de agilizar las tareas de este departamento", simplificando el pago de facturas, gestionando las n\u00f3minas de tus empleados y llevando un control de asistencia adecuado," entre otras tareas.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:image {\""id\"":2324","\""sizeSlug\"":\""large\""","\""linkDestination\"":\""media\""} -->\n<figure class=\""wp-block-image size-large\""><a href=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/acceso.jpg\""><img src=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/acceso-1024x544.jpg\"" alt=\""metodos de fichaje en el trabajo\"" class=\""wp-image-2324\""\/><\/a><figcaption>\u00bfQu\u00e9 m\u00e9todos de fichaje en el trabajo existen? - Geovictoria<\/figcaption><\/figure>\n<!-- \/wp:image -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2><strong><strong><strong>Control del horario laboral", \u00bfes legalmente necesario?<\/strong><\/strong><\/strong><\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Seg\u00fan el Real Decreto de 2019," todas las empresas deber\u00e1n llevar un <a href=\""http:\/\/www.geovictoria.es\/soluciones\/control-horario-asistencia.html\"">control de horario y asistencia<\/a> de sus empleados", independientemente de la jornada que tengan. No solo eso, sino que est\u00e1n obligados a guardar el registro durante cuatro a\u00f1os y tenerlo disponible para los empleados y sindicatos.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Esta medida tiene el objetivo de asegurar el cumplimiento de los horarios de los trabajadores y evitar abusos laborales," sobre todo a la hora de regular las horas extra. Los <a href=\""https:\/\/www.geovictoria.com\/es\/control-de-asistencia\/\"">beneficios de la gesti\u00f3n de asistencia<\/a> son numerosos", pero no es ning\u00fan secreto que,&nbsp; sin el m\u00e9todo de fichaje en el trabajo correcto, puede ser algo dif\u00edcil de cumplir para muchas empresas.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2><strong><strong>M\u00e9todos de fichaje en el trabajo. \u00bfCu\u00e1l se adapta mejor a tu empresa?<\/strong><\/strong><\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Cuando hablamos de fichar las horas de trabajo nos referimos a registrar las horas que un empleado dedica a desempe\u00f1ar su labor. A pesar de que en algunos casos puede parecer complicado dar con el sistema id\u00f3neo," por suerte existe un amplio abanico de opciones de d\u00f3nde elegir.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><strong><strong>Sistema manual<\/strong><\/strong><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Posiblemente el sistema de control de asistencia laboral m\u00e1s extendido entre las peque\u00f1as empresas es el manual", rellenando hojas de c\u00e1lculo con la hora de entrada y salida de los trabajadores. La ventaja de este sistema es su reducido coste, aunque tambi\u00e9n hay que tener en cuenta las horas que se dedica a procesar los datos y generar informes.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Este m\u00e9todo tiene cabida en empresas muy reducidas," pero da pie a muchos errores e irregularidades.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><strong><strong><strong>Sistema biom\u00e9trico<\/strong><\/strong><\/strong><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>La biometr\u00eda es la toma de medidas biol\u00f3gicas o caracter\u00edsticas f\u00edsicas", como pueden ser la huella digital o el reconocimiento facial para identificar personas. Esto se hace en un terminal con tecnolog\u00eda de lectura, ya sea de huella, ocular, etc. Como ventaja tiene que es un sistema infalible, ya que no permite adulteraci\u00f3n de datos.&nbsp;<br>Este sistema se puede vincular a un <em>software<\/em> de asistencia, haciendo m\u00e1s sencillo el fichaje. El departamento de recursos humanos podr\u00e1 adem\u00e1s generar informes de manera mucho m\u00e1s simplificada," sin tener que dedicar tanto tiempo a procesar los datos.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":4} -->\n<h4><strong><strong><strong><strong>Algunos de los registros de asistencia laboral biom\u00e9tricos m\u00e1s usados son:<\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/h4>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:list -->\n<ul><li><strong>Reloj biom\u00e9trico<\/strong>: Registro de jornada laboral por medio de una huella dactilar", en una m\u00e1quina reloj control. El aparato imprime un ticket de respaldo para el trabajador. Este sistema es ideal en lugares con gran cantidad de trabajadores o en aquellos donde se necesita de un equipo aut\u00f3nomo.<\/li><\/ul>\n<!-- \/wp:list -->\n\n<!-- wp:list -->\n<ul><li><strong>Box facial:<\/strong> M\u00e9todo de identificaci\u00f3n y control basado en el an\u00e1lisis de la morfolog\u00eda de la cara de una persona.<\/li><\/ul>\n<!-- \/wp:list -->\n\n<!-- wp:list -->\n<ul><li><strong>Huelleros USB<\/strong>: Ideal para empresas peque\u00f1as. Solo se requiere de un lector de huellas y un ordenador con conexi\u00f3n a internet.<\/li><\/ul>\n<!-- \/wp:list -->\n\n<!-- wp:list -->\n<ul><li><strong>Llamada telef\u00f3nica<\/strong>: consiste en la identificaci\u00f3n del trabajador por dispositivos que captan y analizan las ondas de sonido de la voz, que posteriormente ser\u00e1 analizado por un <em>software<\/em> biom\u00e9trico," alertando en caso de fraude.&nbsp;<\/li><\/ul>\n<!-- \/wp:list -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><strong><strong><strong><strong><strong>Aplicaciones m\u00f3viles<\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>La mejor opci\u00f3n para empresas con personal que trabaja fuera de la oficina es el registro a trav\u00e9s de aplicaciones m\u00f3viles. Los trabajadores pueden fichar desde un dispositivo m\u00f3vil y", a trav\u00e9s de un <em>software<\/em> de control de asistencia, el departamento de recursos humanos podr\u00e1 acceder a la informaci\u00f3n, que generalmente se almacena en la nube.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Una soluci\u00f3n de control de asistencia completa ofrece adem\u00e1s la opci\u00f3n de contar con soporte permanente, informes detallados y la opci\u00f3n de revisar los registros de asistencia laboral desde cualquier dispositivo, hora, d\u00eda y lugar.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p><br>A la hora de elegir esta opci\u00f3n, debes tener en cuenta que, para simplificar el proceso," la app debe contar con:<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":4} -->\n<h4>Elaboraci\u00f3n autom\u00e1tica de informes<\/h4>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":4} -->\n<h4>Informaci\u00f3n en tiempo real<\/h4>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":4} -->\n<h4>Disponible tanto en Android como para Iphone<\/h4>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":4} -->\n<h4>Que tenga la opci\u00f3n de incluir biometr\u00eda facial<\/h4>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":4} -->\n<h4>Que pueda incluir geolocalizaci\u00f3n", respetando siempre los derechos a la intimidad de los trabajadores.<\/h4>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Si necesitas asesoramiento sobre <strong>m\u00e9todos de fichaje en el trabajo<\/strong>," \u00a1<a href=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/contacto.html\"">contacta con nosotros<\/a>! Estaremos encantados de atenderte y recomendarte el sistema que m\u00e1s se adapta a las necesidades de tu empresa.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->""""}","elements"""":[]","widgetType"""":""""text-editor""""}]","isInner"""":false}]","isInner"""":false}","{""""id"""":""""c7a87ef""""","elType"""":""""section""""","settings"""":[]","elements"""":[{""""id"""":""""ad3d5f5""""","elType"""":""""column""""","settings"""":{""""_column_size"""":100","_inline_size"""":null}","elements"""":[{""""id"""":""""3f33c0a""""","elType"""":""""widget""""","settings"""":{""""image"""":{""""url"""":""""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/banner-ebook-1.jpg""""","id"""":3751}","link_to"""":""""custom""""","link"""":{""""url"""":""""http:\/\/info.geovictoria.com\/landing-descarga-ebook-01""""","is_external"""":""""""""","nofollow"""":""""""""","custom_attributes"""":""""""""}}","elements"""":[]","widgetType"""":""""image""""}]","isInner"""":false}]","isInner"""":false}]""",a:0:{},"a:7:{s:4:""time"";i:1628717254;s:5:""fonts"";a:0:{}s:5:""icons"";a:0:{}s:20:""dynamic_elements_ids"";a:0:{}s:6:""status"";s:5:""empty"";i:0;s:0:"""";s:3:""css"";s:0:"""";}","a:4:{s:11:""text-editor"";a:3:{s:5:""count"";i:1;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:1:{s:7:""content"";a:1:{s:14:""section_editor"";a:1:{s:6:""editor"";i:1;}}}}s:6:""column"";a:3:{s:5:""count"";i:2;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:1:{s:6:""layout"";a:1:{s:6:""layout"";a:1:{s:12:""_inline_size"";i:1;}}}}s:7:""section"";a:3:{s:5:""count"";i:2;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:0:{}}s:5:""image"";a:3:{s:5:""count"";i:1;s:15:""control_percent"";i:1;s:8:""controls"";a:1:{s:7:""content"";a:1:{s:13:""section_image"";a:3:{s:5:""image"";i:1;s:7:""link_to"";i:1;s:4:""link"";i:1;}}}}}",Métodos de fichaje en el trabajo,56,¿Qué métodos de fichaje en el trabajo existen? - Geovictoria,1,18-05-21,,,,,,publish,3,cmellan,cmellan@geovictoria.com,,,metodos-de-fichaje-en-el-trabajo,,default,0,0,0,closed,open,11-08-21,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,
3103,5 consejos útiles para la reducción de costos operativos en tu empresa,"<!-- wp:paragraph -->
<p>Todos sabemos que para que una empresa sea rentable necesitamos generar más ingresos que gastos, pero hay determinados costos que son intrínsecos a la actividad empresarial y de los que no podemos prescindir. Lo que no todos los empresarios tienen tan claro es cómo llevar a cabo una <strong>reducción de costos operativos</strong> de manera efectiva sin que se vea mermada la producción y calidad de su empresa.&nbsp;<br><br>Antes de revelarte algunos consejos para <strong>reducir los costos operativos</strong> de tu empresa, veamos cuáles son los gastos más comunes y los tipos de costos que existen.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:image {""id"":3072,""sizeSlug"":""large"",""linkDestination"":""media""} -->
<figure><a href=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/05/lukas-669610-scaled-e1621345847799.jpg""><img src=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/05/lukas-669610-1024x678.jpg"" alt=""Consejos para reducir los costos operativos""/></a><figcaption>5 consejos para reducir costos operativos - Geovictoria</figcaption></figure>
<!-- /wp:image -->
<!-- wp:heading -->
<h2><strong><strong><strong><strong>¿Qué son los costos operativos?</strong></strong></strong></strong></h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Un costo operativo es aquel que se genera para llevar a cabo la actividad de tu negocio. Es el importe que tu empresa destina a recursos totalmente indispensables para su existencia, por ejemplo el alquiler, el equipamiento, las nóminas o los seguros. Son costos que tienes que asumir sí o sí, ya que sin ellos tu empresa no podría seguir operando. La buena noticia es que hay maneras efectivas de reducirlos.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Primero necesitamos distinguir entre gastos fijos y gastos variables:</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:list -->
<ul><li><strong>Gastos fijos:</strong> Son aquellos gastos que tendrás que pagar por el mero hecho de que tu negocio esté en funcionamiento, independientemente de tus ventas o producción. Algunos ejemplos serían: el alquiler, la línea de teléfono, el precio del seguro, seguridad social, servicios bancarios, etc.&nbsp;</li></ul>
<!-- /wp:list -->
<!-- wp:list -->
<ul><li><strong>Gastos variables</strong>:&nbsp; Son los gastos que están relacionados con el volumen de producción de tu empresa, variando en función a la cantidad de trabajo que generes. Algunos gastos variables serían: el transporte, la compra de materiales, servicios subcontratados, etc.&nbsp;</li></ul>
<!-- /wp:list -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Los costos operativos son una combinación de ambos tipos de gastos, ya que cuanto más trabajo, mayor necesidad de incrementar los gastos variables, porque si no, tu empresa no podría hacer frente a la demanda.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading -->
<h2><strong><strong><strong>¿Cómo podemos reducir los costos operativos de nuestra empresa?</strong></strong></strong></h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Aplicando algunos consejos, la <strong>reducción de costos operativos</strong> de tu empresa sin mermar el bienestar de tus empleados, ¡es posible! Aquí tienes 5:</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong><strong><strong>Analiza todos los gastos mensualmente</strong></strong></strong></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Será muy difícil saber <strong>cómo reducir los costes en una empresa</strong> si no sabemos en qué se nos va el presupuesto, por eso el primer consejo es tener muy claro en qué gastamos cada euro.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Resérvate un día al mes para analizar con detenimiento todos los costos y el impacto que han tenido sobre el rendimiento general de tu empresa. Haciendo una comparación mensual podrás determinar qué meses gastas más y por qué, teniendo la posibilidad de reducir dicho costo con mayor facilidad.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong><strong><strong><strong>Implementa estrategias de gestión de tiempo</strong></strong></strong></strong></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Mucho se habla de reducir gastos de producción, pero igual de importante para reducir costos es maximizar la productividad de los empleados. Con esto no nos referimos a que tengan que empezar a trabajar como si fueran robots, sino a analizar sus horas más productivas y hacer todo lo posible por reducir las distracciones durante ese tiempo. A mayor productividad, mayor beneficio.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Si no tienes claro cómo mejorar la productividad de tus empleados, aquí tienes 10 consejos para optimizar procesos de trabajo.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong><strong><strong><strong><strong>Examina y reduce los gastos fijos</strong></strong></strong></strong></strong></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Si conseguimos reducir algunos gastos fijos, por poco que sea al mes, veremos que a la larga conseguiremos ahorrar una cantidad importante de dinero. Es el momento de hacerte algunas preguntas para ver <strong>cómo reducir costos fijos</strong>… ¿Puede ser que estés pagando de más por tu línea de teléfono? Quizás cambiándote de compañía consigues reducir el costo de Internet, un gasto que tienes que asumir todos los meses. ¿Cuánto pagas de alquiler? ¿Realmente necesitas una oficina tan grande? Y así, con todo…&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Esto lo puedes aplicar a lo que pagas por seguros, servicios bancarios, asesorías y prácticamente cualquier gasto que no varía. A veces, por falta de tiempo y ganas de comparar servicios, acabamos pagando de más por algo que podemos conseguir a mejor precio y por la misma calidad.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong><strong><strong><strong><strong><strong>Invierte en tecnología</strong></strong></strong></strong></strong></strong></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Sí, a veces para<strong> reducir el costo operativo de una empresa</strong> a largo plazo es necesario gastar más a corto plazo. Esto pasa con la tecnología. Acarreando un gasto ahora como puede ser implementar un <em>software</em> de gestión, tu empresa se puede beneficiar de <strong>optimizar procesos administrativos y de producción</strong>, algo que a la larga reducirá los costos globales de la empresa.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Otro ejemplo sería el uso de almacenamiento en la nube. Muchas empresas se están ahorrando grandes cantidades de dinero al prescindir de costosos sistemas de almacenaje físico y almacenando toda su información en la nube.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong><strong><strong><strong><strong><strong><strong>Revisa el plan de marketing y ventas de tu empresa</strong></strong></strong></strong></strong></strong></strong></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Gracias a las redes sociales y al marketing online, hoy en día existe una manera más barata y efectiva de hacer publicidad. Todo depende de tu público objetivo, pero si consideras que estás invirtiendo demasiado en marketing tradicional sin recibir retorno, quizás ha llegado el momento de cambiar de estrategia. Con acciones más segmentadas a tu público objetivo conseguirás reducir el costo general de marketing y llevar a cabo un plan más efectivo.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Algo similar pasa con el departamento comercial. A veces no sabemos <a href=""https://blog.hubspot.es/sales/calcula-el-costo-operativo-de-ventas"">cómo calcular el costo operativo de ventas</a> y destinamos más presupuesto a estas acciones de lo realmente necesario. No cometas el error de prescindir de ello por completo, sino de buscar la manera de ayudar a tu equipo de ventas para ser más productivos.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Si tu negocio aún no ha dado el paso hacia la transformación digital, ¡te aguarda un sinfín de posibilidades para reducir costos gracias a las nuevas tecnologías! En Geovictoria podemos ayudarte con la digitalización de tu empresa, ¡contáctanos sin compromiso!</p>
<!-- /wp:paragraph -->		
											<a href=""http://info.geovictoria.com/landing-descarga-ebook-01"">
							<img width=""640"" height=""248"" src=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1.jpg"" alt="""" loading=""lazy"" srcset=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1.jpg 1924w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-300x116.jpg 300w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-1024x397.jpg 1024w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-768x297.jpg 768w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-1536x595.jpg 1536w"" sizes=""(max-width: 640px) 100vw, 640px"" />								</a>",,27-05-21,post,https://www.geovictoria.es/geovictoria/reduccion-costos-operativos/,https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/05/lukas-669610-scaled-e1621345847799.jpg,Reducción de costos operativos,5 consejos para reducir costos operativos - Geovictoria,La reducción de costos operativos no tiene por qué estar reñida con el bienestar de tu plantilla. Descúbrelo gracias a estos consejos. ,Consejos para reducir los costos operativos,https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/05/lukas-669610-scaled-e1621345847799.jpg,,GeoVictoria,como reducir costes en una empresa,0,La reducción de costos operativos no tiene por qué estar reñida con el bienestar de tu plantilla. Descúbrelo gracias a estos consejos.,,0,90,5,3.0.14,wp-post,builder,default,"a:2:{s:14:""ha_grid_zindex"";s:4:""1000"";s:18:""eael_ext_toc_title"";s:19:""Tabla de contenidos"";}","[{""id"":""65b84f71"",""elType"":""section"",""settings"":[],""elements"":[{""id"":""58c643ee"",""elType"":""column"",""settings"":{""_column_size"":100},""elements"":[{""id"":""2446e0c0"",""elType"":""widget"",""settings"":{""editor"":""<!-- wp:paragraph -->\n<p>Todos sabemos que para que una empresa sea rentable necesitamos generar m\u00e1s ingresos que gastos, pero hay determinados costos que son intr\u00ednsecos a la actividad empresarial y de los que no podemos prescindir. Lo que no todos los empresarios tienen tan claro es c\u00f3mo llevar a cabo una <strong>reducci\u00f3n de costos operativos<\/strong> de manera efectiva sin que se vea mermada la producci\u00f3n y calidad de su empresa.&nbsp;<br><br>Antes de revelarte algunos consejos para <strong>reducir los costos operativos<\/strong> de tu empresa, veamos cu\u00e1les son los gastos m\u00e1s comunes y los tipos de costos que existen.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:image {\id\"":3072","\""sizeSlug\"":\""large\""","\""linkDestination\"":\""media\""} -->\n<figure class=\""wp-block-image size-large\""><a href=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/lukas-669610-scaled-e1621345847799.jpg\""><img src=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/lukas-669610-1024x678.jpg\"" alt=\""Consejos para reducir los costos operativos\"" class=\""wp-image-3072\""\/><\/a><figcaption>5 consejos para reducir costos operativos - Geovictoria<\/figcaption><\/figure>\n<!-- \/wp:image -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2><strong><strong><strong><strong>\u00bfQu\u00e9 son los costos operativos?<\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Un costo operativo es aquel que se genera para llevar a cabo la actividad de tu negocio. Es el importe que tu empresa destina a recursos totalmente indispensables para su existencia", por ejemplo el alquiler, el equipamiento, las n\u00f3minas o los seguros. Son costos que tienes que asumir s\u00ed o s\u00ed, ya que sin ellos tu empresa no podr\u00eda seguir operando. La buena noticia es que hay maneras efectivas de reducirlos.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Primero necesitamos distinguir entre gastos fijos y gastos variables:<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:list -->\n<ul><li><strong>Gastos fijos:<\/strong> Son aquellos gastos que tendr\u00e1s que pagar por el mero hecho de que tu negocio est\u00e9 en funcionamiento, independientemente de tus ventas o producci\u00f3n. Algunos ejemplos ser\u00edan: el alquiler, la l\u00ednea de tel\u00e9fono, el precio del seguro, seguridad social, servicios bancarios, etc.&nbsp;<\/li><\/ul>\n<!-- \/wp:list -->\n\n<!-- wp:list -->\n<ul><li><strong>Gastos variables<\/strong>:&nbsp; Son los gastos que est\u00e1n relacionados con el volumen de producci\u00f3n de tu empresa, variando en funci\u00f3n a la cantidad de trabajo que generes. Algunos gastos variables ser\u00edan: el transporte, la compra de materiales, servicios subcontratados, etc.&nbsp;<\/li><\/ul>\n<!-- \/wp:list -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Los costos operativos son una combinaci\u00f3n de ambos tipos de gastos, ya que cuanto m\u00e1s trabajo, mayor necesidad de incrementar los gastos variables, porque si no, tu empresa no podr\u00eda hacer frente a la demanda.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2><strong><strong><strong>\u00bfC\u00f3mo podemos reducir los costos operativos de nuestra empresa?<\/strong><\/strong><\/strong><\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Aplicando algunos consejos, la <strong>reducci\u00f3n de costos operativos<\/strong> de tu empresa sin mermar el bienestar de tus empleados," \u00a1es posible! Aqu\u00ed tienes 5:<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><strong><strong><strong>Analiza todos los gastos mensualmente<\/strong><\/strong><\/strong><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Ser\u00e1 muy dif\u00edcil saber <strong>c\u00f3mo reducir los costes en una empresa<\/strong> si no sabemos en qu\u00e9 se nos va el presupuesto", por eso el primer consejo es tener muy claro en qu\u00e9 gastamos cada euro.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Res\u00e9rvate un d\u00eda al mes para analizar con detenimiento todos los costos y el impacto que han tenido sobre el rendimiento general de tu empresa. Haciendo una comparaci\u00f3n mensual podr\u00e1s determinar qu\u00e9 meses gastas m\u00e1s y por qu\u00e9," teniendo la posibilidad de reducir dicho costo con mayor facilidad.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><strong><strong><strong><strong>Implementa estrategias de gesti\u00f3n de tiempo<\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Mucho se habla de reducir gastos de producci\u00f3n", pero igual de importante para reducir costos es maximizar la productividad de los empleados. Con esto no nos referimos a que tengan que empezar a trabajar como si fueran robots, sino a analizar sus horas m\u00e1s productivas y hacer todo lo posible por reducir las distracciones durante ese tiempo. A mayor productividad, mayor beneficio.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Si no tienes claro c\u00f3mo mejorar la productividad de tus empleados," aqu\u00ed tienes 10 consejos para optimizar procesos de trabajo.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><strong><strong><strong><strong><strong>Examina y reduce los gastos fijos<\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Si conseguimos reducir algunos gastos fijos", por poco que sea al mes, veremos que a la larga conseguiremos ahorrar una cantidad importante de dinero. Es el momento de hacerte algunas preguntas para ver <strong>c\u00f3mo reducir costos fijos<\/strong>\u2026 \u00bfPuede ser que est\u00e9s pagando de m\u00e1s por tu l\u00ednea de tel\u00e9fono? Quiz\u00e1s cambi\u00e1ndote de compa\u00f1\u00eda consigues reducir el costo de Internet, un gasto que tienes que asumir todos los meses. \u00bfCu\u00e1nto pagas de alquiler? \u00bfRealmente necesitas una oficina tan grande? Y as\u00ed, con todo\u2026&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Esto lo puedes aplicar a lo que pagas por seguros, servicios bancarios, asesor\u00edas y pr\u00e1cticamente cualquier gasto que no var\u00eda. A veces, por falta de tiempo y ganas de comparar servicios," acabamos pagando de m\u00e1s por algo que podemos conseguir a mejor precio y por la misma calidad.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><strong><strong><strong><strong><strong><strong>Invierte en tecnolog\u00eda<\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>S\u00ed", a veces para<strong> reducir el costo operativo de una empresa<\/strong> a largo plazo es necesario gastar m\u00e1s a corto plazo. Esto pasa con la tecnolog\u00eda. Acarreando un gasto ahora como puede ser implementar un <em>software<\/em> de gesti\u00f3n, tu empresa se puede beneficiar de <strong>optimizar procesos administrativos y de producci\u00f3n<\/strong>," algo que a la larga reducir\u00e1 los costos globales de la empresa.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Otro ejemplo ser\u00eda el uso de almacenamiento en la nube. Muchas empresas se est\u00e1n ahorrando grandes cantidades de dinero al prescindir de costosos sistemas de almacenaje f\u00edsico y almacenando toda su informaci\u00f3n en la nube.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><strong><strong><strong><strong><strong><strong><strong>Revisa el plan de marketing y ventas de tu empresa<\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Gracias a las redes sociales y al marketing online", hoy en d\u00eda existe una manera m\u00e1s barata y efectiva de hacer publicidad. Todo depende de tu p\u00fablico objetivo, pero si consideras que est\u00e1s invirtiendo demasiado en marketing tradicional sin recibir retorno," quiz\u00e1s ha llegado el momento de cambiar de estrategia. Con acciones m\u00e1s segmentadas a tu p\u00fablico objetivo conseguir\u00e1s reducir el costo general de marketing y llevar a cabo un plan m\u00e1s efectivo.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Algo similar pasa con el departamento comercial. A veces no sabemos <a href=\""https:\/\/blog.hubspot.es\/sales\/calcula-el-costo-operativo-de-ventas\"">c\u00f3mo calcular el costo operativo de ventas<\/a> y destinamos m\u00e1s presupuesto a estas acciones de lo realmente necesario. No cometas el error de prescindir de ello por completo", sino de buscar la manera de ayudar a tu equipo de ventas para ser m\u00e1s productivos.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Si tu negocio a\u00fan no ha dado el paso hacia la transformaci\u00f3n digital, \u00a1te aguarda un sinf\u00edn de posibilidades para reducir costos gracias a las nuevas tecnolog\u00edas! En Geovictoria podemos ayudarte con la digitalizaci\u00f3n de tu empresa," \u00a1cont\u00e1ctanos sin compromiso!<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->""""}","elements"""":[]","widgetType"""":""""text-editor""""}]","isInner"""":false}]","isInner"""":false}","{""""id"""":""""c4a39fe""""","elType"""":""""section""""","settings"""":[]","elements"""":[{""""id"""":""""f534a7e""""","elType"""":""""column""""","settings"""":{""""_column_size"""":100","_inline_size"""":null}","elements"""":[{""""id"""":""""4bc6f6f""""","elType"""":""""widget""""","settings"""":{""""image"""":{""""url"""":""""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/banner-ebook-1.jpg""""","id"""":3751}","image_size"""":""""2048x2048""""","link_to"""":""""custom""""","link"""":{""""url"""":""""http:\/\/info.geovictoria.com\/landing-descarga-ebook-01""""","is_external"""":""""""""","nofollow"""":""""""""","custom_attributes"""":""""""""}}","elements"""":[]","widgetType"""":""""image""""}]","isInner"""":false}]","isInner"""":false}]""",a:0:{},"a:7:{s:4:""time"";i:1628717334;s:5:""fonts"";a:0:{}s:5:""icons"";a:0:{}s:20:""dynamic_elements_ids"";a:0:{}s:6:""status"";s:5:""empty"";i:0;s:0:"""";s:3:""css"";s:0:"""";}","a:4:{s:11:""text-editor"";a:3:{s:5:""count"";i:1;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:1:{s:7:""content"";a:1:{s:14:""section_editor"";a:1:{s:6:""editor"";i:1;}}}}s:6:""column"";a:3:{s:5:""count"";i:2;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:1:{s:6:""layout"";a:1:{s:6:""layout"";a:1:{s:12:""_inline_size"";i:1;}}}}s:7:""section"";a:3:{s:5:""count"";i:2;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:0:{}}s:5:""image"";a:3:{s:5:""count"";i:1;s:15:""control_percent"";i:1;s:8:""controls"";a:1:{s:7:""content"";a:1:{s:13:""section_image"";a:4:{s:5:""image"";i:1;s:10:""image_size"";i:1;s:7:""link_to"";i:1;s:4:""link"";i:1;}}}}}",reduccion de costos operativos,52,5 consejos para reducir costos operativos - Geovictoria,1,18-05-21,,,,,,publish,3,cmellan,cmellan@geovictoria.com,,,reduccion-costos-operativos,,default,0,0,0,closed,open,11-08-21,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,
3105,4 ventajas de incorporar un software de gestión documental en tu empresa,"<!-- wp:paragraph -->
<p>¿Cansado de ver pilas de papel sobre la mesa y de cómo se traspapelan continuamente documentos importantes? ¿Preocupado por si información confidencial acaba en las manos equivocadas? Entonces ha llegado el momento de descubrir en qué consiste un <strong><em>software</em> de gestión documental </strong>y qué puede hacer por tu empresa.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading -->
<h2><strong><strong><strong><strong><strong>¿Qué es un <em>software</em> de gestión documental?</strong></strong></strong></strong></strong></h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Un <strong>sistema de gestión documental</strong> ofrece medios de almacenamiento, clasificación, seguridad y capacidad para recuperar archivos e indexarlos. A pesar de que muchos empresarios piensan que es una solución para empresas de gran tamaño, lo cierto es que las pequeñas y medianas empresas también se pueden beneficiar enormemente integrando un <strong><em>software</em></strong><strong> de gestión documental</strong> en sus negocios.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Despachos de arquitectura, ingenieros, asesorías, hoteles, administraciones públicas, despachos de abogados y un largo etcétera de negocios son en los que tiene cabida un <strong>sistema de gestión documental.</strong> Básicamente cualquier empresa que maneje información y busque la manera de maximizar el potencial productivo de sus empleados verá grandes cambios.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>No es ningún secreto que las empresas cada vez generan mayor cantidad de información, por lo que en muchos casos los sistemas de almacenamiento tradicionales pueden llegar a presentar carencias y no ajustarse del todo a lo que necesitamos. Además de asegurar una información organizada y eficiente, descubre qué otras ventajas le puede brindar a tu empresa un <strong>sistema de gestión documental</strong>.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:image {""id"":3109,""sizeSlug"":""large"",""linkDestination"":""media""} -->
<figure><a href=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/05/pexels-karolina-grabowska-4491454-scaled-e1621346504399.jpg""><img src=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/05/pexels-karolina-grabowska-4491454-1024x683.jpg"" alt=""software de gestión documental""/></a><figcaption>Ventajas de un software de gestión documental - Geovictoria</figcaption></figure>
<!-- /wp:image -->
<!-- wp:heading -->
<h2><strong><strong><strong><strong><strong><strong>Ventajas de implementar un <em>software</em> de gestión documental</strong></strong></strong></strong></strong></strong></h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong>Digitalización y localización de documentos</strong></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Si tu negocio cuenta con un gran volumen de documentos en papel, tendrás que empezar por determinar cuáles son totalmente indispensables y proceder a su digitalización. Este proceso puede ser bastante tedioso, pero pronto verás que con un <strong><em>software</em></strong><strong> de gestión documental </strong>correctamente implementado, además de tener todos los documentos digitalizados, organizarlos será mucho más fácil.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>La digitalización de información resuelve otros dos problemas: el almacenamiento y localización de documentos. Al digitalizar la información de nuestro negocio, ya no será necesario tenerlo en papel, por lo que ese despacho que utilizas como almacén, ahora lo podrás convertir en una oficina adicional o en algo que de mayor rentabilidad.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Por organizados que tengamos los documentos físicos, hay que tener en cuenta el tiempo que destinamos a localizar archivos, ya que muchas veces no es tan sencillo y se pueden traspapelar. Con un <strong><em>software</em> de gestión documental</strong> tenemos toda la información en un mismo lugar, correctamente organizada y, lo que es mejor, localizada, por lo que con una simple búsqueda podemos acceder al archivo que necesitamos.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong><strong><strong><strong>Seguridad de la información</strong></strong></strong></strong></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>En todas las empresas es extremadamente importante tener en cuenta las medidas para garantizar la seguridad de la información. Una de ellas es precisamente asegurar un almacenamiento seguro de la información, algo mucho más sencillo de hacer con un <strong><em>software</em></strong><strong> de gestión documental</strong>.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>La gestión documental, además, resuelve uno de los mayores problemas de almacenamiento físico: la pérdida o deterioro de los archivos. Bien es cierto que digitalmente siguen existiendo riesgos, como puede ser un ataque informático, pero gracias a las copias de seguridad es mucho más sencillo restaurar datos, evitando así perder información valiosa para nuestra empresa.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong><strong><strong><strong>Optimización del flujo de trabajo</strong></strong></strong></strong></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Implementando un sistema de gestión documental en tu compañía, no solo te beneficiarás de una mayor organización, sino de ver cómo tus empleados son más eficientes y productivos. Gracias al <strong><em>software</em></strong><strong> de gestión documental</strong>, optimizar procesos de trabajo será mucho más sencillo, ya que la información está centralizada y localizada.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>En empresas medianas en las que es necesario compartir información entre empleados y departamentos, una herramienta como esta le facilitará mucho el proceso. En vez de tener que estar haciendo fotocopias, compartiendo memorias USB o mandando correos con archivos adjuntos, será tan sencillo como abrir una carpeta en el ordenador donde esté toda la información, debidamente organizada.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong><strong><strong><strong><strong>Colaboración documental y control de versiones</strong></strong></strong></strong></strong></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Gracias a los <strong>sistemas de gestión documental </strong>y al almacenamiento en la nube, siempre y cuando el archivo esté alojado en una localización central, un número ilimitado de personas podrán trabajar y modificar un mismo documento, facilitando la colaboración documental. <a href=""https://www.geovictoria.es/productos/gold-microsoft-partner.html"">Los productos de Microsoft para gestión documental</a> son una gran solución para que empleados de una misma empresa puedan colaborar en archivos de manera fácil e intuitiva.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Otra ventaja es tener la certeza de estar accediendo siempre a la versión más actualizada del documento, sin correr el riesgo de trabajar en vano sobre un archivo que ya ha sido modificado. No obstante, esto también acarrea algunos riesgos, ya que si un documento está siendo modificado constantemente por diferentes usuarios, puede darse el caso de que se borre información de manera involuntaria. Esto se puede solventar gracias al control de versiones, que permite volver a versiones anteriores donde sigue estando la información que se quiere recuperar.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading -->
<h2><strong><strong><strong><strong><strong><strong>¿Qué <em>software</em> de gestión documental elegir para tu empresa?</strong></strong></strong></strong></strong></strong></h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Elegir una herramienta de gestión documental entre la amplia variedad que existe puede resultar abrumador, por eso en GeoVictoria queremos ayudarte. Además de ser Gold Partner de Microsoft y conocer bien las <a href=""https://www.hiberus.com/crecemos-contigo/elegir-sharepoint-como-gestor-documental/"">7 razones para elegir Sharepoint</a>, su sistema de gestión, podemos ofrecerte todo tipo de asesoramiento a la hora de dar el salto al mundo digital.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->		
											<a href=""http://info.geovictoria.com/landing-descarga-ebook-01"">
							<img width=""640"" height=""248"" src=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1.jpg"" alt="""" loading=""lazy"" srcset=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1.jpg 1924w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-300x116.jpg 300w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-1024x397.jpg 1024w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-768x297.jpg 768w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-1536x595.jpg 1536w"" sizes=""(max-width: 640px) 100vw, 640px"" />								</a>",,01-06-21,post,https://www.geovictoria.es/geovictoria/ventajas-de-software-de-gestion-documental/,https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/05/pexels-karolina-grabowska-4491454-scaled-e1621346504399.jpg,software de gestión documental,Ventajas de un software de gestión documental - Geovictoria,¿Tu empresa necesita un software de gestión documental? Te contamos cuáles son las ventajas de incorporarlo en tu negocio. ,software de gestión documental,https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/05/pexels-karolina-grabowska-4491454-scaled-e1621346504399.jpg,,GeoVictoria,,0,¿Tu empresa necesita un software de gestión documental? Te contamos cuáles son las ventajas de incorporarlo en tu negocio.,,0,30,5,3.0.14,wp-post,builder,default,"a:2:{s:14:""ha_grid_zindex"";s:4:""1000"";s:18:""eael_ext_toc_title"";s:19:""Tabla de contenidos"";}","[{""id"":""48d70ad0"",""elType"":""section"",""settings"":[],""elements"":[{""id"":""69a384bb"",""elType"":""column"",""settings"":{""_column_size"":100},""elements"":[{""id"":""2ab16e30"",""elType"":""widget"",""settings"":{""editor"":""<!-- wp:paragraph -->\n<p>\u00bfCansado de ver pilas de papel sobre la mesa y de c\u00f3mo se traspapelan continuamente documentos importantes? \u00bfPreocupado por si informaci\u00f3n confidencial acaba en las manos equivocadas? Entonces ha llegado el momento de descubrir en qu\u00e9 consiste un <strong><em>software<\/em> de gesti\u00f3n documental <\/strong>y qu\u00e9 puede hacer por tu empresa.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2><strong><strong><strong><strong><strong>\u00bfQu\u00e9 es un <em>software<\/em> de gesti\u00f3n documental?<\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Un <strong>sistema de gesti\u00f3n documental<\/strong> ofrece medios de almacenamiento, clasificaci\u00f3n, seguridad y capacidad para recuperar archivos e indexarlos. A pesar de que muchos empresarios piensan que es una soluci\u00f3n para empresas de gran tama\u00f1o, lo cierto es que las peque\u00f1as y medianas empresas tambi\u00e9n se pueden beneficiar enormemente integrando un <strong><em>software<\/em><\/strong><strong> de gesti\u00f3n documental<\/strong> en sus negocios.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Despachos de arquitectura, ingenieros, asesor\u00edas, hoteles, administraciones p\u00fablicas, despachos de abogados y un largo etc\u00e9tera de negocios son en los que tiene cabida un <strong>sistema de gesti\u00f3n documental.<\/strong> B\u00e1sicamente cualquier empresa que maneje informaci\u00f3n y busque la manera de maximizar el potencial productivo de sus empleados ver\u00e1 grandes cambios.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>No es ning\u00fan secreto que las empresas cada vez generan mayor cantidad de informaci\u00f3n, por lo que en muchos casos los sistemas de almacenamiento tradicionales pueden llegar a presentar carencias y no ajustarse del todo a lo que necesitamos. Adem\u00e1s de asegurar una informaci\u00f3n organizada y eficiente, descubre qu\u00e9 otras ventajas le puede brindar a tu empresa un <strong>sistema de gesti\u00f3n documental<\/strong>.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:image {\id\"":3109","\""sizeSlug\"":\""large\""","\""linkDestination\"":\""media\""} -->\n<figure class=\""wp-block-image size-large\""><a href=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/pexels-karolina-grabowska-4491454-scaled-e1621346504399.jpg\""><img src=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/pexels-karolina-grabowska-4491454-1024x683.jpg\"" alt=\""software de gesti\u00f3n documental\"" class=\""wp-image-3109\""\/><\/a><figcaption>Ventajas de un software de gesti\u00f3n documental - Geovictoria<\/figcaption><\/figure>\n<!-- \/wp:image -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2><strong><strong><strong><strong><strong><strong>Ventajas de implementar un <em>software<\/em> de gesti\u00f3n documental<\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><strong>Digitalizaci\u00f3n y localizaci\u00f3n de documentos<\/strong><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Si tu negocio cuenta con un gran volumen de documentos en papel", tendr\u00e1s que empezar por determinar cu\u00e1les son totalmente indispensables y proceder a su digitalizaci\u00f3n. Este proceso puede ser bastante tedioso, pero pronto ver\u00e1s que con un <strong><em>software<\/em><\/strong><strong> de gesti\u00f3n documental <\/strong>correctamente implementado, adem\u00e1s de tener todos los documentos digitalizados, organizarlos ser\u00e1 mucho m\u00e1s f\u00e1cil.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>La digitalizaci\u00f3n de informaci\u00f3n resuelve otros dos problemas: el almacenamiento y localizaci\u00f3n de documentos. Al digitalizar la informaci\u00f3n de nuestro negocio, ya no ser\u00e1 necesario tenerlo en papel, por lo que ese despacho que utilizas como almac\u00e9n, ahora lo podr\u00e1s convertir en una oficina adicional o en algo que de mayor rentabilidad.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Por organizados que tengamos los documentos f\u00edsicos, hay que tener en cuenta el tiempo que destinamos a localizar archivos, ya que muchas veces no es tan sencillo y se pueden traspapelar. Con un <strong><em>software<\/em> de gesti\u00f3n documental<\/strong> tenemos toda la informaci\u00f3n en un mismo lugar, correctamente organizada y, lo que es mejor, localizada," por lo que con una simple b\u00fasqueda podemos acceder al archivo que necesitamos.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><strong><strong><strong><strong>Seguridad de la informaci\u00f3n<\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>En todas las empresas es extremadamente importante tener en cuenta las medidas para garantizar la seguridad de la informaci\u00f3n. Una de ellas es precisamente asegurar un almacenamiento seguro de la informaci\u00f3n", algo mucho m\u00e1s sencillo de hacer con un <strong><em>software<\/em><\/strong><strong> de gesti\u00f3n documental<\/strong>.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>La gesti\u00f3n documental, adem\u00e1s, resuelve uno de los mayores problemas de almacenamiento f\u00edsico: la p\u00e9rdida o deterioro de los archivos. Bien es cierto que digitalmente siguen existiendo riesgos, como puede ser un ataque inform\u00e1tico, pero gracias a las copias de seguridad es mucho m\u00e1s sencillo restaurar datos," evitando as\u00ed perder informaci\u00f3n valiosa para nuestra empresa.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><strong><strong><strong><strong>Optimizaci\u00f3n del flujo de trabajo<\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Implementando un sistema de gesti\u00f3n documental en tu compa\u00f1\u00eda", no solo te beneficiar\u00e1s de una mayor organizaci\u00f3n, sino de ver c\u00f3mo tus empleados son m\u00e1s eficientes y productivos. Gracias al <strong><em>software<\/em><\/strong><strong> de gesti\u00f3n documental<\/strong>, optimizar procesos de trabajo ser\u00e1 mucho m\u00e1s sencillo, ya que la informaci\u00f3n est\u00e1 centralizada y localizada.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>En empresas medianas en las que es necesario compartir informaci\u00f3n entre empleados y departamentos, una herramienta como esta le facilitar\u00e1 mucho el proceso. En vez de tener que estar haciendo fotocopias, compartiendo memorias USB o mandando correos con archivos adjuntos, ser\u00e1 tan sencillo como abrir una carpeta en el ordenador donde est\u00e9 toda la informaci\u00f3n," debidamente organizada.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><strong><strong><strong><strong><strong>Colaboraci\u00f3n documental y control de versiones<\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Gracias a los <strong>sistemas de gesti\u00f3n documental <\/strong>y al almacenamiento en la nube", siempre y cuando el archivo est\u00e9 alojado en una localizaci\u00f3n central, un n\u00famero ilimitado de personas podr\u00e1n trabajar y modificar un mismo documento," facilitando la colaboraci\u00f3n documental. <a href=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/productos\/gold-microsoft-partner.html\"">Los productos de Microsoft para gesti\u00f3n documental<\/a> son una gran soluci\u00f3n para que empleados de una misma empresa puedan colaborar en archivos de manera f\u00e1cil e intuitiva.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Otra ventaja es tener la certeza de estar accediendo siempre a la versi\u00f3n m\u00e1s actualizada del documento", sin correr el riesgo de trabajar en vano sobre un archivo que ya ha sido modificado. No obstante, esto tambi\u00e9n acarrea algunos riesgos, ya que si un documento est\u00e1 siendo modificado constantemente por diferentes usuarios, puede darse el caso de que se borre informaci\u00f3n de manera involuntaria. Esto se puede solventar gracias al control de versiones, que permite volver a versiones anteriores donde sigue estando la informaci\u00f3n que se quiere recuperar.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2><strong><strong><strong><strong><strong><strong>\u00bfQu\u00e9 <em>software<\/em> de gesti\u00f3n documental elegir para tu empresa?<\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Elegir una herramienta de gesti\u00f3n documental entre la amplia variedad que existe puede resultar abrumador," por eso en GeoVictoria queremos ayudarte. Adem\u00e1s de ser Gold Partner de Microsoft y conocer bien las <a href=\""https:\/\/www.hiberus.com\/crecemos-contigo\/elegir-sharepoint-como-gestor-documental\/\"">7 razones para elegir Sharepoint<\/a>", su sistema de gesti\u00f3n," podemos ofrecerte todo tipo de asesoramiento a la hora de dar el salto al mundo digital.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->""""}","elements"""":[]","widgetType"""":""""text-editor""""}]","isInner"""":false}]","isInner"""":false}","{""""id"""":""""7b6e5e3""""","elType"""":""""section""""","settings"""":[]","elements"""":[{""""id"""":""""ff484ac""""","elType"""":""""column""""","settings"""":{""""_column_size"""":100","_inline_size"""":null}","elements"""":[{""""id"""":""""5fc80fb""""","elType"""":""""widget""""","settings"""":{""""image"""":{""""url"""":""""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/banner-ebook-1.jpg""""","id"""":3751}","image_size"""":""""2048x2048""""","link_to"""":""""custom""""","link"""":{""""url"""":""""http:\/\/info.geovictoria.com\/landing-descarga-ebook-01""""","is_external"""":""""""""","nofollow"""":""""""""","custom_attributes"""":""""""""}}","elements"""":[]","widgetType"""":""""image""""}]","isInner"""":false}]","isInner"""":false}]""",a:0:{},"a:7:{s:4:""time"";i:1628717563;s:5:""fonts"";a:0:{}s:5:""icons"";a:0:{}s:20:""dynamic_elements_ids"";a:0:{}s:6:""status"";s:5:""empty"";i:0;s:0:"""";s:3:""css"";s:0:"""";}","a:4:{s:11:""text-editor"";a:3:{s:5:""count"";i:1;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:1:{s:7:""content"";a:1:{s:14:""section_editor"";a:1:{s:6:""editor"";i:1;}}}}s:6:""column"";a:3:{s:5:""count"";i:2;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:1:{s:6:""layout"";a:1:{s:6:""layout"";a:1:{s:12:""_inline_size"";i:1;}}}}s:7:""section"";a:3:{s:5:""count"";i:2;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:0:{}}s:5:""image"";a:3:{s:5:""count"";i:1;s:15:""control_percent"";i:1;s:8:""controls"";a:1:{s:7:""content"";a:1:{s:13:""section_image"";a:4:{s:5:""image"";i:1;s:10:""image_size"";i:1;s:7:""link_to"";i:1;s:4:""link"";i:1;}}}}}",software de gestión documenta,57,Ventajas de un software de gestión documental - Geovictoria,1,18-05-21,,,,,,publish,3,cmellan,cmellan@geovictoria.com,,,ventajas-de-software-de-gestion-documental,,default,0,0,0,closed,open,11-08-21,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,
3160,Estas son las amenazas de seguridad de la información que más debes vigilar,"<!-- wp:paragraph -->
<p>Cuando pensamos en las <strong>amenazas de la seguridad de la información</strong> que puede sufrir una empresa solemos asociarlo directamente a ataques informáticos llevados a cabo por <em>hackers</em> con la intención de robar nuestra información, pero la realidad es bastante diferente. Bien es cierto que esto puede ocurrir, pero no es el riesgo más común.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Según una encuesta realizada por el Instituto Ponemon, lo cierto es que la <strong>amenaza más importante para la seguridad de la información</strong> no proviene de <em>hackers</em>, ¡sino de los propios empleados!&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Con ello no queremos decir que no sean de fiar, sino que hay que implementar unas medidas para garantizar la seguridad de la información a nivel de empresa, donde todos los empleados reciban una formación exhaustiva en cuanto a seguridad, para que no cometan errores que puedan derivar en una amenaza a la seguridad de la empresa.&nbsp;<br>No obstante, los trabajadores no suponen la única <strong>amenaza de la seguridad de la información</strong>, veamos las más comunes:</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading -->
<h2><strong>Virus informáticos</strong></h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Sabemos que<a href=""https://www.geovictoria.es/empresa/innovacion.html""> la innovación es necesaria</a> por varios motivos, pero como todo, conlleva algunos riesgos. Con la implementación de sistemas informáticos en las empresas corremos el riesgo de que nuestro equipo se infecte con un virus informático.<br><br>Todos hemos oído hablar de los virus, pero quizás desconocemos en qué consiste exactamente. No es más que código que infecta a un programa ejecutable y que se propaga copiándose a sí mismo e infectando a otros programas o archivos.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Aquí volvemos al punto anterior, ya que para que el virus entre a nuestro sistema, necesita de la acción humana, haciendo evidente que el mayor riesgo es el desconocimiento de nuestros empleados.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Sus consecuencias y gravedad varían mucho. Los virus más serios pueden causar contratiempos importantes, afectando a la productividad de la empresa mientras se contrarresta el ataque, sin mencionar la información que se puede perder para siempre.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:image {""id"":3078,""sizeSlug"":""large"",""linkDestination"":""media""} -->
<figure><a href=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/05/pexels-andrea-piacquadio-926390-1-scaled-e1622709551545.jpg""><img src=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/05/pexels-andrea-piacquadio-926390-1-1024x683.jpg"" alt=""Amenzas de seguridad de la información más comunes""/></a><figcaption>amenazas de la seguridad de la información</figcaption></figure>
<!-- /wp:image -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong>¿Cómo prevenirlo?</strong></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Instalando un antivirus y manteniéndolo actualizado&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:list -->
<ul><li>Utilizando un firewall para proteger la red local&nbsp;</li><li>Formando a los empleados para que tengan cuidado con correos electrónicos y programas sospechosos&nbsp;</li><li>Realizando copias de seguridad periódicas&nbsp;</li></ul>
<!-- /wp:list -->
<!-- wp:heading -->
<h2><strong><strong><strong><strong><strong><em>Spyware</em></strong></strong></strong></strong></strong></h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>El <a href=""https://www.avast.com/es-es/c-spyware""><em>spyware</em></a> es un <em>malware</em> que, de manera totalmente desapercibida, controla la actividad de un equipo informático y transmite la información “espiada” a una entidad externa. Esto se lleva a cabo sin el conocimiento o consentimiento del usuario del ordenador y se hace típicamente para robar información confidencial como datos bancarios y contraseñas.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Puede infectar cualquier dispositivo y el peligro que tiene es que registra la información de manera totalmente oculta, llegando en algunos casos a activar cámaras y micrófonos para ver y escuchar sin que la persona ni siquiera se de cuenta.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Existe también <em>spyware</em> “benigno”, ya que tiene algunos usos legítimos, como puede ser supervisar el uso que los empleados hacen de los equipos informáticos de la empresa o controlar la productividad de los trabajadores, pero la diferencia es que en estos casos serán conscientes de su instalación.&nbsp;<br>El <em>spyware</em> del que hay que protegerse es del maligno, el que supone una <strong>amenaza a la seguridad de la información</strong> de nuestra empresa.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong><strong><strong><strong>¿Cómo prevenirlo?</strong></strong></strong></strong></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Utilizando un <em>software</em> antivirus con funciones anti-<em>spyware</em></p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:list -->
<ul><li>Manteniendo actualizado el sistema operativo de los equipos de tu empresa</li><li>No descargando archivos adjuntos sospechosos&nbsp;</li><li>No haciendo clic en anuncios emergentes&nbsp;</li></ul>
<!-- /wp:list -->
<!-- wp:heading -->
<h2><strong><strong><strong><strong><strong><strong><em>Hackeo</em> de contraseñas</strong></strong></strong></strong></strong></strong></h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Un pirata informático puede <em>hackear</em> las contraseñas de tu empresa de varias maneras. Existen varias técnicas que permiten a personas externas a tu compañía “adivinar” las contraseñas, permitiéndole acceder a un sinfín de datos sin necesidad de instalar ningún tipo de <em>malware</em>.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Teniendo en cuenta que la mayoría de usuarios suelen usar las mismas contraseñas, no es muy complejo <em>hackearlas</em>, sobre todo para las personas que se dedican a ello. Existen programas automatizados que permiten a los ciberdelincuentes probar miles de contraseñas por segundo, combinando números y palabras hasta dar con la correcta.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Un error común entre muchos usuarios es crear contraseñas relacionadas con datos personales, ya sean cumpleaños, nombres de mascotas, el lugar donde viven, etc. Aunque creamos que los ciberdelincuentes no conseguirán dar con esta información, hay que recordar que son personas que se dedican a ello, y que muchas veces podrán encontrar esta información fácilmente en redes sociales.&nbsp;<br>Otra técnica utilizada por piratas informáticos es el <em>phishing</em>, un método en el que envían mensajes o correos electrónicos que parecen legítimos, pero que realmente contienen un enlace malicioso.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong><strong><strong><strong><strong><strong>¿Cómo prevenirlo?</strong></strong></strong></strong></strong></strong></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Eligiendo claves que combinen varias palabras, con números aleatorios y símbolos</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:list -->
<ul><li>Utilizar contraseñas con más de 10 caracteres</li><li>Evitando utilizar claves que contengan información personal&nbsp;</li><li>Generando las contraseñas de manera aleatoria con programas gestores de claves</li></ul>
<!-- /wp:list -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Si justo estás empezando con la transformación digital de tu negocio y te sientes abrumado por todos los pasos que tienes que seguir y las <strong>amenazas informáticas</strong> que existen, quizás necesitas un partner tecnológico para tu empresa. En GeoVictoria estaremos encantados de ayudarte, ¡contáctanos sin compromiso!&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->		
											<a href=""http://info.geovictoria.com/landing-descarga-ebook-01"">
							<img width=""640"" height=""248"" src=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-1536x595.jpg"" alt="""" loading=""lazy"" srcset=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-1536x595.jpg 1536w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-300x116.jpg 300w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-1024x397.jpg 1024w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-768x297.jpg 768w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1.jpg 1924w"" sizes=""(max-width: 640px) 100vw, 640px"" />								</a>",,03-06-21,post,https://www.geovictoria.es/geovictoria/amenazas-de-seguridad-de-la-informacion/,https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/05/pexels-andrea-piacquadio-926390-1-scaled-e1622709551545.jpg,Amenzas de seguridad de la información más comunes,amenazas de la seguridad de la información,¿Sabes cuáles son las amenazas de seguridad de la información más habituales? Conócelas y descubre cómo prevenirlas en tu empresa.,Amenzas de seguridad de la información más comunes,https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/05/pexels-andrea-piacquadio-926390-1-scaled-e1622709551545.jpg,,GeoVictoria,,0,¿Sabes cuáles son las amenazas de seguridad de la información más habituales? Conócelas y descubre cómo prevenirlas en tu empresa.,,0,60,4,3.0.14,wp-post,builder,default,"a:2:{s:14:""ha_grid_zindex"";s:4:""1000"";s:18:""eael_ext_toc_title"";s:19:""Tabla de contenidos"";}","[{""id"":""2ff9a81e"",""elType"":""section"",""settings"":[],""elements"":[{""id"":""2760f7ca"",""elType"":""column"",""settings"":{""_column_size"":100},""elements"":[{""id"":""4a42806"",""elType"":""widget"",""settings"":{""editor"":""<!-- wp:paragraph -->\n<p>Cuando pensamos en las <strong>amenazas de la seguridad de la informaci\u00f3n<\/strong> que puede sufrir una empresa solemos asociarlo directamente a ataques inform\u00e1ticos llevados a cabo por <em>hackers<\/em> con la intenci\u00f3n de robar nuestra informaci\u00f3n, pero la realidad es bastante diferente. Bien es cierto que esto puede ocurrir, pero no es el riesgo m\u00e1s com\u00fan.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Seg\u00fan una encuesta realizada por el Instituto Ponemon, lo cierto es que la <strong>amenaza m\u00e1s importante para la seguridad de la informaci\u00f3n<\/strong> no proviene de <em>hackers<\/em>, \u00a1sino de los propios empleados!&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Con ello no queremos decir que no sean de fiar, sino que hay que implementar unas medidas para garantizar la seguridad de la informaci\u00f3n a nivel de empresa, donde todos los empleados reciban una formaci\u00f3n exhaustiva en cuanto a seguridad, para que no cometan errores que puedan derivar en una amenaza a la seguridad de la empresa.&nbsp;<br>No obstante, los trabajadores no suponen la \u00fanica <strong>amenaza de la seguridad de la informaci\u00f3n<\/strong>, veamos las m\u00e1s comunes:<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2><strong>Virus inform\u00e1ticos<\/strong><\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Sabemos que<a href=\https:\/\/www.geovictoria.es\/empresa\/innovacion.html\""> la innovaci\u00f3n es necesaria<\/a> por varios motivos", pero como todo, conlleva algunos riesgos. Con la implementaci\u00f3n de sistemas inform\u00e1ticos en las empresas corremos el riesgo de que nuestro equipo se infecte con un virus inform\u00e1tico.<br><br>Todos hemos o\u00eddo hablar de los virus, pero quiz\u00e1s desconocemos en qu\u00e9 consiste exactamente. No es m\u00e1s que c\u00f3digo que infecta a un programa ejecutable y que se propaga copi\u00e1ndose a s\u00ed mismo e infectando a otros programas o archivos.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Aqu\u00ed volvemos al punto anterior, ya que para que el virus entre a nuestro sistema, necesita de la acci\u00f3n humana, haciendo evidente que el mayor riesgo es el desconocimiento de nuestros empleados.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Sus consecuencias y gravedad var\u00edan mucho. Los virus m\u00e1s serios pueden causar contratiempos importantes, afectando a la productividad de la empresa mientras se contrarresta el ataque," sin mencionar la informaci\u00f3n que se puede perder para siempre.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:image {\""id\"":3078","\""sizeSlug\"":\""large\""","\""linkDestination\"":\""media\""} -->\n<figure class=\""wp-block-image size-large\""><a href=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/pexels-andrea-piacquadio-926390-1-scaled-e1622709551545.jpg\""><img src=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/pexels-andrea-piacquadio-926390-1-1024x683.jpg\"" alt=\""Amenzas de seguridad de la informaci\u00f3n m\u00e1s comunes\"" class=\""wp-image-3078\""\/><\/a><figcaption>amenazas de la seguridad de la informaci\u00f3n<\/figcaption><\/figure>\n<!-- \/wp:image -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><strong>\u00bfC\u00f3mo prevenirlo?<\/strong><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Instalando un antivirus y manteni\u00e9ndolo actualizado&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:list -->\n<ul><li>Utilizando un firewall para proteger la red local&nbsp;<\/li><li>Formando a los empleados para que tengan cuidado con correos electr\u00f3nicos y programas sospechosos&nbsp;<\/li><li>Realizando copias de seguridad peri\u00f3dicas&nbsp;<\/li><\/ul>\n<!-- \/wp:list -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2><strong><strong><strong><strong><strong><em>Spyware<\/em><\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>El <a href=\""https:\/\/www.avast.com\/es-es\/c-spyware\""><em>spyware<\/em><\/a> es un <em>malware<\/em> que", de manera totalmente desapercibida, controla la actividad de un equipo inform\u00e1tico y transmite la informaci\u00f3n \u201cespiada\u201d a una entidad externa. Esto se lleva a cabo sin el conocimiento o consentimiento del usuario del ordenador y se hace t\u00edpicamente para robar informaci\u00f3n confidencial como datos bancarios y contrase\u00f1as.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Puede infectar cualquier dispositivo y el peligro que tiene es que registra la informaci\u00f3n de manera totalmente oculta, llegando en algunos casos a activar c\u00e1maras y micr\u00f3fonos para ver y escuchar sin que la persona ni siquiera se de cuenta.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Existe tambi\u00e9n <em>spyware<\/em> \u201cbenigno\u201d, ya que tiene algunos usos leg\u00edtimos, como puede ser supervisar el uso que los empleados hacen de los equipos inform\u00e1ticos de la empresa o controlar la productividad de los trabajadores, pero la diferencia es que en estos casos ser\u00e1n conscientes de su instalaci\u00f3n.&nbsp;<br>El <em>spyware<\/em> del que hay que protegerse es del maligno," el que supone una <strong>amenaza a la seguridad de la informaci\u00f3n<\/strong> de nuestra empresa.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><strong><strong><strong><strong>\u00bfC\u00f3mo prevenirlo?<\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Utilizando un <em>software<\/em> antivirus con funciones anti-<em>spyware<\/em><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:list -->\n<ul><li>Manteniendo actualizado el sistema operativo de los equipos de tu empresa<\/li><li>No descargando archivos adjuntos sospechosos&nbsp;<\/li><li>No haciendo clic en anuncios emergentes&nbsp;<\/li><\/ul>\n<!-- \/wp:list -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2><strong><strong><strong><strong><strong><strong><em>Hackeo<\/em> de contrase\u00f1as<\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Un pirata inform\u00e1tico puede <em>hackear<\/em> las contrase\u00f1as de tu empresa de varias maneras. Existen varias t\u00e9cnicas que permiten a personas externas a tu compa\u00f1\u00eda \u201cadivinar\u201d las contrase\u00f1as", permiti\u00e9ndole acceder a un sinf\u00edn de datos sin necesidad de instalar ning\u00fan tipo de <em>malware<\/em>.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Teniendo en cuenta que la mayor\u00eda de usuarios suelen usar las mismas contrase\u00f1as, no es muy complejo <em>hackearlas<\/em>, sobre todo para las personas que se dedican a ello. Existen programas automatizados que permiten a los ciberdelincuentes probar miles de contrase\u00f1as por segundo, combinando n\u00fameros y palabras hasta dar con la correcta.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Un error com\u00fan entre muchos usuarios es crear contrase\u00f1as relacionadas con datos personales, ya sean cumplea\u00f1os, nombres de mascotas, el lugar donde viven, etc. Aunque creamos que los ciberdelincuentes no conseguir\u00e1n dar con esta informaci\u00f3n, hay que recordar que son personas que se dedican a ello, y que muchas veces podr\u00e1n encontrar esta informaci\u00f3n f\u00e1cilmente en redes sociales.&nbsp;<br>Otra t\u00e9cnica utilizada por piratas inform\u00e1ticos es el <em>phishing<\/em>, un m\u00e9todo en el que env\u00edan mensajes o correos electr\u00f3nicos que parecen leg\u00edtimos," pero que realmente contienen un enlace malicioso.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><strong><strong><strong><strong><strong><strong>\u00bfC\u00f3mo prevenirlo?<\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Eligiendo claves que combinen varias palabras", con n\u00fameros aleatorios y s\u00edmbolos<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:list -->\n<ul><li>Utilizar contrase\u00f1as con m\u00e1s de 10 caracteres<\/li><li>Evitando utilizar claves que contengan informaci\u00f3n personal&nbsp;<\/li><li>Generando las contrase\u00f1as de manera aleatoria con programas gestores de claves<\/li><\/ul>\n<!-- \/wp:list -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Si justo est\u00e1s empezando con la transformaci\u00f3n digital de tu negocio y te sientes abrumado por todos los pasos que tienes que seguir y las <strong>amenazas inform\u00e1ticas<\/strong> que existen, quiz\u00e1s necesitas un partner tecnol\u00f3gico para tu empresa. En GeoVictoria estaremos encantados de ayudarte," \u00a1cont\u00e1ctanos sin compromiso!&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->""""}","elements"""":[]","widgetType"""":""""text-editor""""}]","isInner"""":false}]","isInner"""":false}","{""""id"""":""""d088aab""""","elType"""":""""section""""","settings"""":[]","elements"""":[{""""id"""":""""e24cc7b""""","elType"""":""""column""""","settings"""":{""""_column_size"""":100","_inline_size"""":null}","elements"""":[{""""id"""":""""65bff0a""""","elType"""":""""widget""""","settings"""":{""""image"""":{""""url"""":""""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/banner-ebook-1.jpg""""","id"""":3751}","image_size"""":""""1536x1536""""","link_to"""":""""custom""""","link"""":{""""url"""":""""http:\/\/info.geovictoria.com\/landing-descarga-ebook-01""""","is_external"""":""""""""","nofollow"""":""""""""","custom_attributes"""":""""""""}}","elements"""":[]","widgetType"""":""""image""""}]","isInner"""":false}]","isInner"""":false}]""",a:0:{},"a:7:{s:4:""time"";i:1628714302;s:5:""fonts"";a:0:{}s:5:""icons"";a:0:{}s:20:""dynamic_elements_ids"";a:0:{}s:6:""status"";s:5:""empty"";i:0;s:0:"""";s:3:""css"";s:0:"""";}","a:4:{s:11:""text-editor"";a:3:{s:5:""count"";i:1;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:1:{s:7:""content"";a:1:{s:14:""section_editor"";a:1:{s:6:""editor"";i:1;}}}}s:6:""column"";a:3:{s:5:""count"";i:2;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:1:{s:6:""layout"";a:1:{s:6:""layout"";a:1:{s:12:""_inline_size"";i:1;}}}}s:7:""section"";a:3:{s:5:""count"";i:2;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:0:{}}s:5:""image"";a:3:{s:5:""count"";i:1;s:15:""control_percent"";i:1;s:8:""controls"";a:1:{s:7:""content"";a:1:{s:13:""section_image"";a:4:{s:5:""image"";i:1;s:10:""image_size"";i:1;s:7:""link_to"";i:1;s:4:""link"";i:1;}}}}}",amenazas de la seguridad de la información,60,¡Atención! Amenazas de la seguridad de la informacion - Geovictoria,1,18-05-21,,,,,,publish,3,cmellan,cmellan@geovictoria.com,,,amenazas-de-seguridad-de-la-informacion,,default,0,0,0,closed,open,11-08-21,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,
3171,Así ha cambiado la transformación digital los RRHH,"<!-- wp:paragraph -->
<p>Durante los últimos años, las empresas se han encontrado ante el reto de transformarse digitalmente para seguir siendo relevantes competitivamente y mejorar su productividad. Esta transformación digital ha traído cambios significativos en todos los departamentos, pero ha beneficiado a uno en concreto: al de recursos humanos.&nbsp;<br>Con la incorporación de programas de <em>software</em> de recursos humanos, los empleados de este departamento han podido reducir el tiempo que le dedicaban a tareas repetitivas y dedicarle más horas a elaborar estrategias para aumentar la productividad global de la empresa.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:image {""id"":3176,""sizeSlug"":""large"",""linkDestination"":""media""} -->
<figure><a href=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/06/andrea-piacquadio-920382-scaled-e1623188077628.jpg""><img src=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/06/andrea-piacquadio-920382-1024x683.jpg"" alt=""Cómo ha cambiado la digitalización los RRHH""/></a><figcaption>Así ha cambiado la transformación digital los RRHH</figcaption></figure>
<!-- /wp:image -->
<!-- wp:heading -->
<h2><strong><strong>Resultados de la transformación digital en RRHH</strong></strong></h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong>Automatización de procesos</strong></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Con la <strong>transformación digital de los RRHH</strong> los procesos se vuelven más automatizados, quedando en evidencia <a href=""https://www.geovictoria.es/empresa/innovacion.html"">la importancia de la innovación</a>. De este modo, los profesionales de RRHH han dejado de depender de factores subjetivos a la hora de tomar decisiones y han pasado a basarse en datos.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong>Aumento de la satisfacción de los empleados</strong> </h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Ningún profesional de RRHH quiere pasarse el día rellenando hojas de excel, por lo que no es de extrañar que la satisfacción por parte de los empleados haya aumentado en empresas que se han sumado a la transformación digital.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong>Mejores resultados globales</strong> </h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Empleados satisfechos y con más tiempo para centrarse en la parte estratégica del departamento solo puede significar una cosa: mejores resultados para la empresa.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong>Mayor rapidez a la hora de completar tareas</strong></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>La instalación de herramientas tecnológicas ayuda al personal de recursos humanos a completar tareas de forma más rápida, por lo que tienen más tiempo para otras actividades que antes quedaban en segundo lugar.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:paragraph -->
<p><strong>Liberación de tareas repetitivas.</strong> La <strong>transformación digital de los RRHH</strong> ha supuesto la incorporación de diferente <em>software</em> capaz de hacer las tareas más mecánicas, liberando al personal del departamento de las tareas repetitivas.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading -->
<h2><strong><strong><strong><em>Software</em> que ha beneficiado la transformación digital de los RRHH</strong></strong></strong></h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:image {""id"":3180,""sizeSlug"":""large"",""linkDestination"":""media""} -->
<figure><a href=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/06/pexels-freestocksorg-744461-scaled-e1623189131292.jpg""><img src=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/06/pexels-freestocksorg-744461-1024x683.jpg"" alt=""Cómo ha cambiado la digitalización los RRHH""/></a><figcaption>Así ha cambiado la transformación digital los RRHH</figcaption></figure>
<!-- /wp:image -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong>Soluciones de control horario y de asistencia</strong></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Uno de los <em>software</em> más utilizados en las empresas es el destinado a controlar el horario y la asistencia de los empleados. Debido a la obligación por ley de llevar un registro de horario, es imprescindible contar con <a href=""https://www.geovictoria.es/soluciones/control-horario-asistencia.html"">soluciones de control horario y de asistencia</a>. Por ello, muchas empresas han optado por una solución digital.&nbsp;&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong>Sistemas de seguimiento de candidatos</strong></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p><br>Los sistemas de seguimiento de candidatos se emplean para minimizar el tiempo dedicado a candidatos que no reúnen los requisitos para el puesto. Los programas informáticos examinan los CVs de los candidatos y eliminan automáticamente de la lista los que no están cualificados para el puesto mediante el filtrado de palabras clave. De esta manera, el personal de RRHH ahorra mucho tiempo.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong><em>Software</em> de onboarding </strong></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Desde que un nuevo empleado firma el contrato laboral hasta que comienza a desempeñar sus funciones, entra en juego el profesional de RRHH. Además de explicarle la filosofía de la empresa, presentarle a sus compañeros de trabajo o explicarle el funcionamiento de nuevas herramientas, ha de realizar una extensa lista de tareas repetitivas que le pueden quitar mucho tiempo. Por eso, la implementación de <em>software</em> ha supuesto un gran avance en el proceso de onboarding, ya que se pueden automatizar las tareas más mecánicas, dándole más tiempo al empleado de RRHH para otras actividades.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong>Soluciones de control de acceso</strong></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Uno de los quebraderos de cabeza de muchas medianas y grandes empresas ha sido cómo controlar el acceso a las personas que, por motivos laborales, tienen que acceder a las instalaciones pero que no forman parte de la plantilla. Gracias a diferentes <a href=""https://www.geovictoria.es/soluciones/control-acceso.html"">soluciones de control de acceso</a>, esto ya no es un problema.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong>Gestión documental </strong></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Otra de las grandes ventajas de la transformación digital en las empresas es la implementación de <em>software</em> de gestión documental, ya que ha ayudado en gran medida a almacenar, clasificar e indexar la información, haciendo mucho más fácil acceder a ella. En concreto para el departamento de RRHH la digitalización ha sido clave para agilizar muchas de las tareas.&nbsp;&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong>Desafíos de la transformación digital de los RRHH</strong></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>La transformación digital no ha sido un proceso sencillo, ya que las empresas se han tenido que enfrentar a varios desafíos para llevarla a cabo. Lo que en principio puede parecer&nbsp; fácil, es en realidad increíblemente complejo, por ello <a href=""https://www.equiposytalento.com/tribunas/trabajandocom/el-papel-de-los-recursos-humanos-en-la-transformacion-digital"">los recursos humanos también han tenido su papel en la transformación digital</a>. Sin el departamento que se encarga del personal, sería prácticamente imposible conseguir que compañías con un elevado número de empleados automaticen procesos y utilicen nuevas herramientas tecnológicas.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Las empresas que se han transformado digitalmente de manera exitosa no lo han podido hacer sin un objetivo claro. Para ello es necesario identificar los recursos que se necesitan, conseguir que los directores de los diferentes departamentos se sumen al cambio y, sobre todo, hacer una investigación exhaustiva para determinar qué tecnología implementar.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>En GeoVictoria ofrecemos todo tipo de soluciones adecuadas a la realidad de tu empresa, ¡contáctanos sin compromiso!&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->		
											<a href=""http://info.geovictoria.com/landing-descarga-ebook-01"">
							<img width=""640"" height=""248"" src=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1.jpg"" alt="""" loading=""lazy"" srcset=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1.jpg 1924w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-300x116.jpg 300w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-1024x397.jpg 1024w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-768x297.jpg 768w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-1536x595.jpg 1536w"" sizes=""(max-width: 640px) 100vw, 640px"" />								</a>",,08-06-21,post,https://www.geovictoria.es/geovictoria/transformacion-digital-de-rrhh/,https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/06/andrea-piacquadio-920382-scaled-e1623188077628.jpg|https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/06/lukas-669610-scaled.jpg|https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/06/pexels-anthony-shkraba-4348404-scaled.jpg|https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/06/peter-olexa-4012966-scaled.jpg|https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/06/lisa-3716515-scaled.jpg|https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/06/pexels-andrea-piacquadio-826349-scaled.jpg|https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/06/pexels-freestocksorg-744461-scaled-e1623189131292.jpg|https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/06/pexels-andrea-piacquadio-859265-scaled.jpg|https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/06/pexels-porapak-apichodilok-369376-scaled.jpg|https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/06/picjumbocom-196656-scaled.jpg|https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/06/pexels-engin-akyurt-3248292-scaled-e1623426978549.jpg|https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/06/pexels-burst-374831-scaled.jpg|https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/06/pexels-cytonn-photography-955405-scaled-e1623704007371.jpg|https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/06/pexels-andrea-piacquadio-3784391-scaled.jpg|https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/06/andrea-piacquadio-3760263-scaled.jpg|https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/06/karolina-grabowska-5882683-scaled-e1623699835177.jpg|https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/06/pexels-olia-danilevich-4974914-scaled.jpg|https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/06/pexels-negative-space-34600-scaled-e1624387674548.jpg|https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/06/pexels-andrea-piacquadio-926390-scaled.jpg|https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/06/andrea-piacquadio-914931-scaled.jpg|https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/06/pexels-markus-spiske-2004161-scaled.jpg|https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/06/andrea-piacquadio-3765030-scaled-e1623426369638.jpg,Transformación digital de RRHH. ¿Qué hay de nuevo? - Geovictoria|lukas-669610|pexels-anthony-shkraba-4348404|peter-olexa-4012966|lisa-3716515|pexels-andrea-piacquadio-826349|Transformación digital de RRHH. ¿Qué hay de nuevo? - Geovictoria|pexels-andrea-piacquadio-859265|pexels-porapak-apichodilok-369376|picjumbocom-196656|Tendencias en herramientas de teletrabajo - Geovictoria|pexels-burst-374831|Cómo hacer ua política de seguridad de la información - Geovictoria|pexels-andrea-piacquadio-3784391|andrea-piacquadio-3760263|Geovictoria apuesta por Microsoft Azure|pexels-olia-danilevich-4974914|Tipos de herramientas de Business Intelligence - Geovictoria|pexels-andrea-piacquadio-926390|andrea-piacquadio-914931|pexels-markus-spiske-2004161|Tendencias en herramientas de teletrabajo - Geovictoria,"||||||Así ha cambiado la transformación digital los RRHH||||Herramientas para llevar a cabo el teletrabajo y tendencias||Cómo hacer una politica de seguridad de la información paso a paso |||Somos empresa nativa en Microsoft Azure  - Geovictoria||tipos herramientas de business intelligence||||Geovictoria
somos partners de Microsoft
innovación
digitalización de empresas","¿Cómo ha influido la transformación digital en los RRHH de las empresas? Estos son los avances recientes que están experimentando los departamentos.||||||¿Cómo ha influido la transformación digital en los RRHH de las empresas? Estos son los avances recientes que están experimentando los departamentos.||||El teletabajo ha llegado para quedarse, sobre todo desde la llegada de la pandemia. Descubre las tendencias en herramientas de teletrabajo. ||¿Cómo hacer una política de seguridad de la información para tu empresa? Te lo contamos paso por paso con ejemplos.|||¿Conoces la solución Microsot Azure? Es  el producto estrella de la compañía y en Geovictoria ofrecemos una plataforma nativa. ¿Quieres saber más? ||Te contamos cuáles son los tipos de herramientas de Business Intelligence imprescindibles y cuáles encajan mejor con tu negocio. ¡Descúbrelos!||||¿Conoces la solución Microsot Azure? Es  el producto estrella de la compañía y en Geovictoria ofrecemos una plataforma nativa. ¿Quieres saber más? ",herramientas de teletrabajo||||||Cómo ha cambiado la digitalización los RRHH||||herramientas de teletrabajo||Cómo hacer ua política de seguridad de la información - Geovictoria|||Geovictoria apuesta por Microsoft Azure||tipos herramientas de business intelligence||||Microsoft Azure: nuestra apuesta para desplegar negocios digitales,https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/06/andrea-piacquadio-920382-scaled-e1623188077628.jpg,,GeoVictoria,digitalizacion del departamento de rrhh|papel de rrhh en la transformacion digital,0,¿Cómo ha influido la transformación digital en los RRHH de las empresas? Estos son los avances recientes que están experimentando.,,0,60,5,3.0.14,wp-post,builder,default,"a:2:{s:14:""ha_grid_zindex"";s:4:""1000"";s:18:""eael_ext_toc_title"";s:19:""Tabla de contenidos"";}","[{""id"":""33201d61"",""elType"":""section"",""settings"":[],""elements"":[{""id"":""3d590d4e"",""elType"":""column"",""settings"":{""_column_size"":100},""elements"":[{""id"":""184a7a3a"",""elType"":""widget"",""settings"":{""editor"":""<!-- wp:paragraph -->\n<p>Durante los \u00faltimos a\u00f1os, las empresas se han encontrado ante el reto de transformarse digitalmente para seguir siendo relevantes competitivamente y mejorar su productividad. Esta transformaci\u00f3n digital ha tra\u00eddo cambios significativos en todos los departamentos, pero ha beneficiado a uno en concreto: al de recursos humanos.&nbsp;<br>Con la incorporaci\u00f3n de programas de <em>software<\/em> de recursos humanos, los empleados de este departamento han podido reducir el tiempo que le dedicaban a tareas repetitivas y dedicarle m\u00e1s horas a elaborar estrategias para aumentar la productividad global de la empresa.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:image {\id\"":3176","\""sizeSlug\"":\""large\""","\""linkDestination\"":\""media\""} -->\n<figure class=\""wp-block-image size-large\""><a href=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/andrea-piacquadio-920382-scaled-e1623188077628.jpg\""><img src=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/andrea-piacquadio-920382-1024x683.jpg\"" alt=\""C\u00f3mo ha cambiado la digitalizaci\u00f3n los RRHH\"" class=\""wp-image-3176\""\/><\/a><figcaption>As\u00ed ha cambiado la transformaci\u00f3n digital los RRHH<\/figcaption><\/figure>\n<!-- \/wp:image -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2><strong><strong>Resultados de la transformaci\u00f3n digital en RRHH<\/strong><\/strong><\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><strong>Automatizaci\u00f3n de procesos<\/strong><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Con la <strong>transformaci\u00f3n digital de los RRHH<\/strong> los procesos se vuelven m\u00e1s automatizados"," quedando en evidencia <a href=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/empresa\/innovacion.html\"">la importancia de la innovaci\u00f3n<\/a>. De este modo"," los profesionales de RRHH han dejado de depender de factores subjetivos a la hora de tomar decisiones y han pasado a basarse en datos.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><strong>Aumento de la satisfacci\u00f3n de los empleados<\/strong> <\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Ning\u00fan profesional de RRHH quiere pasarse el d\u00eda rellenando hojas de excel"," por lo que no es de extra\u00f1ar que la satisfacci\u00f3n por parte de los empleados haya aumentado en empresas que se han sumado a la transformaci\u00f3n digital.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><strong>Mejores resultados globales<\/strong> <\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Empleados satisfechos y con m\u00e1s tiempo para centrarse en la parte estrat\u00e9gica del departamento solo puede significar una cosa: mejores resultados para la empresa.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><strong>Mayor rapidez a la hora de completar tareas<\/strong><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>La instalaci\u00f3n de herramientas tecnol\u00f3gicas ayuda al personal de recursos humanos a completar tareas de forma m\u00e1s r\u00e1pida", por lo que tienen m\u00e1s tiempo para otras actividades que antes quedaban en segundo lugar.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p><strong>Liberaci\u00f3n de tareas repetitivas.<\/strong> La <strong>transformaci\u00f3n digital de los RRHH<\/strong> ha supuesto la incorporaci\u00f3n de diferente <em>software<\/em> capaz de hacer las tareas m\u00e1s mec\u00e1nicas," liberando al personal del departamento de las tareas repetitivas.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2><strong><strong><strong><em>Software<\/em> que ha beneficiado la transformaci\u00f3n digital de los RRHH<\/strong><\/strong><\/strong><\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:image {\""id\"":3180","\""sizeSlug\"":\""large\""","\""linkDestination\"":\""media\""} -->\n<figure class=\""wp-block-image size-large\""><a href=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/pexels-freestocksorg-744461-scaled-e1623189131292.jpg\""><img src=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/pexels-freestocksorg-744461-1024x683.jpg\"" alt=\""C\u00f3mo ha cambiado la digitalizaci\u00f3n los RRHH\"" class=\""wp-image-3180\""\/><\/a><figcaption>As\u00ed ha cambiado la transformaci\u00f3n digital los RRHH<\/figcaption><\/figure>\n<!-- \/wp:image -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><strong>Soluciones de control horario y de asistencia<\/strong><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Uno de los <em>software<\/em> m\u00e1s utilizados en las empresas es el destinado a controlar el horario y la asistencia de los empleados. Debido a la obligaci\u00f3n por ley de llevar un registro de horario"," es imprescindible contar con <a href=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/soluciones\/control-horario-asistencia.html\"">soluciones de control horario y de asistencia<\/a>. Por ello"," muchas empresas han optado por una soluci\u00f3n digital.&nbsp;&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><strong>Sistemas de seguimiento de candidatos<\/strong><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p><br>Los sistemas de seguimiento de candidatos se emplean para minimizar el tiempo dedicado a candidatos que no re\u00fanen los requisitos para el puesto. Los programas inform\u00e1ticos examinan los CVs de los candidatos y eliminan autom\u00e1ticamente de la lista los que no est\u00e1n cualificados para el puesto mediante el filtrado de palabras clave. De esta manera"," el personal de RRHH ahorra mucho tiempo.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><strong><em>Software<\/em> de onboarding <\/strong><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Desde que un nuevo empleado firma el contrato laboral hasta que comienza a desempe\u00f1ar sus funciones", entra en juego el profesional de RRHH. Adem\u00e1s de explicarle la filosof\u00eda de la empresa, presentarle a sus compa\u00f1eros de trabajo o explicarle el funcionamiento de nuevas herramientas, ha de realizar una extensa lista de tareas repetitivas que le pueden quitar mucho tiempo. Por eso, la implementaci\u00f3n de <em>software<\/em> ha supuesto un gran avance en el proceso de onboarding, ya que se pueden automatizar las tareas m\u00e1s mec\u00e1nicas," d\u00e1ndole m\u00e1s tiempo al empleado de RRHH para otras actividades.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><strong>Soluciones de control de acceso<\/strong><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Uno de los quebraderos de cabeza de muchas medianas y grandes empresas ha sido c\u00f3mo controlar el acceso a las personas que", por motivos laborales," tienen que acceder a las instalaciones pero que no forman parte de la plantilla. Gracias a diferentes <a href=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/soluciones\/control-acceso.html\"">soluciones de control de acceso<\/a>"," esto ya no es un problema.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><strong>Gesti\u00f3n documental <\/strong><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Otra de las grandes ventajas de la transformaci\u00f3n digital en las empresas es la implementaci\u00f3n de <em>software<\/em> de gesti\u00f3n documental", ya que ha ayudado en gran medida a almacenar, clasificar e indexar la informaci\u00f3n," haciendo mucho m\u00e1s f\u00e1cil acceder a ella. En concreto para el departamento de RRHH la digitalizaci\u00f3n ha sido clave para agilizar muchas de las tareas.&nbsp;&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><strong>Desaf\u00edos de la transformaci\u00f3n digital de los RRHH<\/strong><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>La transformaci\u00f3n digital no ha sido un proceso sencillo", ya que las empresas se han tenido que enfrentar a varios desaf\u00edos para llevarla a cabo. Lo que en principio puede parecer&nbsp; f\u00e1cil, es en realidad incre\u00edblemente complejo," por ello <a href=\""https:\/\/www.equiposytalento.com\/tribunas\/trabajandocom\/el-papel-de-los-recursos-humanos-en-la-transformacion-digital\"">los recursos humanos tambi\u00e9n han tenido su papel en la transformaci\u00f3n digital<\/a>. Sin el departamento que se encarga del personal", ser\u00eda pr\u00e1cticamente imposible conseguir que compa\u00f1\u00edas con un elevado n\u00famero de empleados automaticen procesos y utilicen nuevas herramientas tecnol\u00f3gicas.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Las empresas que se han transformado digitalmente de manera exitosa no lo han podido hacer sin un objetivo claro. Para ello es necesario identificar los recursos que se necesitan, conseguir que los directores de los diferentes departamentos se sumen al cambio y, sobre todo, hacer una investigaci\u00f3n exhaustiva para determinar qu\u00e9 tecnolog\u00eda implementar.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>En GeoVictoria ofrecemos todo tipo de soluciones adecuadas a la realidad de tu empresa," \u00a1cont\u00e1ctanos sin compromiso!&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->""""}","elements"""":[]","widgetType"""":""""text-editor""""}]","isInner"""":false}]","isInner"""":false}","{""""id"""":""""cfdba88""""","elType"""":""""section""""","settings"""":[]","elements"""":[{""""id"""":""""4deb8e4""""","elType"""":""""column""""","settings"""":{""""_column_size"""":100","_inline_size"""":null}","elements"""":[{""""id"""":""""381dcd7""""","elType"""":""""widget""""","settings"""":{""""image"""":{""""url"""":""""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/banner-ebook-1.jpg""""","id"""":3751}","image_size"""":""""2048x2048""""","link_to"""":""""custom""""","link"""":{""""url"""":""""http:\/\/info.geovictoria.com\/landing-descarga-ebook-01""""","is_external"""":""""""""","nofollow"""":""""""""","custom_attributes"""":""""""""}}","elements"""":[]","widgetType"""":""""image""""}]","isInner"""":false}]","isInner"""":false}]""",a:0:{},"a:7:{s:4:""time"";i:1628716789;s:5:""fonts"";a:0:{}s:5:""icons"";a:0:{}s:20:""dynamic_elements_ids"";a:0:{}s:6:""status"";s:5:""empty"";i:0;s:0:"""";s:3:""css"";s:0:"""";}","a:4:{s:11:""text-editor"";a:3:{s:5:""count"";i:1;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:1:{s:7:""content"";a:1:{s:14:""section_editor"";a:1:{s:6:""editor"";i:1;}}}}s:6:""column"";a:3:{s:5:""count"";i:2;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:1:{s:6:""layout"";a:1:{s:6:""layout"";a:1:{s:12:""_inline_size"";i:1;}}}}s:7:""section"";a:3:{s:5:""count"";i:2;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:0:{}}s:5:""image"";a:3:{s:5:""count"";i:1;s:15:""control_percent"";i:1;s:8:""controls"";a:1:{s:7:""content"";a:1:{s:13:""section_image"";a:4:{s:5:""image"";i:1;s:10:""image_size"";i:1;s:7:""link_to"";i:1;s:4:""link"";i:1;}}}}}",transformacion digital RRHH,53,Transformación digital de RRHH. ¿Qué hay de nuevo? - Geovictoria,1,18-05-21,,,,,,publish,3,cmellan,cmellan@geovictoria.com,,,transformacion-digital-de-rrhh,,default,0,0,0,closed,open,11-08-21,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,
3199,Herramientas para llevar a cabo el teletrabajo y tendencias,"<!-- wp:paragraph -->
<p>Si hace unos años la posibilidad de teletrabajar parecía imposible en algunas empresas, con la llegada del Covid-19 se ha convertido en una necesidad. No solo durante las semanas de confinamiento estricto, sino ahora que poco a poco vamos volviendo a la normalidad y muchas empresas se plantean un modelo híbrido que combina teletrabajo con asistencia presencial. El trabajo en remoto está cada vez más regulado y cada vez existen más <strong>herramientas de teletrabajo</strong>, por lo que muchos de los miedos que tenían algunos empresarios a la hora de permitir que sus trabajadores llevasen a cabo sus tareas desde otros lugares que no fueran la oficina, han desaparecido.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Trabajar en remoto no sería posible sin las <strong>herramientas de teletrabajo</strong> necesarias, tanto para llevar un control efectivo por parte del empresario, como para que los empleados puedan llevar a cabo su trabajo de la manera más productiva posible. Veamos algunas de las más utilizadas.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:image {""id"":3195,""sizeSlug"":""large"",""linkDestination"":""media""} -->
<figure><a href=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/06/andrea-piacquadio-3765030-scaled-e1623426369638.jpg""><img src=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/06/andrea-piacquadio-3765030-1024x683.jpg"" alt=""herramientas de teletrabajo""/></a><figcaption>Herramientas para llevar a cabo el teletrabajo y tendencias</figcaption></figure>
<!-- /wp:image -->
<!-- wp:heading -->
<h2><strong>Herramientas de teletrabajo</strong></h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3>Slack. La herramienta clave para gestionar tareas</h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Slack es una herramienta que nos ayuda a mantener un buen flujo de trabajo, aún cuando no podemos ver a nuestros empleados y compañeros en persona. En vez de estar utilizando diferentes vías de comunicación para enviar documentos, en Slack podemos tener tanto informes, presentaciones, briefings, etc. en un mismo lugar para poder acceder en todo momento y desde cualquier dispositivo de una manera ágil, contribuyendo al buen funcionamiento de la empresa. Su servicio de mensajería instantánea contribuye también a una comunicación efectiva, haciéndola una herramienta muy útil para todo tipo de empresas.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3>Microsoft Teams. Para estar en contacto con tu equipo&nbsp;</h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>A pesar de que se ha demostrado que el teletrabajo ha favorecido la concentración de muchos empleados, haciendo que sean más productivos, muchas veces es necesario hacer consultas rápidas a otros miembros del equipo. Para ello es muy efectivo el chat de Microsoft llamado Teams. Evitando distracciones que pueden surgir al llamar por teléfono o al usar chats personales, Teams es la manera perfecta de hacer esas consultas rápidas&nbsp; sin alterar el flujo de trabajo de tus empleados.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3>Control de asistencia de GeoVictoria. Fichar en la distancia también es posible&nbsp;</h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Una de las mayores preocupaciones de muchos empresarios a la hora de permitir a sus empleados trabajar desde casa es no saber cuántas horas invierten en cada jornada laboral. Gracias a <strong>herramientas de control del teletrabajo</strong> como los que ofrecemos en GeoVictoria, implantar <a href=""https://www.geovictoria.es/soluciones/gestion-control-horario-asistencia.html"">métodos de fichaje en el trabajo</a>, aunque sea desde casa, es posible.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Además del control de asistencia, contarás con informes detallados y un soporte permanente, ayudándote con cualquier duda o consulta que puedas tener. Gracias al sistema multiplataforma, podrás también revisar los registros de asistencia en cualquier dispositivo, hora día y lugar.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3>Donut. Herramienta que permite descansos virtuales</h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Una de las cosas que más echan en falta los trabajadores en remoto es la conexión con sus compañeros de trabajo. En la mayoría de los casos, las relaciones laborales no se forjan delante del ordenador, sino tomando el café durante los descansos, algo que al trabajar desde casa se pierde. Con la herramienta Donut es posible fortalecer las relaciones y la cultura de equipo conectando a tus empleados para que se conozcan mejor. No consiste solo en programar una reunión para ponerse al día, sino que es algo más complejo. Agregando Donut a Slack, el algoritmo de esta herramienta es capaz de buscar automáticamente a personas de tu empresa que tengan los mismos ratos libres que tú, fomentando así el espíritu de equipo.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:image {""id"":3184,""sizeSlug"":""large"",""linkDestination"":""media""} -->
<figure><a href=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/06/pexels-engin-akyurt-3248292-scaled-e1623426978549.jpg""><img src=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/06/pexels-engin-akyurt-3248292-1024x683.jpg"" alt=""herramientas de teletrabajo""/></a><figcaption>Herramientas para llevar a cabo el teletrabajo y tendencias</figcaption></figure>
<!-- /wp:image -->
<!-- wp:heading -->
<h2><strong>Tendencias en el teletrabajo</strong></h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Las ventajas del teletrabajo son numerosas, pero también existen varios aspectos que se pueden mejorar. En un <a href=""https://factorialhr.es/blog/teletrabajo-espana/"">estudio sobre la implantación del teletrabajo en España</a>, el 49% de las empresas encuestadas dijo que el principal problema del teletrabajo era el sentimiento de aislamiento. Para complementar las <strong>herramientas de teletrabajo</strong> que existen en el mercado hoy en día, están surgiendo otras nuevas para solventar alguno de los problemas actuales que surgen al trabajar en remoto.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong>Conciliación laboral</strong></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Una de las mayores dificultades a la hora de trabajar desde casa es separar el trabajo de la vida personal, ya que ahora comparten un mismo espacio físico. Esto ha tenido como consecuencia algunos problemas, sobre todo de concentración y productividad.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Este es precisamente uno de los aspectos en los que más están haciendo hincapié los profesionales de recursos humanos de las empresas, buscando y desarrollando herramientas para enseñar a los empleados a administrar mejor su tiempo al trabajar desde casa.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong>Desconexión digital</strong></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>A pesar de que trabajar más horas no implica mayor productividad, hay trabajadores a los que les cuesta desconectar del trabajo. Al contar con un espacio físico donde llevar a cabo la actividad laboral es más fácil marcar el comienzo y el final de la jornada laboral. Para los trabajadores que, quitando las horas que duermen, están pendientes del trabajo en todo momento, teletrabajar puede suponer un riesgo a su salud, ya que no existe esa distinción tan marcada entre trabajo y descanso.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Un trabajador que no desconecta del trabajo es un trabajador con más probabilidades de necesitar una baja por enfermedad por el desgaste psicológico que supone estar siempre conectado. Por este motivo es frecuente ver que cada vez se fomentan más políticas de desconexión por parte de los mismos empresarios. Herramientas como la vista anteriormente de Donut sirven para que los trabajadores combinen sus horas de trabajo con merecidos y necesarios descansos.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong>Bienestar de los teletrabajadores</strong></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>No hay que olvidar que muchos trabajadores se vieron forzados a trabajar desde casa debido a la pandemia, una situación que pudo haberles causado mucho estrés e incertidumbre. No podemos pretender que los trabajadores rindan igual cuando están bien que cuando están preocupados por algún asunto, algo que trabajando de manera remota puede pasar desapercibido.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Por esto mismo las empresas están tendiendo a implantar programas de gestión del estrés y ansiedad, así como iniciativas relacionadas al bienestar emocional de los trabajadores.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Si tu empresa está en proceso de ofrecer la modalidad de teletrabajo o te gustaría mejorar algunos aspectos, ¡no dudes en contactarnos! En GeoVictoria ofrecemos una amplia variedad de soluciones tecnológicas para empresas adaptadas al teletrabajo.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->		
											<a href=""http://info.geovictoria.com/landing-descarga-ebook-01"">
							<img width=""640"" height=""248"" src=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1.jpg"" alt="""" loading=""lazy"" srcset=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1.jpg 1924w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-300x116.jpg 300w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-1024x397.jpg 1024w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-768x297.jpg 768w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-1536x595.jpg 1536w"" sizes=""(max-width: 640px) 100vw, 640px"" />								</a>",,11-06-21,post,https://www.geovictoria.es/geovictoria/tendencias-herramientas-de-teletrabajo/,https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/06/andrea-piacquadio-3765030-scaled-e1623426369638.jpg,Tendencias en herramientas de teletrabajo - Geovictoria,"Geovictoria
somos partners de Microsoft
innovación
digitalización de empresas",¿Conoces la solución Microsot Azure? Es  el producto estrella de la compañía y en Geovictoria ofrecemos una plataforma nativa. ¿Quieres saber más? ,Microsoft Azure: nuestra apuesta para desplegar negocios digitales,https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/06/andrea-piacquadio-3765030-scaled-e1623426369638.jpg,,GeoVictoria,control horario teletrabajo|herramientas colaborativas de teletrabajo|herraminetas de control del teletrabajo|las mejores herraminetas de teletrabajo,0,"El teletrabajo ha llegado para quedarse, sobre todo desde la llegada de la pandemia. Descubre las tendencias en herramientas de teletrabajo.",,0,60,6,3.0.14,wp-post,builder,default,"a:2:{s:14:""ha_grid_zindex"";s:4:""1000"";s:18:""eael_ext_toc_title"";s:19:""Tabla de contenidos"";}","[{""id"":""868a94b"",""elType"":""section"",""settings"":[],""elements"":[{""id"":""d24bd63"",""elType"":""column"",""settings"":{""_column_size"":100},""elements"":[{""id"":""455e280a"",""elType"":""widget"",""settings"":{""editor"":""<!-- wp:paragraph -->\n<p>Si hace unos a\u00f1os la posibilidad de teletrabajar parec\u00eda imposible en algunas empresas, con la llegada del Covid-19 se ha convertido en una necesidad. No solo durante las semanas de confinamiento estricto, sino ahora que poco a poco vamos volviendo a la normalidad y muchas empresas se plantean un modelo h\u00edbrido que combina teletrabajo con asistencia presencial. El trabajo en remoto est\u00e1 cada vez m\u00e1s regulado y cada vez existen m\u00e1s <strong>herramientas de teletrabajo<\/strong>, por lo que muchos de los miedos que ten\u00edan algunos empresarios a la hora de permitir que sus trabajadores llevasen a cabo sus tareas desde otros lugares que no fueran la oficina, han desaparecido.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Trabajar en remoto no ser\u00eda posible sin las <strong>herramientas de teletrabajo<\/strong> necesarias, tanto para llevar un control efectivo por parte del empresario, como para que los empleados puedan llevar a cabo su trabajo de la manera m\u00e1s productiva posible. Veamos algunas de las m\u00e1s utilizadas.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:image {\id\"":3195","\""sizeSlug\"":\""large\""","\""linkDestination\"":\""media\""} -->\n<figure class=\""wp-block-image size-large\""><a href=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/andrea-piacquadio-3765030-scaled-e1623426369638.jpg\""><img src=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/andrea-piacquadio-3765030-1024x683.jpg\"" alt=\""herramientas de teletrabajo\"" class=\""wp-image-3195\""\/><\/a><figcaption>Herramientas para llevar a cabo el teletrabajo y tendencias<\/figcaption><\/figure>\n<!-- \/wp:image -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2><strong>Herramientas de teletrabajo<\/strong><\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3>Slack. La herramienta clave para gestionar tareas<\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Slack es una herramienta que nos ayuda a mantener un buen flujo de trabajo", a\u00fan cuando no podemos ver a nuestros empleados y compa\u00f1eros en persona. En vez de estar utilizando diferentes v\u00edas de comunicaci\u00f3n para enviar documentos, en Slack podemos tener tanto informes, presentaciones, briefings, etc. en un mismo lugar para poder acceder en todo momento y desde cualquier dispositivo de una manera \u00e1gil, contribuyendo al buen funcionamiento de la empresa. Su servicio de mensajer\u00eda instant\u00e1nea contribuye tambi\u00e9n a una comunicaci\u00f3n efectiva," haci\u00e9ndola una herramienta muy \u00fatil para todo tipo de empresas.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3>Microsoft Teams. Para estar en contacto con tu equipo&nbsp;<\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>A pesar de que se ha demostrado que el teletrabajo ha favorecido la concentraci\u00f3n de muchos empleados", haciendo que sean m\u00e1s productivos, muchas veces es necesario hacer consultas r\u00e1pidas a otros miembros del equipo. Para ello es muy efectivo el chat de Microsoft llamado Teams. Evitando distracciones que pueden surgir al llamar por tel\u00e9fono o al usar chats personales," Teams es la manera perfecta de hacer esas consultas r\u00e1pidas&nbsp; sin alterar el flujo de trabajo de tus empleados.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3>Control de asistencia de GeoVictoria. Fichar en la distancia tambi\u00e9n es posible&nbsp;<\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Una de las mayores preocupaciones de muchos empresarios a la hora de permitir a sus empleados trabajar desde casa es no saber cu\u00e1ntas horas invierten en cada jornada laboral. Gracias a <strong>herramientas de control del teletrabajo<\/strong> como los que ofrecemos en GeoVictoria"," implantar <a href=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/soluciones\/gestion-control-horario-asistencia.html\"">m\u00e9todos de fichaje en el trabajo<\/a>", aunque sea desde casa, es posible.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Adem\u00e1s del control de asistencia, contar\u00e1s con informes detallados y un soporte permanente, ayud\u00e1ndote con cualquier duda o consulta que puedas tener. Gracias al sistema multiplataforma, podr\u00e1s tambi\u00e9n revisar los registros de asistencia en cualquier dispositivo," hora d\u00eda y lugar.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3>Donut. Herramienta que permite descansos virtuales<\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Una de las cosas que m\u00e1s echan en falta los trabajadores en remoto es la conexi\u00f3n con sus compa\u00f1eros de trabajo. En la mayor\u00eda de los casos", las relaciones laborales no se forjan delante del ordenador, sino tomando el caf\u00e9 durante los descansos, algo que al trabajar desde casa se pierde. Con la herramienta Donut es posible fortalecer las relaciones y la cultura de equipo conectando a tus empleados para que se conozcan mejor. No consiste solo en programar una reuni\u00f3n para ponerse al d\u00eda, sino que es algo m\u00e1s complejo. Agregando Donut a Slack, el algoritmo de esta herramienta es capaz de buscar autom\u00e1ticamente a personas de tu empresa que tengan los mismos ratos libres que t\u00fa," fomentando as\u00ed el esp\u00edritu de equipo.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:image {\""id\"":3184","\""sizeSlug\"":\""large\""","\""linkDestination\"":\""media\""} -->\n<figure class=\""wp-block-image size-large\""><a href=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/pexels-engin-akyurt-3248292-scaled-e1623426978549.jpg\""><img src=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/pexels-engin-akyurt-3248292-1024x683.jpg\"" alt=\""herramientas de teletrabajo\"" class=\""wp-image-3184\""\/><\/a><figcaption>Herramientas para llevar a cabo el teletrabajo y tendencias<\/figcaption><\/figure>\n<!-- \/wp:image -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2><strong>Tendencias en el teletrabajo<\/strong><\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Las ventajas del teletrabajo son numerosas"," pero tambi\u00e9n existen varios aspectos que se pueden mejorar. En un <a href=\""https:\/\/factorialhr.es\/blog\/teletrabajo-espana\/\"">estudio sobre la implantaci\u00f3n del teletrabajo en Espa\u00f1a<\/a>", el 49% de las empresas encuestadas dijo que el principal problema del teletrabajo era el sentimiento de aislamiento. Para complementar las <strong>herramientas de teletrabajo<\/strong> que existen en el mercado hoy en d\u00eda," est\u00e1n surgiendo otras nuevas para solventar alguno de los problemas actuales que surgen al trabajar en remoto.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><strong>Conciliaci\u00f3n laboral<\/strong><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Una de las mayores dificultades a la hora de trabajar desde casa es separar el trabajo de la vida personal", ya que ahora comparten un mismo espacio f\u00edsico. Esto ha tenido como consecuencia algunos problemas, sobre todo de concentraci\u00f3n y productividad.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Este es precisamente uno de los aspectos en los que m\u00e1s est\u00e1n haciendo hincapi\u00e9 los profesionales de recursos humanos de las empresas," buscando y desarrollando herramientas para ense\u00f1ar a los empleados a administrar mejor su tiempo al trabajar desde casa.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><strong>Desconexi\u00f3n digital<\/strong><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>A pesar de que trabajar m\u00e1s horas no implica mayor productividad", hay trabajadores a los que les cuesta desconectar del trabajo. Al contar con un espacio f\u00edsico donde llevar a cabo la actividad laboral es m\u00e1s f\u00e1cil marcar el comienzo y el final de la jornada laboral. Para los trabajadores que, quitando las horas que duermen, est\u00e1n pendientes del trabajo en todo momento, teletrabajar puede suponer un riesgo a su salud," ya que no existe esa distinci\u00f3n tan marcada entre trabajo y descanso.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Un trabajador que no desconecta del trabajo es un trabajador con m\u00e1s probabilidades de necesitar una baja por enfermedad por el desgaste psicol\u00f3gico que supone estar siempre conectado. Por este motivo es frecuente ver que cada vez se fomentan m\u00e1s pol\u00edticas de desconexi\u00f3n por parte de los mismos empresarios. Herramientas como la vista anteriormente de Donut sirven para que los trabajadores combinen sus horas de trabajo con merecidos y necesarios descansos.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><strong>Bienestar de los teletrabajadores<\/strong><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>No hay que olvidar que muchos trabajadores se vieron forzados a trabajar desde casa debido a la pandemia", una situaci\u00f3n que pudo haberles causado mucho estr\u00e9s e incertidumbre. No podemos pretender que los trabajadores rindan igual cuando est\u00e1n bien que cuando est\u00e1n preocupados por alg\u00fan asunto, algo que trabajando de manera remota puede pasar desapercibido.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Por esto mismo las empresas est\u00e1n tendiendo a implantar programas de gesti\u00f3n del estr\u00e9s y ansiedad, as\u00ed como iniciativas relacionadas al bienestar emocional de los trabajadores.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Si tu empresa est\u00e1 en proceso de ofrecer la modalidad de teletrabajo o te gustar\u00eda mejorar algunos aspectos," \u00a1no dudes en contactarnos! En GeoVictoria ofrecemos una amplia variedad de soluciones tecnol\u00f3gicas para empresas adaptadas al teletrabajo.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->""""}","elements"""":[]","widgetType"""":""""text-editor""""}]","isInner"""":false}]","isInner"""":false}","{""""id"""":""""f24cdf0""""","elType"""":""""section""""","settings"""":[]","elements"""":[{""""id"""":""""1107829""""","elType"""":""""column""""","settings"""":{""""_column_size"""":100","_inline_size"""":null}","elements"""":[{""""id"""":""""6718270""""","elType"""":""""widget""""","settings"""":{""""image"""":{""""url"""":""""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/banner-ebook-1.jpg""""","id"""":3751}","image_size"""":""""2048x2048""""","link_to"""":""""custom""""","link"""":{""""url"""":""""http:\/\/info.geovictoria.com\/landing-descarga-ebook-01""""","is_external"""":""""""""","nofollow"""":""""""""","custom_attributes"""":""""""""}}","elements"""":[]","widgetType"""":""""image""""}]","isInner"""":false}]","isInner"""":false}]""",a:0:{},"a:7:{s:4:""time"";i:1628716971;s:5:""fonts"";a:0:{}s:5:""icons"";a:0:{}s:20:""dynamic_elements_ids"";a:0:{}s:6:""status"";s:5:""empty"";i:0;s:0:"""";s:3:""css"";s:0:"""";}","a:4:{s:11:""text-editor"";a:3:{s:5:""count"";i:1;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:1:{s:7:""content"";a:1:{s:14:""section_editor"";a:1:{s:6:""editor"";i:1;}}}}s:6:""column"";a:3:{s:5:""count"";i:2;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:1:{s:6:""layout"";a:1:{s:6:""layout"";a:1:{s:12:""_inline_size"";i:1;}}}}s:7:""section"";a:3:{s:5:""count"";i:2;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:0:{}}s:5:""image"";a:3:{s:5:""count"";i:1;s:15:""control_percent"";i:1;s:8:""controls"";a:1:{s:7:""content"";a:1:{s:13:""section_image"";a:4:{s:5:""image"";i:1;s:10:""image_size"";i:1;s:7:""link_to"";i:1;s:4:""link"";i:1;}}}}}",herramientas de teletrabajo,61,Tendencias en herramientas de teletrabajo - Geovictoria,1,18-05-21,,,,,,publish,3,cmellan,cmellan@geovictoria.com,,,tendencias-herramientas-de-teletrabajo,,default,0,0,0,closed,open,11-08-21,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,
3204,Microsoft Azure: nuestra apuesta para desplegar negocios digitales,"<!-- wp:paragraph -->
<p>Somos empresa Gold <a href=""https://www.geovictoria.es/productos/gold-microsoft-partner.html"">Partner de Microsoft</a>, lo que garantiza que toda nuestra información está segura y protegida. Ambas empresas nos aliamos con el objetivo de llevar a nuestros clientes un paso más allá, y para ello, utilizamos la plataforma de <strong>Microsoft Azure</strong>.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:paragraph -->
<p><strong>¿Qué es Microsoft Azure? <br></strong><br>Microsoft pone a disposición de sus clientes una nube inteligente y entorno digital llamada Azure.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Ya que las mejores colaboraciones son las que comparten un mismo objetivo, que en este caso es la digitalización de empresas, con Microsoft lo tuvimos claro.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Gracias al compromiso de Microsoft de hacer de Azure la mejor nube para el desarrollo de aplicaciones inteligentes, en <a href=""https://www.geovictoria.com/es/inicio/"">GeoVictoria</a> hemos podido crear una solución nativa intuitiva y amigable que brinda <a href=""https://www.geovictoria.es/empresa/innovacion.html"">innovación</a> y dinamismo a nuestros clientes, sobre todo en áreas que tienden a ser más estáticas.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Antes de ver <a href=""https://azure.microsoft.com/es-es/"">qué es Microsoft Azure y para qué sirve</a>, cabe destacar algunas de las empresas que utilizan esta solución tecnológica. Empresas de la talla de Bosch, Pepsi o Samsung utilizan Azure para identificar tendencias de compra, analizar el consumo energético o crear servicios de Bots de asistencia para contestar rápidamente preguntas de consumidores y clientes, entre otras funciones.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:paragraph -->
<p><strong>Microsoft Azure </strong>es la nube de Microsoft, donde la información está más segura, protegida, y disponible que en cualquier lugar. Los<strong> servicios de Microsoft Azure </strong>son numerosos y variados e incluyen soluciones tan complejas como inteligencia artificial y aprendizaje automático, servicio de <em>backup</em>, data <em>share</em>, <em>blockchain</em>, convertidor de voz en texto y un largo etc. </p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:image {""id"":3189,""sizeSlug"":""large"",""linkDestination"":""media""} -->
<figure><a href=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/06/karolina-grabowska-5882683-scaled-e1623699835177.jpg""><img src=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/06/karolina-grabowska-5882683-1024x683.jpg"" alt=""Geovictoria apuesta por Microsoft Azure""/></a><figcaption>Somos empresa nativa en Microsoft Azure  - Geovictoria</figcaption></figure>
<!-- /wp:image -->
<!-- wp:heading -->
<h2><strong>Microsoft Azure y GeoVictoria </strong></h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>“En Geovictoria queremos responder a las necesidades del cliente. En específico, nos comprometimos a responder a una gran necesidad: la de acompañar a las organizaciones mediante la tecnología para brindar un correcto análisis sobre las situaciones que ocurren en los diferentes departamentos que involucran al talento humano. Queremos servir a nuestros clientes y a sus empleados”, enfatiza Rodrigo Lewit, CEO de GeoVictoria.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Con esta premisa no podíamos conformarnos con nada que no fuera lo mejor para nuestros clientes, encontrando en Microsoft el partner idóneo para desarrollar nuestras soluciones tecnológicas y convirtiéndonos en <a href=""https://customers.microsoft.com/en-us/story/1373758143349577463-geovictoria-professional-services-azure-es-chile"">empresa nativa de Microsoft Azure</a>. De esta manera, podemos ofrecer un acompañamiento a nuestros colaboradores con soluciones de reportería con una plataforma que permite la integración con sistemas de terceros sin que se pierda ningún dato, además de brindar interconectividad entre diversos departamentos.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading -->
<h2><strong>Servicios de Microsoft Azure utilizados por GeoVictoria</strong></h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong>Azure Machine Learning y Azure Cognitive Services</strong></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>La llegada del Covid-19, nos llevó a innovar para adaptarnos a la nueva realidad y creamos un dispositivo de hardware que se complementara con nuestras ofertas de <em>software</em>. Para ello nos apoyamos en algoritmos de inteligencia artificial desarrollados con Azure Machine Learning. Se trata de un reloj biométrico que controla las asistencias laborales. Ofrece además un reporte de reconocimiento facial para identificar si la persona usa la mascarilla y si tiene la temperatura alta. Toda esta información se almacena y resguarda en la nube.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong>Intelligent Insights para Azure SQL Database</strong></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Con este servicio somos capaces de detectar eventos disruptivos en nuestras bases de datos, previniendo fallos del sistema antes incluso de que ocurran, ya que analiza y monitorea errores de rendimiento de manera rápida y precisa.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong>Servicios cognitivos de Azure</strong></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Con los servicios cognitivos de Azure, GeoVictoria puede ofrecer protocolos de seguridad de lo más sofisticados. La herramienta es capaz de detectar temperaturas corporales elevadas y emitir una alerta para los directivos de la empresa.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong>Azure Application Insights</strong></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Para analizar la escalabilidad de los recursos en la nube y la estabilidad de las soluciones, así como para monitorear la vida de todos los componentes que corren sobre Azure, utilizamos Azure Application Insights.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong> Secure Server y Azure Storage</strong></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>En GeoVictoria somos conscientes de que nuestros clientes manejan un gran volumen de datos e información, por lo que necesitamos poder ofrecerles una plataforma segura y fiable, por eso para el almacenamiento seguro de la información en la nube contamos con Secure Server y Azure Storage.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Queremos acompañarte durante la transformación digital de tu empresa, ofreciéndote las mejores soluciones del mercado. Por eso nuestra colaboración con Microsoft es tan importante para nosotros, ya que es la mejor manera de que tú como cliente consigas todos los objetivos que te propongas.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->		
											<a href=""http://info.geovictoria.com/landing-descarga-ebook-01"">
							<img width=""640"" height=""248"" src=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1.jpg"" alt="""" loading=""lazy"" srcset=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1.jpg 1924w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-300x116.jpg 300w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-1024x397.jpg 1024w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-768x297.jpg 768w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-1536x595.jpg 1536w"" sizes=""(max-width: 640px) 100vw, 640px"" />								</a>",Geovictoria apuesta por Microsoft Azure,14-06-21,post,https://www.geovictoria.es/geovictoria/microsoft-azure-geovictoria/,https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/06/karolina-grabowska-5882683-scaled-e1623699835177.jpg,Geovictoria apuesta por Microsoft Azure,Somos empresa nativa en Microsoft Azure  - Geovictoria,¿Conoces la solución Microsot Azure? Es  el producto estrella de la compañía y en Geovictoria ofrecemos una plataforma nativa. ¿Quieres saber más? ,Geovictoria apuesta por Microsoft Azure,https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/06/karolina-grabowska-5882683-scaled-e1623699835177.jpg,,GeoVictoria,geovictoria empresa nativa de azure|ia|microsoft partner|nube de microsoft|para que sirve microsoft azure|que es microsoft azure|servicios microsoft azure|soluciones en la nube,0,¿Conoces la solución Microsoft Azure? Es el producto estrella de la compañía y en Geovictoria ofrecemos una plataforma nativa. ¡Informáte!,,0,60,4,3.0.14,wp-post,builder,default,"a:2:{s:14:""ha_grid_zindex"";s:4:""1000"";s:18:""eael_ext_toc_title"";s:19:""Tabla de contenidos"";}","[{""id"":""5123f5d1"",""elType"":""section"",""settings"":[],""elements"":[{""id"":""78e61fe6"",""elType"":""column"",""settings"":{""_column_size"":100},""elements"":[{""id"":""6205f02d"",""elType"":""widget"",""settings"":{""editor"":""<!-- wp:paragraph -->\n<p>Somos empresa Gold <a href=\https:\/\/www.geovictoria.es\/productos\/gold-microsoft-partner.html\"">Partner de Microsoft<\/a>", lo que garantiza que toda nuestra informaci\u00f3n est\u00e1 segura y protegida. Ambas empresas nos aliamos con el objetivo de llevar a nuestros clientes un paso m\u00e1s all\u00e1, y para ello, utilizamos la plataforma de <strong>Microsoft Azure<\/strong>.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p><strong>\u00bfQu\u00e9 es Microsoft Azure? <br><\/strong><br>Microsoft pone a disposici\u00f3n de sus clientes una nube inteligente y entorno digital llamada Azure.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Ya que las mejores colaboraciones son las que comparten un mismo objetivo, que en este caso es la digitalizaci\u00f3n de empresas, con Microsoft lo tuvimos claro.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Gracias al compromiso de Microsoft de hacer de Azure la mejor nube para el desarrollo de aplicaciones inteligentes," en <a href=\""https:\/\/www.geovictoria.com\/es\/inicio\/\"">GeoVictoria<\/a> hemos podido crear una soluci\u00f3n nativa intuitiva y amigable que brinda <a href=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/empresa\/innovacion.html\"">innovaci\u00f3n<\/a> y dinamismo a nuestros clientes"," sobre todo en \u00e1reas que tienden a ser m\u00e1s est\u00e1ticas.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Antes de ver <a href=\""https:\/\/azure.microsoft.com\/es-es\/\"">qu\u00e9 es Microsoft Azure y para qu\u00e9 sirve<\/a>", cabe destacar algunas de las empresas que utilizan esta soluci\u00f3n tecnol\u00f3gica. Empresas de la talla de Bosch, Pepsi o Samsung utilizan Azure para identificar tendencias de compra, analizar el consumo energ\u00e9tico o crear servicios de Bots de asistencia para contestar r\u00e1pidamente preguntas de consumidores y clientes, entre otras funciones.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p><strong>Microsoft Azure <\/strong>es la nube de Microsoft, donde la informaci\u00f3n est\u00e1 m\u00e1s segura, protegida, y disponible que en cualquier lugar. Los<strong> servicios de Microsoft Azure <\/strong>son numerosos y variados e incluyen soluciones tan complejas como inteligencia artificial y aprendizaje autom\u00e1tico, servicio de <em>backup<\/em>, data <em>share<\/em>, <em>blockchain<\/em>," convertidor de voz en texto y un largo etc.\u00a0<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:image {\""id\"":3189","\""sizeSlug\"":\""large\""","\""linkDestination\"":\""media\""} -->\n<figure class=\""wp-block-image size-large\""><a href=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/karolina-grabowska-5882683-scaled-e1623699835177.jpg\""><img src=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/karolina-grabowska-5882683-1024x683.jpg\"" alt=\""Geovictoria apuesta por Microsoft Azure\"" class=\""wp-image-3189\""\/><\/a><figcaption>Somos empresa nativa en Microsoft Azure  - Geovictoria<\/figcaption><\/figure>\n<!-- \/wp:image -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2><strong>Microsoft Azure y GeoVictoria\u00a0<\/strong><\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>\u201cEn Geovictoria queremos responder a las necesidades del cliente. En espec\u00edfico", nos comprometimos a responder a una gran necesidad: la de acompa\u00f1ar a las organizaciones mediante la tecnolog\u00eda para brindar un correcto an\u00e1lisis sobre las situaciones que ocurren en los diferentes departamentos que involucran al talento humano. Queremos servir a nuestros clientes y a sus empleados\u201d, enfatiza Rodrigo Lewit, CEO de GeoVictoria.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Con esta premisa no pod\u00edamos conformarnos con nada que no fuera lo mejor para nuestros clientes," encontrando en Microsoft el partner id\u00f3neo para desarrollar nuestras soluciones tecnol\u00f3gicas y convirti\u00e9ndonos en <a href=\""https:\/\/customers.microsoft.com\/en-us\/story\/1373758143349577463-geovictoria-professional-services-azure-es-chile\"">empresa nativa de Microsoft Azure<\/a>. De esta manera", podemos ofrecer un acompa\u00f1amiento a nuestros colaboradores con soluciones de reporter\u00eda con una plataforma que permite la integraci\u00f3n con sistemas de terceros sin que se pierda ning\u00fan dato," adem\u00e1s de brindar interconectividad entre diversos departamentos.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2><strong>Servicios de Microsoft Azure utilizados por GeoVictoria<\/strong><\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><strong>Azure Machine Learning y Azure Cognitive Services<\/strong><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>La llegada del Covid-19"," nos llev\u00f3 a innovar para adaptarnos a la nueva realidad y creamos un dispositivo de hardware que se complementara con nuestras ofertas de <em>software<\/em>. Para ello nos apoyamos en algoritmos de inteligencia artificial desarrollados con Azure Machine Learning. Se trata de un reloj biom\u00e9trico que controla las asistencias laborales. Ofrece adem\u00e1s un reporte de reconocimiento facial para identificar si la persona usa la mascarilla y si tiene la temperatura alta. Toda esta informaci\u00f3n se almacena y resguarda en la nube.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><strong>Intelligent Insights para Azure SQL Database<\/strong><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Con este servicio somos capaces de detectar eventos disruptivos en nuestras bases de datos", previniendo fallos del sistema antes incluso de que ocurran," ya que analiza y monitorea errores de rendimiento de manera r\u00e1pida y precisa.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><strong>Servicios cognitivos de Azure<\/strong><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Con los servicios cognitivos de Azure"," GeoVictoria puede ofrecer protocolos de seguridad de lo m\u00e1s sofisticados. La herramienta es capaz de detectar temperaturas corporales elevadas y emitir una alerta para los directivos de la empresa.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><strong>Azure Application Insights<\/strong><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Para analizar la escalabilidad de los recursos en la nube y la estabilidad de las soluciones", as\u00ed como para monitorear la vida de todos los componentes que corren sobre Azure," utilizamos Azure Application Insights.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><strong> Secure Server y Azure Storage<\/strong><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>En GeoVictoria somos conscientes de que nuestros clientes manejan un gran volumen de datos e informaci\u00f3n", por lo que necesitamos poder ofrecerles una plataforma segura y fiable, por eso para el almacenamiento seguro de la informaci\u00f3n en la nube contamos con Secure Server y Azure Storage.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Queremos acompa\u00f1arte durante la transformaci\u00f3n digital de tu empresa, ofreci\u00e9ndote las mejores soluciones del mercado. Por eso nuestra colaboraci\u00f3n con Microsoft es tan importante para nosotros," ya que es la mejor manera de que t\u00fa como cliente consigas todos los objetivos que te propongas.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->""""}","elements"""":[]","widgetType"""":""""text-editor""""}]","isInner"""":false}]","isInner"""":false}","{""""id"""":""""08eb6ff""""","elType"""":""""section""""","settings"""":[]","elements"""":[{""""id"""":""""c9d19fc""""","elType"""":""""column""""","settings"""":{""""_column_size"""":100","_inline_size"""":null}","elements"""":[{""""id"""":""""64d89d4""""","elType"""":""""widget""""","settings"""":{""""image"""":{""""url"""":""""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/banner-ebook-1.jpg""""","id"""":3751}","image_size"""":""""2048x2048""""","link_to"""":""""custom""""","link"""":{""""url"""":""""http:\/\/info.geovictoria.com\/landing-descarga-ebook-01""""","is_external"""":""""""""","nofollow"""":""""""""","custom_attributes"""":""""""""}}","elements"""":[]","widgetType"""":""""image""""}]","isInner"""":false}]","isInner"""":false}]""",a:0:{},"a:7:{s:4:""time"";i:1628712787;s:5:""fonts"";a:0:{}s:5:""icons"";a:0:{}s:20:""dynamic_elements_ids"";a:0:{}s:6:""status"";s:5:""empty"";i:0;s:0:"""";s:3:""css"";s:0:"""";}","a:4:{s:11:""text-editor"";a:3:{s:5:""count"";i:1;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:1:{s:7:""content"";a:1:{s:14:""section_editor"";a:1:{s:6:""editor"";i:1;}}}}s:6:""column"";a:3:{s:5:""count"";i:2;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:1:{s:6:""layout"";a:1:{s:6:""layout"";a:1:{s:12:""_inline_size"";i:1;}}}}s:7:""section"";a:3:{s:5:""count"";i:2;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:0:{}}s:5:""image"";a:3:{s:5:""count"";i:1;s:15:""control_percent"";i:1;s:8:""controls"";a:1:{s:7:""content"";a:1:{s:13:""section_image"";a:4:{s:5:""image"";i:1;s:10:""image_size"";i:1;s:7:""link_to"";i:1;s:4:""link"";i:1;}}}}}",Geovictoria apuesta por Microsoft Azure,52,Somos empresa nativa en Microsoft Azure - Geovictoria,1,18-05-21,,,,,,publish,3,cmellan,cmellan@geovictoria.com,,,microsoft-azure-geovictoria,,default,0,0,0,closed,open,11-08-21,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,
3209,Cómo hacer una política de seguridad de la información paso a paso,"<!-- wp:paragraph -->
<p>A día de hoy sabemos que es necesario implementar medidas para garantizar la seguridad de la información en las empresas, pero puede que en más de una ocasión te hayas preguntado cómo hacerlo de manera efectiva. ¿Es suficiente con decirle a los empleados que cambien las contraseñas periódicamente? ¿Cómo sabrán lo que se espera de ellos en cuanto a seguridad? Para contestar a esas preguntas y muchas otras que irán surgiendo, es necesario redactar una <strong>política de seguridad de la información</strong> para tu empresa.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading -->
<h2><strong>¿Qué es una política de seguridad de la información?&nbsp;</strong></h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>En pocas palabras, podríamos decir que consiste en una serie de normas y directrices que permiten garantizar la confidencialidad, integridad y disponibilidad de la información de una empresa y minimizar los riesgos que puedan afectar el desarrollo de sus actividades.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Un documento de este tipo sirve como guía para que todos los integrantes de una organización sepan qué se exige de ellos para garantizar la seguridad de la información de la empresa. Es la base sobre la que construir un marco de control para proteger a la organización contra amenazas de seguridad de la información, tanto externas como internas.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>No consiste en un manual de procedimientos, ya que este recogería los pasos operativos específicos que han de aplicar los empleados para cumplir con los objetivos de la <strong>política de seguridad de la información</strong>.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>La política se diseña como un documento a largo plazo, mientras que el manual de procedimientos es algo que se tendrá que actualizar con mayor asiduidad. Ya que las estructuras organizativas, los procesos empresariales y las tecnologías de los sistemas de información cambian con mucha rapidez, los procesos y procedimientos cambiarán con mayor frecuencia, pero los fundamentos en cuanto a seguridad serán los mismos.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:image {""id"":3186,""sizeSlug"":""large"",""linkDestination"":""media""} -->
<figure><a href=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/06/pexels-cytonn-photography-955405-scaled-e1623704007371.jpg""><img src=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/06/pexels-cytonn-photography-955405-1024x684.jpg"" alt=""Cómo hacer ua política de seguridad de la información - Geovictoria""/></a><figcaption>Cómo hacer una política de seguridad de la información paso a paso </figcaption></figure>
<!-- /wp:image -->
<!-- wp:heading -->
<h2><strong>Cómo hacer una política de seguridad de la información</strong></h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Ahora que sabemos en qué consiste una política de seguridad de la información, veamos <strong>cómo hacer una política de seguridad de la información </strong>para que sea efectiva, comprensible para todas las personas que forman tu organización y que sea fácil de emplear:</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong>1) Identifica los riesgos de la empresa&nbsp;</strong></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Para saber en qué puntos hacer hincapié, es necesario identificar las debilidades de tu empresa en cuanto a seguridad de la información. Una buena manera de identificar los riesgos es mediante el uso de herramientas de monitorización o informes.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Cuando hablamos de riesgo, nos referimos a las vulnerabilidades y amenazas que pueden afectar el funcionamiento de tu empresa. Un ejemplo de riesgo podría ser la exposición no autorizada de datos de tus clientes. Si tu empresa maneja datos confidenciales, una posible solución sería implementar cifrado en las bases de datos donde se almacenan esos datos para que los datos queden encriptados.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong><strong>2) Incluye a tus empleados en el proceso</strong>&nbsp;</strong></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Para que una <strong>política de seguridad de la información</strong> sea efectiva, es necesario que todas las personas que forman la compañía la conozcan y la cumplan. Muchas veces puede ser visto como una imposición, complicando que los empleados la apliquen. Por ello, sería interesante involucrar a los trabajadores a la hora de crearlo, ya que ellos también te podrán informar sobre los riesgos y aspectos a tener en cuenta. Si sienten que han formado parte del proceso, estarán mucho más dispuestos a cumplirlo.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong>3) Ponlo por escrito&nbsp;</strong></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Asegúrate de que todo el personal haya leído, firmado y comprendido la política. Al contratar a alguien nuevo, debe firmarla al incorporarse a la empresa y volver a leerla y confirmar su comprensión al menos una vez al año. En el caso de grandes empresas, es aconsejable utilizar herramientas automatizadas para que el proceso de entrega y seguimiento de firmas de documentos sea lo más sencillo posible.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong>4) Establece sanciones claras y aplícalas&nbsp;</strong></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Debe quedar claro que la política de seguridad no es un documento en el que se recogen un conjunto de directrices voluntarias, sino que es de obligatorio cumplimiento. Establece claramente qué pasará en el caso de incumplimiento de la política de seguridad, incluyendo sanciones y procedimientos. Recuerda que tener una política de seguridad que no se cumple, es igual o peor que no tener ninguna.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong>5) Mantenlo actualizado&nbsp;</strong></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>A pesar de que las bases del documento no tienen por qué cambiar, es recomendable revisar la política de seguridad periódicamente. Hoy en día, con los cambios tecnológicos constantes que hay, pueden surgir nuevas amenazas, por lo que mantener la política actualizada es importante, al igual que comunicar cualquier cambio a los empleados.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong>6) Apóyate en soluciones tecnológicas</strong></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Al redactar la política de seguridad es importante tener claro cómo vas a implementar las medidas necesarias. Existen numerosas soluciones tecnológicas que te pueden ayudar a la hora de hacer más segura tu empresa, por lo que es conveniente conocerlas antes de redactar la política de tu empresa. Un claro ejemplo son las herramientas de <a href=""https://www.microsoft.com/es-es/security/business"">seguridad para negocios de Microsoft</a>.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Si necesitas asistencia sobre <strong>cómo hacer una política de seguridad de la información</strong>, contacta con nosotros sin compromiso. Siendo empresa Microsoft Gold Partner podemos asesorarte sobre las mejores soluciones tecnológicas para tu compañía. ¡Estaremos encantados de ayudarte!</p>
<!-- /wp:paragraph -->		
											<a href=""http://info.geovictoria.com/landing-descarga-ebook-01"">
							<img width=""640"" height=""248"" src=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1.jpg"" alt="""" loading=""lazy"" srcset=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1.jpg 1924w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-300x116.jpg 300w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-1024x397.jpg 1024w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-768x297.jpg 768w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-1536x595.jpg 1536w"" sizes=""(max-width: 640px) 100vw, 640px"" />								</a>",Cómo hacer ua política de seguridad de la información - Geovictoria,15-06-21,post,https://www.geovictoria.es/geovictoria/como-hacer-una-politica-de-seguridad-de-la-informacion/,https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/06/pexels-cytonn-photography-955405-scaled-e1623704007371.jpg,Cómo hacer ua política de seguridad de la información - Geovictoria,Cómo hacer una politica de seguridad de la información paso a paso ,¿Cómo hacer una política de seguridad de la información para tu empresa? Te lo contamos paso por paso con ejemplos.,Cómo hacer ua política de seguridad de la información - Geovictoria,https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/06/pexels-cytonn-photography-955405-scaled-e1623704007371.jpg,,GeoVictoria,como elaborar una politica de seguridad informatica|politica de seguridad de la informacion ejemplo,0,¿Cómo hacer una política de seguridad de la información para tu empresa? Te lo contamos paso por paso con ejemplos.,,0,60,5,3.0.14,wp-post,builder,default,"a:2:{s:14:""ha_grid_zindex"";s:4:""1000"";s:18:""eael_ext_toc_title"";s:19:""Tabla de contenidos"";}","[{""id"":""443b9301"",""elType"":""section"",""settings"":[],""elements"":[{""id"":""790f7"",""elType"":""column"",""settings"":{""_column_size"":100},""elements"":[{""id"":""5adb91f"",""elType"":""widget"",""settings"":{""editor"":""<!-- wp:paragraph -->\n<p>A d\u00eda de hoy sabemos que es necesario implementar medidas para garantizar la seguridad de la informaci\u00f3n en las empresas, pero puede que en m\u00e1s de una ocasi\u00f3n te hayas preguntado c\u00f3mo hacerlo de manera efectiva. \u00bfEs suficiente con decirle a los empleados que cambien las contrase\u00f1as peri\u00f3dicamente? \u00bfC\u00f3mo sabr\u00e1n lo que se espera de ellos en cuanto a seguridad? Para contestar a esas preguntas y muchas otras que ir\u00e1n surgiendo, es necesario redactar una <strong>pol\u00edtica de seguridad de la informaci\u00f3n<\/strong> para tu empresa.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2><strong>\u00bfQu\u00e9 es una pol\u00edtica de seguridad de la informaci\u00f3n?&nbsp;<\/strong><\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>En pocas palabras, podr\u00edamos decir que consiste en una serie de normas y directrices que permiten garantizar la confidencialidad, integridad y disponibilidad de la informaci\u00f3n de una empresa y minimizar los riesgos que puedan afectar el desarrollo de sus actividades.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Un documento de este tipo sirve como gu\u00eda para que todos los integrantes de una organizaci\u00f3n sepan qu\u00e9 se exige de ellos para garantizar la seguridad de la informaci\u00f3n de la empresa. Es la base sobre la que construir un marco de control para proteger a la organizaci\u00f3n contra amenazas de seguridad de la informaci\u00f3n, tanto externas como internas.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>No consiste en un manual de procedimientos, ya que este recoger\u00eda los pasos operativos espec\u00edficos que han de aplicar los empleados para cumplir con los objetivos de la <strong>pol\u00edtica de seguridad de la informaci\u00f3n<\/strong>.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>La pol\u00edtica se dise\u00f1a como un documento a largo plazo, mientras que el manual de procedimientos es algo que se tendr\u00e1 que actualizar con mayor asiduidad. Ya que las estructuras organizativas, los procesos empresariales y las tecnolog\u00edas de los sistemas de informaci\u00f3n cambian con mucha rapidez, los procesos y procedimientos cambiar\u00e1n con mayor frecuencia, pero los fundamentos en cuanto a seguridad ser\u00e1n los mismos.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:image {\id\"":3186","\""sizeSlug\"":\""large\""","\""linkDestination\"":\""media\""} -->\n<figure class=\""wp-block-image size-large\""><a href=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/pexels-cytonn-photography-955405-scaled-e1623704007371.jpg\""><img src=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/pexels-cytonn-photography-955405-1024x684.jpg\"" alt=\""C\u00f3mo hacer ua pol\u00edtica de seguridad de la informaci\u00f3n - Geovictoria\"" class=\""wp-image-3186\""\/><\/a><figcaption>C\u00f3mo hacer una pol\u00edtica de seguridad de la informaci\u00f3n paso a paso <\/figcaption><\/figure>\n<!-- \/wp:image -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2><strong>C\u00f3mo hacer una pol\u00edtica de seguridad de la informaci\u00f3n<\/strong><\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Ahora que sabemos en qu\u00e9 consiste una pol\u00edtica de seguridad de la informaci\u00f3n", veamos <strong>c\u00f3mo hacer una pol\u00edtica de seguridad de la informaci\u00f3n <\/strong>para que sea efectiva," comprensible para todas las personas que forman tu organizaci\u00f3n y que sea f\u00e1cil de emplear:<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><strong>1) Identifica los riesgos de la empresa&nbsp;<\/strong><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Para saber en qu\u00e9 puntos hacer hincapi\u00e9", es necesario identificar las debilidades de tu empresa en cuanto a seguridad de la informaci\u00f3n. Una buena manera de identificar los riesgos es mediante el uso de herramientas de monitorizaci\u00f3n o informes.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Cuando hablamos de riesgo, nos referimos a las vulnerabilidades y amenazas que pueden afectar el funcionamiento de tu empresa. Un ejemplo de riesgo podr\u00eda ser la exposici\u00f3n no autorizada de datos de tus clientes. Si tu empresa maneja datos confidenciales," una posible soluci\u00f3n ser\u00eda implementar cifrado en las bases de datos donde se almacenan esos datos para que los datos queden encriptados.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><strong><strong>2) Incluye a tus empleados en el proceso<\/strong>&nbsp;<\/strong><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Para que una <strong>pol\u00edtica de seguridad de la informaci\u00f3n<\/strong> sea efectiva", es necesario que todas las personas que forman la compa\u00f1\u00eda la conozcan y la cumplan. Muchas veces puede ser visto como una imposici\u00f3n, complicando que los empleados la apliquen. Por ello, ser\u00eda interesante involucrar a los trabajadores a la hora de crearlo, ya que ellos tambi\u00e9n te podr\u00e1n informar sobre los riesgos y aspectos a tener en cuenta. Si sienten que han formado parte del proceso," estar\u00e1n mucho m\u00e1s dispuestos a cumplirlo.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><strong>3) Ponlo por escrito&nbsp;<\/strong><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Aseg\u00farate de que todo el personal haya le\u00eddo", firmado y comprendido la pol\u00edtica. Al contratar a alguien nuevo, debe firmarla al incorporarse a la empresa y volver a leerla y confirmar su comprensi\u00f3n al menos una vez al a\u00f1o. En el caso de grandes empresas," es aconsejable utilizar herramientas automatizadas para que el proceso de entrega y seguimiento de firmas de documentos sea lo m\u00e1s sencillo posible.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><strong>4) Establece sanciones claras y apl\u00edcalas&nbsp;<\/strong><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Debe quedar claro que la pol\u00edtica de seguridad no es un documento en el que se recogen un conjunto de directrices voluntarias", sino que es de obligatorio cumplimiento. Establece claramente qu\u00e9 pasar\u00e1 en el caso de incumplimiento de la pol\u00edtica de seguridad, incluyendo sanciones y procedimientos. Recuerda que tener una pol\u00edtica de seguridad que no se cumple," es igual o peor que no tener ninguna.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><strong>5) Mantenlo actualizado&nbsp;<\/strong><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>A pesar de que las bases del documento no tienen por qu\u00e9 cambiar", es recomendable revisar la pol\u00edtica de seguridad peri\u00f3dicamente. Hoy en d\u00eda, con los cambios tecnol\u00f3gicos constantes que hay, pueden surgir nuevas amenazas, por lo que mantener la pol\u00edtica actualizada es importante," al igual que comunicar cualquier cambio a los empleados.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><strong>6) Ap\u00f3yate en soluciones tecnol\u00f3gicas<\/strong><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Al redactar la pol\u00edtica de seguridad es importante tener claro c\u00f3mo vas a implementar las medidas necesarias. Existen numerosas soluciones tecnol\u00f3gicas que te pueden ayudar a la hora de hacer m\u00e1s segura tu empresa"," por lo que es conveniente conocerlas antes de redactar la pol\u00edtica de tu empresa. Un claro ejemplo son las herramientas de <a href=\""https:\/\/www.microsoft.com\/es-es\/security\/business\"">seguridad para negocios de Microsoft<\/a>.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Si necesitas asistencia sobre <strong>c\u00f3mo hacer una pol\u00edtica de seguridad de la informaci\u00f3n<\/strong>"," contacta con nosotros sin compromiso. Siendo empresa Microsoft Gold Partner podemos asesorarte sobre las mejores soluciones tecnol\u00f3gicas para tu compa\u00f1\u00eda. \u00a1Estaremos encantados de ayudarte!<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->""""}","elements"""":[]","widgetType"""":""""text-editor""""}]","isInner"""":false}]","isInner"""":false}","{""""id"""":""""d1152ad""""","elType"""":""""section""""","settings"""":[]","elements"""":[{""""id"""":""""8e6a16d""""","elType"""":""""column""""","settings"""":{""""_column_size"""":100","_inline_size"""":null}","elements"""":[{""""id"""":""""bd6359c""""","elType"""":""""widget""""","settings"""":{""""image"""":{""""url"""":""""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/banner-ebook-1.jpg""""","id"""":3751}","image_size"""":""""2048x2048""""","link_to"""":""""custom""""","link"""":{""""url"""":""""http:\/\/info.geovictoria.com\/landing-descarga-ebook-01""""","is_external"""":""""""""","nofollow"""":""""""""","custom_attributes"""":""""""""}}","elements"""":[]","widgetType"""":""""image""""}]","isInner"""":false}]","isInner"""":false}]""",a:0:{},"a:7:{s:4:""time"";i:1628712934;s:5:""fonts"";a:0:{}s:5:""icons"";a:0:{}s:20:""dynamic_elements_ids"";a:0:{}s:6:""status"";s:5:""empty"";i:0;s:0:"""";s:3:""css"";s:0:"""";}","a:4:{s:11:""text-editor"";a:3:{s:5:""count"";i:1;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:1:{s:7:""content"";a:1:{s:14:""section_editor"";a:1:{s:6:""editor"";i:1;}}}}s:6:""column"";a:3:{s:5:""count"";i:2;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:1:{s:6:""layout"";a:1:{s:6:""layout"";a:1:{s:12:""_inline_size"";i:1;}}}}s:7:""section"";a:3:{s:5:""count"";i:2;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:0:{}}s:5:""image"";a:3:{s:5:""count"";i:1;s:15:""control_percent"";i:1;s:8:""controls"";a:1:{s:7:""content"";a:1:{s:13:""section_image"";a:4:{s:5:""image"";i:1;s:10:""image_size"";i:1;s:7:""link_to"";i:1;s:4:""link"";i:1;}}}}}",Cómo hacer una política de seguridad de la información paso a paso,61,Cómo hacer una política de seguridad de la información - Geovictoria,1,2021-05-18|2021-06-14,,,,,,publish,3,cmellan,cmellan@geovictoria.com,,,como-hacer-una-politica-de-seguridad-de-la-informacion,,default,0,0,0,closed,open,11-08-21,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,
3215,Descubre cómo llevar a cabo la gestión de tus proveedores con tecnología,"<!-- wp:paragraph -->
<p>Si tu empresa trabaja con proveedores, sabrás de primera mano lo importante que es garantizar una buena relación con ellos. Un mal proveedor no solo repercute negativamente en tu empresa, sino en la de tus clientes, por lo que asegurar una gestión adecuada con cada uno de ellos es primordial. No obstante, si son muchas las empresas que le prestan sus servicios a tu compañía, sabrás que la <strong>gestión de proveedores</strong> es una tarea complicada que requiere tiempo, atención, organización y recursos.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Las profesionales dedicados a la <strong>gestión de proveedores</strong> han descubierto que, a través del uso de herramientas tecnológicas, son capaces de llevar un control más exhaustivo y mejorar tanto la comunicación como los resultados. La tecnología proporciona una serie de beneficios de gran importancia para las empresas, desde la reducción de gastos hasta la mejora del servicio con el cliente final.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Además de emplear tecnología para garantizar buenos resultados generales, existen otros consejos que puedes emplear para que la <strong>gestión de proveedores</strong> de tu empresa sea mucho más eficiente. ¡Aquí te compartimos algunos!&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:image {""id"":3222,""sizeSlug"":""large"",""linkDestination"":""media""} -->
<figure><a href=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/06/pexels-daria-shevtsova-1560932-scaled-e1623751121688.jpg""><img src=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/06/pexels-daria-shevtsova-1560932-1024x683.jpg"" alt=""Gestión de proveedores""/></a><figcaption>Cómo hacer una gestión de proveedores eficiente - Geovictoria</figcaption></figure>
<!-- /wp:image -->
<!-- wp:heading -->
<h2><strong>Tips para la gestión de proveedores:&nbsp;</strong></h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong>Redactar un contrato detallado </strong></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Aunque sepas <a href=""https://www.entrepreneur.com/article/264325"">cómo elegir a tus proveedores</a> y tengas buena relación con ellos, contar con un contrato escrito en el que se recojan claramente las funciones y responsabilidades de ambas partes es una herramienta muy útil a la hora de medir el éxito de una colaboración. Si no determinan desde un principio a qué se compromete el distribuidor, será difícil poder exigirle más en el caso de que consideres que no está cumpliendo su parte del trato.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong>Ser proactivo</strong></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Abordar las cuestiones, los retos y los problemas a medida que van surgiendo evita que se conviertan en algo más serio. Comunicarte con tu proveedor de una manera directa y sincera creará confianza y respeto.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong>Revisar periódicamente los resultados y el rendimiento</strong></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Para ofrecerle los mejores resultados a tus clientes es necesario llevar un control de la gestión de tus proveedores, no solo para asegurarte de que están cumpliendo su parte del trato, sino para implementar un ejercicio de mejora continua. Esto puede parecer una tarea tediosa, pero optimizando los procesos de trabajo se puede hacer de manera sencilla.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong>Crear canales de comunicación</strong></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>La comunicación es la clave de cualquier relación, y la que tienes con tus proveedores no es la excepción. Disponer de las herramientas adecuadas que permitan a los equipos internos y externos comunicarse rápidamente y compartir documentos y otra información ayudará a facilitar una conversación más directa y efectiva.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong>Tener en cuenta que tu proveedor tiene otros clientes</strong></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>De la misma manera que tu empresa tiene que tratar con diferentes clientes, tus proveedores también, por lo que se ha de buscar un término medio entre exigir resultados y pretender que satisfagan las necesidades de tu empresa de manera urgente en todo momento. Sé paciente con tu proveedor, pero manteniendo una comunicación directa en todo momento.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong>Consultar con un experto</strong></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Si estás en proceso de digitalizar tu empresa y automatizar procesos, también puedes consultar la mejor manera de gestionar a tus proveedores. Un partner que te acompañe en tu proceso de digitalización también puede asesorarte sobre las tecnologías que existen y que puede implementar tu compañía para mejorar la relación con distribuidores.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading -->
<h2><strong>Soluciones para la gestión de proveedores</strong></h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>A través de diferentes <a href=""https://www.geovictoria.es/soluciones/gestion-control-contratistas-proveedores.html"">soluciones para gestionar la relación con proveedores</a>, podrás mejorar la relación con ellos de una manera cómoda y efectiva. Con nuestra plataforma de control de externos, tu empresa puede controlar y supervisar al personal que presta servicios en tus instalaciones y asegurarse de que cumplen con las horas contratadas. Todo ello con tecnología biométrica y consolidada desde una plataforma online.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Además de acceder a informes detallados, podrás operar desde un dashboard configurable y elegir entre múltiples métodos de validación de identidad.&nbsp;<br>Contáctanos sin compromiso y descubre todo lo que puede hacer por tu empresa nuestro <strong><em>software</em></strong><strong> de gestión de proveedores.</strong></p>
<!-- /wp:paragraph -->		
											<a href=""http://info.geovictoria.com/landing-descarga-ebook-01"">
							<img width=""640"" height=""248"" src=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1.jpg"" alt="""" loading=""lazy"" srcset=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1.jpg 1924w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-300x116.jpg 300w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-1024x397.jpg 1024w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-768x297.jpg 768w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-1536x595.jpg 1536w"" sizes=""(max-width: 640px) 100vw, 640px"" />								</a>",Cómo hacer ua política de seguridad de la información - Geovictoria,22-06-21,post,https://www.geovictoria.es/geovictoria/como-gestion-de-proveedores/,https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/06/pexels-daria-shevtsova-1560932-scaled-e1623751121688.jpg|https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/06/pexels-fauxels-3184660-scaled-e1626022314174.jpg|https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/06/pexels-polina-zimmerman-3747457-scaled.jpg|https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/06/pexels-marcus-aurelius-4064227-scaled.jpg|https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/06/pexels-cottonbro-7439129-scaled.jpg|https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/06/pexels-cottonbro-5054213-scaled.jpg|https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/06/pexels-karolina-grabowska-4491441-scaled.jpg|https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/06/pexels-canva-studio-3194518-scaled.jpg|https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/06/pexels-vlada-karpovich-4050347-scaled.jpg|https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/06/pexels-olia-danilevich-4974915-scaled.jpg|https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/06/pexels-vlada-karpovich-4050388-scaled-e1625829937763.jpg|https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/06/pexels-karolina-grabowska-4467860-scaled.jpg|https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/06/pexels-canva-studio-3153201-scaled.jpg|https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/06/pexels-cliff-booth-4058226-scaled.jpg|https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/06/pexels-helena-lopes-1015568-scaled.jpg,Gestión de proveedores|Tipos de apps de resgistros de horas - Geovictoria|pexels-polina-zimmerman-3747457|pexels-marcus-aurelius-4064227|pexels-cottonbro-7439129|pexels-cottonbro-5054213|pexels-karolina-grabowska-4491441|pexels-canva-studio-3194518|pexels-vlada-karpovich-4050347|pexels-olia-danilevich-4974915|Cómo aplicar metodologías ágiles para recursos humanos - Geovictoria|pexels-karolina-grabowska-4467860|pexels-canva-studio-3153201|pexels-cliff-booth-4058226|pexels-helena-lopes-1015568,Cómo hacer una gestión de proveedores eficiente - Geovictoria|Tipos de apps para el registro de horas laborales|||||||||Así es cómo puedes aplicar las metodologías ágiles a los recursos humanos||||,"Si quieres saber cómo mejorar la gestión de los proveedores de tu empresa, no te pierdas estos consejos. ¡Será mucho más eficiente!|En el mercado hay múltiples tipos de apps para el registro de horas en el trabajo. Pero, ¿cuál es la que necesita tu empresa? Te damos las claves.|||||||||Las metodologías ágiles también han llegado a los recursos humanos. Te contamos sus beneficios y cómo aplicarlas. ||||",Gestión de proveedores|Tipos de apps de registro de horas|||||||||Cómo aplicar las metodologías ágiles a los RRHH||||,https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/06/pexels-daria-shevtsova-1560932-scaled-e1623751121688.jpg,,GeoVictoria,procesos de gestión de proveedores|software de gestion de proveedores|tecnicas de gestion de proveedores|tips para la gestion de proveedores,0,"Si quieres saber cómo mejorar la gestión de los proveedores de tu empresa, no te pierdas estos consejos. ¡Será mucho más eficiente!",,0,60,4,3.0.14,wp-post,builder,default,"a:2:{s:14:""ha_grid_zindex"";s:4:""1000"";s:18:""eael_ext_toc_title"";s:19:""Tabla de contenidos"";}","[{""id"":""4b3f2a2f"",""elType"":""section"",""settings"":[],""elements"":[{""id"":""5065f546"",""elType"":""column"",""settings"":{""_column_size"":100},""elements"":[{""id"":""75965285"",""elType"":""widget"",""settings"":{""editor"":""<!-- wp:paragraph -->\n<p>Si tu empresa trabaja con proveedores, sabr\u00e1s de primera mano lo importante que es garantizar una buena relaci\u00f3n con ellos. Un mal proveedor no solo repercute negativamente en tu empresa, sino en la de tus clientes, por lo que asegurar una gesti\u00f3n adecuada con cada uno de ellos es primordial. No obstante, si son muchas las empresas que le prestan sus servicios a tu compa\u00f1\u00eda, sabr\u00e1s que la <strong>gesti\u00f3n de proveedores<\/strong> es una tarea complicada que requiere tiempo, atenci\u00f3n, organizaci\u00f3n y recursos.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Las profesionales dedicados a la <strong>gesti\u00f3n de proveedores<\/strong> han descubierto que, a trav\u00e9s del uso de herramientas tecnol\u00f3gicas, son capaces de llevar un control m\u00e1s exhaustivo y mejorar tanto la comunicaci\u00f3n como los resultados. La tecnolog\u00eda proporciona una serie de beneficios de gran importancia para las empresas, desde la reducci\u00f3n de gastos hasta la mejora del servicio con el cliente final.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Adem\u00e1s de emplear tecnolog\u00eda para garantizar buenos resultados generales, existen otros consejos que puedes emplear para que la <strong>gesti\u00f3n de proveedores<\/strong> de tu empresa sea mucho m\u00e1s eficiente. \u00a1Aqu\u00ed te compartimos algunos!&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:image {\id\"":3222","\""sizeSlug\"":\""large\""","\""linkDestination\"":\""media\""} -->\n<figure class=\""wp-block-image size-large\""><a href=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/pexels-daria-shevtsova-1560932-scaled-e1623751121688.jpg\""><img src=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/pexels-daria-shevtsova-1560932-1024x683.jpg\"" alt=\""Gesti\u00f3n de proveedores\"" class=\""wp-image-3222\""\/><\/a><figcaption>C\u00f3mo hacer una gesti\u00f3n de proveedores eficiente - Geovictoria<\/figcaption><\/figure>\n<!-- \/wp:image -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2><strong>Tips para la gesti\u00f3n de proveedores:&nbsp;<\/strong><\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><strong>Redactar un contrato detallado <\/strong><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Aunque sepas <a href=\""https:\/\/www.entrepreneur.com\/article\/264325\"">c\u00f3mo elegir a tus proveedores<\/a> y tengas buena relaci\u00f3n con ellos", contar con un contrato escrito en el que se recojan claramente las funciones y responsabilidades de ambas partes es una herramienta muy \u00fatil a la hora de medir el \u00e9xito de una colaboraci\u00f3n. Si no determinan desde un principio a qu\u00e9 se compromete el distribuidor," ser\u00e1 dif\u00edcil poder exigirle m\u00e1s en el caso de que consideres que no est\u00e1 cumpliendo su parte del trato.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><strong>Ser proactivo<\/strong><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Abordar las cuestiones"," los retos y los problemas a medida que van surgiendo evita que se conviertan en algo m\u00e1s serio. Comunicarte con tu proveedor de una manera directa y sincera crear\u00e1 confianza y respeto.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><strong>Revisar peri\u00f3dicamente los resultados y el rendimiento<\/strong><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Para ofrecerle los mejores resultados a tus clientes es necesario llevar un control de la gesti\u00f3n de tus proveedores", no solo para asegurarte de que est\u00e1n cumpliendo su parte del trato, sino para implementar un ejercicio de mejora continua. Esto puede parecer una tarea tediosa," pero optimizando los procesos de trabajo se puede hacer de manera sencilla.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><strong>Crear canales de comunicaci\u00f3n<\/strong><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>La comunicaci\u00f3n es la clave de cualquier relaci\u00f3n"," y la que tienes con tus proveedores no es la excepci\u00f3n. Disponer de las herramientas adecuadas que permitan a los equipos internos y externos comunicarse r\u00e1pidamente y compartir documentos y otra informaci\u00f3n ayudar\u00e1 a facilitar una conversaci\u00f3n m\u00e1s directa y efectiva.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><strong>Tener en cuenta que tu proveedor tiene otros clientes<\/strong><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>De la misma manera que tu empresa tiene que tratar con diferentes clientes", tus proveedores tambi\u00e9n, por lo que se ha de buscar un t\u00e9rmino medio entre exigir resultados y pretender que satisfagan las necesidades de tu empresa de manera urgente en todo momento. S\u00e9 paciente con tu proveedor," pero manteniendo una comunicaci\u00f3n directa en todo momento.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><strong>Consultar con un experto<\/strong><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Si est\u00e1s en proceso de digitalizar tu empresa y automatizar procesos"," tambi\u00e9n puedes consultar la mejor manera de gestionar a tus proveedores. Un partner que te acompa\u00f1e en tu proceso de digitalizaci\u00f3n tambi\u00e9n puede asesorarte sobre las tecnolog\u00edas que existen y que puede implementar tu compa\u00f1\u00eda para mejorar la relaci\u00f3n con distribuidores.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2><strong>Soluciones para la gesti\u00f3n de proveedores<\/strong><\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>A trav\u00e9s de diferentes <a href=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/soluciones\/gestion-control-contratistas-proveedores.html\"">soluciones para gestionar la relaci\u00f3n con proveedores<\/a>", podr\u00e1s mejorar la relaci\u00f3n con ellos de una manera c\u00f3moda y efectiva. Con nuestra plataforma de control de externos, tu empresa puede controlar y supervisar al personal que presta servicios en tus instalaciones y asegurarse de que cumplen con las horas contratadas. Todo ello con tecnolog\u00eda biom\u00e9trica y consolidada desde una plataforma online.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Adem\u00e1s de acceder a informes detallados," podr\u00e1s operar desde un dashboard configurable y elegir entre m\u00faltiples m\u00e9todos de validaci\u00f3n de identidad.&nbsp;<br>Cont\u00e1ctanos sin compromiso y descubre todo lo que puede hacer por tu empresa nuestro <strong><em>software<\/em><\/strong><strong> de gesti\u00f3n de proveedores.<\/strong><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->""""}","elements"""":[]","widgetType"""":""""text-editor""""}]","isInner"""":false}]","isInner"""":false}","{""""id"""":""""35a3a4f""""","elType"""":""""section""""","settings"""":[]","elements"""":[{""""id"""":""""4672c68""""","elType"""":""""column""""","settings"""":{""""_column_size"""":100","_inline_size"""":null}","elements"""":[{""""id"""":""""efe58d3""""","elType"""":""""widget""""","settings"""":{""""image"""":{""""url"""":""""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/banner-ebook-1.jpg""""","id"""":3751}","image_size"""":""""2048x2048""""","link_to"""":""""custom""""","link"""":{""""url"""":""""http:\/\/info.geovictoria.com\/landing-descarga-ebook-01""""","is_external"""":""""""""","nofollow"""":""""""""","custom_attributes"""":""""""""}}","elements"""":[]","widgetType"""":""""image""""}]","isInner"""":false}]","isInner"""":false}]""",a:0:{},"a:7:{s:4:""time"";i:1628713003;s:5:""fonts"";a:0:{}s:5:""icons"";a:0:{}s:20:""dynamic_elements_ids"";a:0:{}s:6:""status"";s:5:""empty"";i:0;s:0:"""";s:3:""css"";s:0:"""";}","a:4:{s:11:""text-editor"";a:3:{s:5:""count"";i:1;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:1:{s:7:""content"";a:1:{s:14:""section_editor"";a:1:{s:6:""editor"";i:1;}}}}s:6:""column"";a:3:{s:5:""count"";i:2;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:1:{s:6:""layout"";a:1:{s:6:""layout"";a:1:{s:12:""_inline_size"";i:1;}}}}s:7:""section"";a:3:{s:5:""count"";i:2;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:0:{}}s:5:""image"";a:3:{s:5:""count"";i:1;s:15:""control_percent"";i:1;s:8:""controls"";a:1:{s:7:""content"";a:1:{s:13:""section_image"";a:4:{s:5:""image"";i:1;s:10:""image_size"";i:1;s:7:""link_to"";i:1;s:4:""link"";i:1;}}}}}",Gestión de proveedores,61,Cómo hacer una gestión de proveedores eficiente - Geovictoria,1,2021-05-18|2021-06-14,,,,,,publish,3,cmellan,cmellan@geovictoria.com,,,como-gestion-de-proveedores,,default,0,0,0,closed,open,11-08-21,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,
3277,Estos son los tipos de herramientas de Business Intelligence que no puedes perder de vista,"<!-- wp:paragraph -->
<p>Gracias a la digitalización de las empresas y a la innovación, las compañías cada vez manejan un mayor volumen de datos, lo que puede suponer un reto a la hora de tomar decisiones. Si te sientes abrumado intentando transformar todos los datos de tu empresa en información para así ser capaz de sacar conclusiones, lo más probable es que haya llegado el momento de emplear <strong>herramientas de Business Intelligence </strong>en tu negocio.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Con estas herramientas podremos recopilar, analizar, supervisar e incluso predecir futuros escenarios laborales, haciendo un uso conciso de todos los datos que maneja una empresa. Tanto para identificar tendencias como para disponer de informes personalizados, algunos <strong>tipos de&nbsp; herramientas de Business Intelligence</strong> pueden aportar una visibilidad más estructurada y centralizada de los datos.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading -->
<h2><strong>¿Qué son exactamente las herramientas de Business Intelligence? </strong></h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Las herramientas de <strong>Business Intelligence</strong> son tipos de <em>software</em> que se utilizan para recopilar, procesar, analizar y visualizar grandes volúmenes de datos, tanto históricos como actuales, con el fin de predecir datos futuros. Con esto se consigue generar información empresarial de gran valor, crear informes interactivos y simplificar los procesos de toma de decisiones.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Las herramientas de BI no te indicarán qué decisión tomar, pero tampoco se limitan a generar informes. Con determinados <strong>tipos de herramientas de Business Intelligence</strong> podrás comprender las tendencias y obtener información, racionalizando el esfuerzo necesario para buscar, combinar y consultar los datos necesarios para tomar decisiones empresariales acertadas.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Como podrás suponer, existen numerosas ventajas a la hora de implementar <strong>soluciones de inteligencia de negocios</strong>, ¡veamos algunas!</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:image {""id"":3191,""sizeSlug"":""large"",""linkDestination"":""media""} -->
<figure><a href=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/06/pexels-negative-space-34600-scaled-e1624387674548.jpg""><img src=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/06/pexels-negative-space-34600-1024x683.jpg"" alt=""tipos herramientas de business intelligence""/></a><figcaption>Tipos de herramientas de business intelligence</figcaption></figure>
<!-- /wp:image -->
<!-- wp:heading -->
<h2><strong>Beneficios de emplear herramientas de Business Intelligence en tu empresa</strong></h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong>Tener todos los datos relevantes en una misma plataforma </strong></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Tanto si tienes una pequeña empresa como si diriges una gran compañía, lo más probable es que recojas datos de varias plataformas, por lo que contar con una herramienta de BI te permitirá conectar y centralizar todas esas fuentes, optimizando los procesos de trabajo.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong>Predecir en vez de adivinar </strong></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Gracias al BI, el análisis predictivo no queda relegado a analistas, sino que otros usuarios podrán interpretar los datos más fácilmente, ajustando las estrategias actuales para obtener los mejores resultados posibles. Otra ventaja es que si las condiciones cambian repentinamente, las alertas de BI saltan, pudiendo reaccionar de forma inmediata y cambiar de estrategia.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong>Reducir costes </strong></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Desde la planificación de ventas y el análisis del comportamiento de los clientes hasta la supervisión de los procesos en tiempo real, las plataformas de BI permiten agilizar los procesos de planificación, análisis y elaboración de informes. Pudiendo trabajar con mayor rapidez y precisión, se podrá conseguir mejores resultados empresariales y realizar ajustes más rentables.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong>Eliminar tareas manuales </strong></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Mientras que los medios tradicionales de gestión empresarial fomentan el uso de hojas de cálculo y presentaciones estáticas, las herramientas de BI facilitan la automatización de los procesos. ¿Necesitas un informe actualizado? La herramienta te ofrece los datos que necesitas sobre la marcha. ¿Los necesitas para una presentación? Con arrastrar y soltar los datos puedes crear un potente cuadro de mando interactivo.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong>Las mejores herramientas de business intelligence</strong></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Ahora que sabemos lo que es el BI y conocemos algunos de sus beneficios, veamos <strong>qué tipos de herramientas de Business Intelligence</strong> existen y cuáles encajan mejor con tu negocio.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong>Datapine </strong></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Datapine es un <em>software</em> de BI que permite conectar los datos de tu empresa procedentes de varias fuentes y analizarlos. Podrás crear cuadros de mando, generar informes, incorporar alertas para recibir notificaciones cuando se produzca alguna anomalía o cuando llegues a algún objetivo que hayas configurado.Este tipo de herramienta de Business Intelligence es una solución muy completa para empresas de todos los tamaños, ya que puede implementarse en diferentes sectores y plataformas, sin importar el tamaño.&nbsp;&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong>SAP Business Objects </strong></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p><a href=""https://www.iebschool.com/blog/que-es-para-que-sirve-sap-management/"">SAP</a> BusinessObjects es una suite de inteligencia empresarial diseñada para la elaboración de informes exhaustivos, análisis y visualización de datos. Ofrece integraciones de Office con Excel y PowerPoint en las que se pueden crear presentaciones en vivo y análisis híbridos que se conectan a los sistemas SAP de tu empresa, tanto locales como los que se encuentran en la nube. Se centran en categorías empresariales como CRM o recursos humanos.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong>IBM Cognos Analytics</strong></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>IBM Cognos Analytics, perteneciente a Microsoft, es un <em>software</em> de inteligencia empresarial que te permitirá visualizar, explorar, analizar y transformar los datos de tu empresa. Es una potente herramienta de analítica predictiva basada en la minería de datos y modelos estadísticos, permitiendo visualizar escenarios futuros probables. Esta herramienta está disponible también en la nube para ofrecer un acceso inmediato.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong>Zoho analytics </strong></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Además de las características más comunes de herramientas de BI, Zoho analytics ofrece también un asistente inteligente al que puedes hacerle preguntas y recibir, de manera inmediata, informes con las respuestas. A este asistente inteligente le pusieron el nombre de Zia, y se basa en el procesamiento del lenguaje natural y en tecnologías de aprendizaje automático para ayudar al usuario a buscar datos más rápidamente.&nbsp;<br>Si necesitas ayuda eligiendo la herramienta de<em> </em><strong>Business Intelligence</strong> que mejor se adapta a las necesidades de tu empresa, no dudes en contactar con nosotros. Estaremos encantados de asesorarte.</p>
<!-- /wp:paragraph -->		
											<a href=""http://info.geovictoria.com/landing-descarga-ebook-01"">
							<img width=""640"" height=""248"" src=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1.jpg"" alt="""" loading=""lazy"" srcset=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1.jpg 1924w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-300x116.jpg 300w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-1024x397.jpg 1024w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-768x297.jpg 768w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-1536x595.jpg 1536w"" sizes=""(max-width: 640px) 100vw, 640px"" />								</a>",Cómo hacer ua política de seguridad de la información - Geovictoria,22-06-21,post,https://www.geovictoria.es/geovictoria/tipos-de-herramientas-de-business-intelligence/,https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/06/pexels-negative-space-34600-scaled-e1624387674548.jpg,Tipos de herramientas de Business Intelligence - Geovictoria,tipos herramientas de business intelligence,Te contamos cuáles son los tipos de herramientas de Business Intelligence imprescindibles y cuáles encajan mejor con tu negocio. ¡Descúbrelos!,tipos herramientas de business intelligence,https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/06/pexels-negative-space-34600-scaled-e1624387674548.jpg,,GeoVictoria,procesos de gestión de proveedores|software de gestion de proveedores|tecnicas de gestion de proveedores|tips para la gestion de proveedores,0,Te contamos cuáles son los tipos de herramientas de Business Intelligence imprescindibles y cuáles te encajan mejor. ¡Descúbrelos!,,0,60,5,3.0.14,wp-post,builder,default,"a:2:{s:14:""ha_grid_zindex"";s:4:""1000"";s:18:""eael_ext_toc_title"";s:19:""Tabla de contenidos"";}","[{""id"":""62b3346d"",""elType"":""section"",""settings"":[],""elements"":[{""id"":""21bb9ee6"",""elType"":""column"",""settings"":{""_column_size"":100},""elements"":[{""id"":""2e4bd338"",""elType"":""widget"",""settings"":{""editor"":""<!-- wp:paragraph -->\n<p>Gracias a la digitalizaci\u00f3n de las empresas y a la innovaci\u00f3n, las compa\u00f1\u00edas cada vez manejan un mayor volumen de datos, lo que puede suponer un reto a la hora de tomar decisiones. Si te sientes abrumado intentando transformar todos los datos de tu empresa en informaci\u00f3n para as\u00ed ser capaz de sacar conclusiones, lo m\u00e1s probable es que haya llegado el momento de emplear <strong>herramientas de Business Intelligence <\/strong>en tu negocio.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Con estas herramientas podremos recopilar, analizar, supervisar e incluso predecir futuros escenarios laborales, haciendo un uso conciso de todos los datos que maneja una empresa. Tanto para identificar tendencias como para disponer de informes personalizados, algunos <strong>tipos de&nbsp; herramientas de Business Intelligence<\/strong> pueden aportar una visibilidad m\u00e1s estructurada y centralizada de los datos.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2><strong>\u00bfQu\u00e9 son exactamente las herramientas de Business Intelligence?\u00a0<\/strong><\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Las herramientas de <strong>Business Intelligence<\/strong> son tipos de <em>software<\/em> que se utilizan para recopilar, procesar, analizar y visualizar grandes vol\u00famenes de datos, tanto hist\u00f3ricos como actuales, con el fin de predecir datos futuros. Con esto se consigue generar informaci\u00f3n empresarial de gran valor, crear informes interactivos y simplificar los procesos de toma de decisiones.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Las herramientas de BI no te indicar\u00e1n qu\u00e9 decisi\u00f3n tomar, pero tampoco se limitan a generar informes. Con determinados <strong>tipos de herramientas de Business Intelligence<\/strong> podr\u00e1s comprender las tendencias y obtener informaci\u00f3n, racionalizando el esfuerzo necesario para buscar, combinar y consultar los datos necesarios para tomar decisiones empresariales acertadas.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Como podr\u00e1s suponer, existen numerosas ventajas a la hora de implementar <strong>soluciones de inteligencia de negocios<\/strong>, \u00a1veamos algunas!<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:image {\id\"":3191","\""sizeSlug\"":\""large\""","\""linkDestination\"":\""media\""} -->\n<figure class=\""wp-block-image size-large\""><a href=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/pexels-negative-space-34600-scaled-e1624387674548.jpg\""><img src=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/pexels-negative-space-34600-1024x683.jpg\"" alt=\""tipos herramientas de business intelligence\"" class=\""wp-image-3191\""\/><\/a><figcaption>Tipos de herramientas de business intelligence<\/figcaption><\/figure>\n<!-- \/wp:image -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2><strong>Beneficios de emplear herramientas de Business Intelligence en tu empresa<\/strong><\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><strong>Tener todos los datos relevantes en una misma plataforma <\/strong><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Tanto si tienes una peque\u00f1a empresa como si diriges una gran compa\u00f1\u00eda", lo m\u00e1s probable es que recojas datos de varias plataformas, por lo que contar con una herramienta de BI te permitir\u00e1 conectar y centralizar todas esas fuentes," optimizando los procesos de trabajo.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><strong>Predecir en vez de adivinar\u00a0<\/strong><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Gracias al BI", el an\u00e1lisis predictivo no queda relegado a analistas, sino que otros usuarios podr\u00e1n interpretar los datos m\u00e1s f\u00e1cilmente, ajustando las estrategias actuales para obtener los mejores resultados posibles. Otra ventaja es que si las condiciones cambian repentinamente, las alertas de BI saltan," pudiendo reaccionar de forma inmediata y cambiar de estrategia.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><strong>Reducir costes\u00a0<\/strong><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Desde la planificaci\u00f3n de ventas y el an\u00e1lisis del comportamiento de los clientes hasta la supervisi\u00f3n de los procesos en tiempo real", las plataformas de BI permiten agilizar los procesos de planificaci\u00f3n, an\u00e1lisis y elaboraci\u00f3n de informes. Pudiendo trabajar con mayor rapidez y precisi\u00f3n," se podr\u00e1 conseguir mejores resultados empresariales y realizar ajustes m\u00e1s rentables.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><strong>Eliminar tareas manuales\u00a0<\/strong><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Mientras que los medios tradicionales de gesti\u00f3n empresarial fomentan el uso de hojas de c\u00e1lculo y presentaciones est\u00e1ticas"," las herramientas de BI facilitan la automatizaci\u00f3n de los procesos. \u00bfNecesitas un informe actualizado? La herramienta te ofrece los datos que necesitas sobre la marcha. \u00bfLos necesitas para una presentaci\u00f3n? Con arrastrar y soltar los datos puedes crear un potente cuadro de mando interactivo.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><strong>Las mejores herramientas de business intelligence<\/strong><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Ahora que sabemos lo que es el BI y conocemos algunos de sus beneficios"," veamos <strong>qu\u00e9 tipos de herramientas de Business Intelligence<\/strong> existen y cu\u00e1les encajan mejor con tu negocio.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><strong>Datapine\u00a0<\/strong><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Datapine es un <em>software<\/em> de BI que permite conectar los datos de tu empresa procedentes de varias fuentes y analizarlos. Podr\u00e1s crear cuadros de mando", generar informes, incorporar alertas para recibir notificaciones cuando se produzca alguna anomal\u00eda o cuando llegues a alg\u00fan objetivo que hayas configurado.Este tipo de herramienta de Business Intelligence es una soluci\u00f3n muy completa para empresas de todos los tama\u00f1os, ya que puede implementarse en diferentes sectores y plataformas," sin importar el tama\u00f1o.&nbsp;&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><strong>SAP Business Objects\u00a0<\/strong><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p><a href=\""https:\/\/www.iebschool.com\/blog\/que-es-para-que-sirve-sap-management\/\"">SAP<\/a> BusinessObjects es una suite de inteligencia empresarial dise\u00f1ada para la elaboraci\u00f3n de informes exhaustivos", an\u00e1lisis y visualizaci\u00f3n de datos. Ofrece integraciones de Office con Excel y PowerPoint en las que se pueden crear presentaciones en vivo y an\u00e1lisis h\u00edbridos que se conectan a los sistemas SAP de tu empresa," tanto locales como los que se encuentran en la nube. Se centran en categor\u00edas empresariales como CRM o recursos humanos.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><strong>IBM Cognos Analytics<\/strong><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>IBM Cognos Analytics", perteneciente a Microsoft, es un <em>software<\/em> de inteligencia empresarial que te permitir\u00e1 visualizar, explorar, analizar y transformar los datos de tu empresa. Es una potente herramienta de anal\u00edtica predictiva basada en la miner\u00eda de datos y modelos estad\u00edsticos," permitiendo visualizar escenarios futuros probables. Esta herramienta est\u00e1 disponible tambi\u00e9n en la nube para ofrecer un acceso inmediato.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><strong>Zoho analytics\u00a0<\/strong><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Adem\u00e1s de las caracter\u00edsticas m\u00e1s comunes de herramientas de BI", Zoho analytics ofrece tambi\u00e9n un asistente inteligente al que puedes hacerle preguntas y recibir, de manera inmediata, informes con las respuestas. A este asistente inteligente le pusieron el nombre de Zia, y se basa en el procesamiento del lenguaje natural y en tecnolog\u00edas de aprendizaje autom\u00e1tico para ayudar al usuario a buscar datos m\u00e1s r\u00e1pidamente.&nbsp;<br>Si necesitas ayuda eligiendo la herramienta de<em> <\/em><strong>Business Intelligence<\/strong> que mejor se adapta a las necesidades de tu empresa," no dudes en contactar con nosotros. Estaremos encantados de asesorarte.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->""""}","elements"""":[]","widgetType"""":""""text-editor""""}]","isInner"""":false}]","isInner"""":false}","{""""id"""":""""890469d""""","elType"""":""""section""""","settings"""":[]","elements"""":[{""""id"""":""""269f20f""""","elType"""":""""column""""","settings"""":{""""_column_size"""":100","_inline_size"""":null}","elements"""":[{""""id"""":""""58e141e""""","elType"""":""""widget""""","settings"""":{""""image"""":{""""url"""":""""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/banner-ebook-1.jpg""""","id"""":3751}","image_size"""":""""2048x2048""""","link_to"""":""""custom""""","link"""":{""""url"""":""""http:\/\/info.geovictoria.com\/landing-descarga-ebook-01""""","is_external"""":""""""""","nofollow"""":""""""""","custom_attributes"""":""""""""}}","elements"""":[]","widgetType"""":""""image""""}]","isInner"""":false}]","isInner"""":false}]""",a:0:{},"a:7:{s:4:""time"";i:1628712123;s:5:""fonts"";a:0:{}s:5:""icons"";a:0:{}s:20:""dynamic_elements_ids"";a:0:{}s:6:""status"";s:5:""empty"";i:0;s:0:"""";s:3:""css"";s:0:"""";}","a:4:{s:11:""text-editor"";a:3:{s:5:""count"";i:1;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:1:{s:7:""content"";a:1:{s:14:""section_editor"";a:1:{s:6:""editor"";i:1;}}}}s:6:""column"";a:3:{s:5:""count"";i:2;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:1:{s:6:""layout"";a:1:{s:6:""layout"";a:1:{s:12:""_inline_size"";i:1;}}}}s:7:""section"";a:3:{s:5:""count"";i:2;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:0:{}}s:5:""image"";a:3:{s:5:""count"";i:1;s:15:""control_percent"";i:1;s:8:""controls"";a:1:{s:7:""content"";a:1:{s:13:""section_image"";a:4:{s:5:""image"";i:1;s:10:""image_size"";i:1;s:7:""link_to"";i:1;s:4:""link"";i:1;}}}}}",tipos herramientas de business intelligence,56,Tipos de herramientas de Business Intelligence - Geovictoria,1,2021-05-18|2021-06-14,,,,,,publish,3,cmellan,cmellan@geovictoria.com,,,tipos-de-herramientas-de-business-intelligence,,default,0,0,0,closed,open,11-08-21,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,
3378,Haz una buena gestión de las vacaciones de tus empleados con estos 5 consejos,"<!-- wp:paragraph -->
<p>Se acerca el verano y con él las ganas de vacaciones. A no ser que tu empresa sea un caso excepcional, lo más probable es que la gran mayoría de empleados solicite las vacaciones en estas fechas, poniendo a la persona encargada de este tema en la tesitura de decidir a quién darle las vacaciones en las fechas solicitadas y a quién proponerle una alternativa.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Para ahorrarle al departamento de recursos humanos más de un disgusto a la hora de <strong>gestionar las vacaciones de los empleados</strong>, te recomendamos leer estos 5 consejos: </p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:image {""id"":3454,""sizeSlug"":""large"",""linkDestination"":""media""} -->
<figure><a href=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/06/pexels-cottonbro-7437495-scaled-e1625070925423.jpg""><img src=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/06/pexels-cottonbro-7437495-1024x683.jpg"" alt=""gestion vacaciones empleados""/></a><figcaption>Haz una buena gestión de las vacaciones de tus empleados con estos 5 consejos</figcaption></figure>
<!-- /wp:image -->
<!-- wp:heading -->
<h2><strong>Elaborar una política de vacaciones bien definida</strong></h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Una de las mejores maneras de <strong>gestionar las vacaciones de los empleados</strong> con éxito es tener por escrito una política de vacaciones y compartirla con todos los trabajadores. En este documento deberán contemplarse aspectos como:<br></p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:list -->
<ul><li>Tiempo de antelación para pedir las vacaciones</li><li>A quién y cómo hay que solicitarlas (directamente al departamento de recursos humanos o a través de su encargado, rellenando una plantilla excel o a través de un software específico, etc.).&nbsp;</li><li>Si existe algún sistema de prioridad (antigüedad en la empresa, sistema rotativo, etc.).&nbsp;</li></ul>
<!-- /wp:list -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Idealmente, esta información se debería compartir con el trabajador durante las primeras semanas en la empresa, en la fase de <em>onboarding</em>, para que así pueda conocer el funcionamiento de la organización y adaptarse cuanto antes.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading -->
<h2><strong>Planificar las vacaciones con tiempo</strong></h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Según la normativa para hacer un calendario laboral, es necesario conocer de antemano las vacaciones de toda la empresa a principios de año, por lo que los empleados tendrán que comunicar en el mes de enero qué días de vacaciones se quieren coger el resto del año.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Esto le facilitará el trabajo también al departamento de recursos humanos, ya que a no ser que haya nuevas incorporaciones en la empresa, si consiguen cuadrar las vacaciones de todo el personal a principios de año, será una tarea de la que no tienen que estar pendiente el resto de meses.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Tanto las Navidades como el mes de agosto son de los periodos más solicitados, por lo que si se planifica con tiempo, es posible resolver cualquier conflicto que pueda surgir sin tener que retrasar demasiado la creación del calendario laboral.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading -->
<h2><strong>Dialogar con los trabajadores en caso de no llegar a un acuerdo</strong></h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>En el caso de que no se llegue a un acuerdo porque varias personas han solicitado las mismas fechas y el puesto no se puede quedar desatendido, lo mejor es proponer alternativas. Quizás uno de tus empleados quiere esas fechas no porque se quiera ir de viaje, sino porque quiere visitar a sus familiares que están en otra ciudad. Una opción sería proponer que teletrabaje para que así el puesto quede cubierto, pero sin que tenga que renunciar a ver a su familia y pueda disfrutar de las vacaciones en otro momento.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Hoy en día, con las apps para el registro de horas que existen en el mercado, verás que es más fácil que nunca llevar un registro de horas aunque tus empleados no estén en la oficina.&nbsp; Por esta razón, aunque en tu empresa el teletrabajo no sea lo habitual, no temas proponerlo.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading -->
<h2><strong>Llevar un registro detallado de las vacaciones de tus empleados </strong></h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Según el <a href=""https://www.conceptosjuridicos.com/estatuto-de-los-trabajadores-articulo-38/"">artículo 38 del estatuto de los trabajadores</a>, las vacaciones anuales serán pactadas en convenio colectivo o contrato individual, pero en ningún caso puede ser inferior a 30 días naturales. El incumplimiento de este artículo puede resultar en sanciones para la empresa, por lo que es importante no solo <strong>gestionar las vacaciones de los empleados</strong>, sino que quede constancia de ellas.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Por esta razón es importante llevar un registro detallado, sabiendo exactamente en qué fechas estuvo cada empleado de vacaciones y cuántos días le quedan por disfrutar. De esta manera, ante posibles inspecciones de trabajo, podremos justificar que todos nuestros trabajadores han disfrutado o van a disfrutar de las vacaciones correspondientes.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading -->
<h2><strong>Invertir en tecnología</strong></h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Aún siguiendo los 4 consejos anteriores, la <strong>gestión de vacaciones de empleados</strong> puede ser una tarea larga y tediosa. Por eso, nos hemos reservado el consejo que más tiempo te va a ahorrar para el final: utilizar apps y soluciones para RRHH, en concreto <em>software</em> para la gestión de vacaciones.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Utilizando tecnología podrás optimizar recursos y obtener mejores resultados, ya que el proceso estará mucho más automatizado y habrá menos margen para errores humanos. Con <em>software</em> diseñado específicamente para este fin evitarás que el departamento de recursos humanos tenga que lidiar con decenas de correos electrónicos solicitando fechas de vacaciones, ya que se podrá hacer todo directamente en una misma app.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Si tú también quieres reducir costes y optimizar recursos en tu empresa, no dudes en contactarnos para conocer nuestras soluciones tecnológicas. ¡Estaremos encantados de asesorarte sin compromiso!</p>
<!-- /wp:paragraph -->		
											<a href=""http://info.geovictoria.com/landing-descarga-ebook-01"">
							<img width=""640"" height=""248"" src=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1.jpg"" alt="""" loading=""lazy"" srcset=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1.jpg 1924w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-300x116.jpg 300w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-1024x397.jpg 1024w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-768x297.jpg 768w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-1536x595.jpg 1536w"" sizes=""(max-width: 640px) 100vw, 640px"" />								</a>",Cómo hacer ua política de seguridad de la información - Geovictoria,30-06-21,post,https://www.geovictoria.es/geovictoria/consejos-gestion-vacaciones-empleados/,https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/06/pexels-cottonbro-7437495-scaled-e1625070925423.jpg,5 consejos para la gestión de vacaciones de empleados - Geovictoria,Haz una buena gestión de las vacaciones de tus empleados con estos 5 consejos,Se acerca el verano y la temporada vacacional. ¿Cómo hacer una buena gestión de las vacaciones de tus empleados? Te damos 5 consejos útiles.,gestion vacaciones empleados,https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/06/pexels-cottonbro-7437495-scaled-e1625070925423.jpg,,GeoVictoria,como llevar las vacaciones de los empleados|consejos buena gestion vacaciones|consejos para gestionar las vacaciones de los empleados|control de vacaciones empresa,0,Se acerca el verano y la temporada vacacional. ¿Cómo hacer una buena gestión de las vacaciones de tus empleados? Te damos 5 consejos útiles.,,0,60,4,3.0.14,wp-post,builder,default,"a:2:{s:14:""ha_grid_zindex"";s:4:""1000"";s:18:""eael_ext_toc_title"";s:19:""Tabla de contenidos"";}","[{""id"":""6178fd95"",""elType"":""section"",""settings"":[],""elements"":[{""id"":""16176d5c"",""elType"":""column"",""settings"":{""_column_size"":100},""elements"":[{""id"":""2e3ef26"",""elType"":""widget"",""settings"":{""editor"":""<!-- wp:paragraph -->\n<p>Se acerca el verano y con \u00e9l las ganas de vacaciones. A no ser que tu empresa sea un caso excepcional, lo m\u00e1s probable es que la gran mayor\u00eda de empleados solicite las vacaciones en estas fechas, poniendo a la persona encargada de este tema en la tesitura de decidir a qui\u00e9n darle las vacaciones en las fechas solicitadas y a qui\u00e9n proponerle una alternativa.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Para ahorrarle al departamento de recursos humanos m\u00e1s de un disgusto a la hora de <strong>gestionar las vacaciones de los empleados<\/strong>, te recomendamos leer estos 5 consejos:\u00a0<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:image {\id\"":3454","\""sizeSlug\"":\""large\""","\""linkDestination\"":\""media\""} -->\n<figure class=\""wp-block-image size-large\""><a href=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/pexels-cottonbro-7437495-scaled-e1625070925423.jpg\""><img src=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/pexels-cottonbro-7437495-1024x683.jpg\"" alt=\""gestion vacaciones empleados\"" class=\""wp-image-3454\""\/><\/a><figcaption>Haz una buena gesti\u00f3n de las vacaciones de tus empleados con estos 5 consejos<\/figcaption><\/figure>\n<!-- \/wp:image -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2><strong>Elaborar una pol\u00edtica de vacaciones bien definida<\/strong><\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Una de las mejores maneras de <strong>gestionar las vacaciones de los empleados<\/strong> con \u00e9xito es tener por escrito una pol\u00edtica de vacaciones y compartirla con todos los trabajadores. En este documento deber\u00e1n contemplarse aspectos como:<br><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:list -->\n<ul><li>Tiempo de antelaci\u00f3n para pedir las vacaciones<\/li><li>A qui\u00e9n y c\u00f3mo hay que solicitarlas (directamente al departamento de recursos humanos o a trav\u00e9s de su encargado", rellenando una plantilla excel o a trav\u00e9s de un software espec\u00edfico, etc.).&nbsp;<\/li><li>Si existe alg\u00fan sistema de prioridad (antig\u00fcedad en la empresa, sistema rotativo, etc.).&nbsp;<\/li><\/ul>\n<!-- \/wp:list -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Idealmente, esta informaci\u00f3n se deber\u00eda compartir con el trabajador durante las primeras semanas en la empresa, en la fase de <em>onboarding<\/em>, para que as\u00ed pueda conocer el funcionamiento de la organizaci\u00f3n y adaptarse cuanto antes.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2><strong>Planificar las vacaciones con tiempo<\/strong><\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Seg\u00fan la normativa para hacer un calendario laboral, es necesario conocer de antemano las vacaciones de toda la empresa a principios de a\u00f1o, por lo que los empleados tendr\u00e1n que comunicar en el mes de enero qu\u00e9 d\u00edas de vacaciones se quieren coger el resto del a\u00f1o.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Esto le facilitar\u00e1 el trabajo tambi\u00e9n al departamento de recursos humanos, ya que a no ser que haya nuevas incorporaciones en la empresa, si consiguen cuadrar las vacaciones de todo el personal a principios de a\u00f1o, ser\u00e1 una tarea de la que no tienen que estar pendiente el resto de meses.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Tanto las Navidades como el mes de agosto son de los periodos m\u00e1s solicitados, por lo que si se planifica con tiempo, es posible resolver cualquier conflicto que pueda surgir sin tener que retrasar demasiado la creaci\u00f3n del calendario laboral.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2><strong>Dialogar con los trabajadores en caso de no llegar a un acuerdo<\/strong><\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>En el caso de que no se llegue a un acuerdo porque varias personas han solicitado las mismas fechas y el puesto no se puede quedar desatendido, lo mejor es proponer alternativas. Quiz\u00e1s uno de tus empleados quiere esas fechas no porque se quiera ir de viaje, sino porque quiere visitar a sus familiares que est\u00e1n en otra ciudad. Una opci\u00f3n ser\u00eda proponer que teletrabaje para que as\u00ed el puesto quede cubierto, pero sin que tenga que renunciar a ver a su familia y pueda disfrutar de las vacaciones en otro momento.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Hoy en d\u00eda, con las apps para el registro de horas que existen en el mercado, ver\u00e1s que es m\u00e1s f\u00e1cil que nunca llevar un registro de horas aunque tus empleados no est\u00e9n en la oficina.&nbsp; Por esta raz\u00f3n, aunque en tu empresa el teletrabajo no sea lo habitual," no temas proponerlo.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2><strong>Llevar un registro detallado de las vacaciones de tus empleados <\/strong><\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Seg\u00fan el <a href=\""https:\/\/www.conceptosjuridicos.com\/estatuto-de-los-trabajadores-articulo-38\/\"">art\u00edculo 38 del estatuto de los trabajadores<\/a>", las vacaciones anuales ser\u00e1n pactadas en convenio colectivo o contrato individual, pero en ning\u00fan caso puede ser inferior a 30 d\u00edas naturales. El incumplimiento de este art\u00edculo puede resultar en sanciones para la empresa, por lo que es importante no solo <strong>gestionar las vacaciones de los empleados<\/strong>, sino que quede constancia de ellas.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Por esta raz\u00f3n es importante llevar un registro detallado, sabiendo exactamente en qu\u00e9 fechas estuvo cada empleado de vacaciones y cu\u00e1ntos d\u00edas le quedan por disfrutar. De esta manera, ante posibles inspecciones de trabajo, podremos justificar que todos nuestros trabajadores han disfrutado o van a disfrutar de las vacaciones correspondientes.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2><strong>Invertir en tecnolog\u00eda<\/strong><\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>A\u00fan siguiendo los 4 consejos anteriores, la <strong>gesti\u00f3n de vacaciones de empleados<\/strong> puede ser una tarea larga y tediosa. Por eso, nos hemos reservado el consejo que m\u00e1s tiempo te va a ahorrar para el final: utilizar apps y soluciones para RRHH, en concreto <em>software<\/em> para la gesti\u00f3n de vacaciones.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Utilizando tecnolog\u00eda podr\u00e1s optimizar recursos y obtener mejores resultados, ya que el proceso estar\u00e1 mucho m\u00e1s automatizado y habr\u00e1 menos margen para errores humanos. Con <em>software<\/em> dise\u00f1ado espec\u00edficamente para este fin evitar\u00e1s que el departamento de recursos humanos tenga que lidiar con decenas de correos electr\u00f3nicos solicitando fechas de vacaciones, ya que se podr\u00e1 hacer todo directamente en una misma app.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Si t\u00fa tambi\u00e9n quieres reducir costes y optimizar recursos en tu empresa," no dudes en contactarnos para conocer nuestras soluciones tecnol\u00f3gicas. \u00a1Estaremos encantados de asesorarte sin compromiso!<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->""""}","elements"""":[]","widgetType"""":""""text-editor""""}]","isInner"""":false}]","isInner"""":false}","{""""id"""":""""682fc29""""","elType"""":""""section""""","settings"""":[]","elements"""":[{""""id"""":""""5bbebab""""","elType"""":""""column""""","settings"""":{""""_column_size"""":100","_inline_size"""":null}","elements"""":[{""""id"""":""""6633e4a""""","elType"""":""""widget""""","settings"""":{""""image"""":{""""url"""":""""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/banner-ebook-1.jpg""""","id"""":3751}","image_size"""":""""2048x2048""""","align"""":""""center""""","link_to"""":""""custom""""","link"""":{""""url"""":""""http:\/\/info.geovictoria.com\/landing-descarga-ebook-01""""","is_external"""":""""""""","nofollow"""":""""""""","custom_attributes"""":""""""""}}","elements"""":[]","widgetType"""":""""image""""}]","isInner"""":false}]","isInner"""":false}]""",a:0:{},"a:6:{s:4:""time"";i:1628712212;s:5:""fonts"";a:0:{}s:5:""icons"";a:0:{}s:20:""dynamic_elements_ids"";a:0:{}s:6:""status"";s:4:""file"";i:0;s:0:"""";}","a:4:{s:11:""text-editor"";a:3:{s:5:""count"";i:1;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:1:{s:7:""content"";a:1:{s:14:""section_editor"";a:1:{s:6:""editor"";i:1;}}}}s:6:""column"";a:3:{s:5:""count"";i:2;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:1:{s:6:""layout"";a:1:{s:6:""layout"";a:1:{s:12:""_inline_size"";i:1;}}}}s:7:""section"";a:3:{s:5:""count"";i:2;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:0:{}}s:5:""image"";a:3:{s:5:""count"";i:1;s:15:""control_percent"";i:1;s:8:""controls"";a:1:{s:7:""content"";a:1:{s:13:""section_image"";a:5:{s:5:""image"";i:1;s:10:""image_size"";i:1;s:5:""align"";i:1;s:7:""link_to"";i:1;s:4:""link"";i:1;}}}}}",gestión vacaciones empleados,52,5 consejos para la gestión de vacaciones de empleados - Geovictoria,1,2021-05-18|2021-06-14,,,,,,publish,3,cmellan,cmellan@geovictoria.com,,,consejos-gestion-vacaciones-empleados,,default,0,0,0,closed,open,11-08-21,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,
3552,Esta es la normativa de calendario laboral que debe cumplir tu empresa,"<!-- wp:paragraph -->
<p>Los últimos meses del año suelen ser un no parar en muchas empresas, sobre todo en el departamento de recursos humanos. Además de hacer un balance de cómo ha ido el año, comprobar si se han cumplido los objetivos y si todos los trabajadores han disfrutado de sus vacaciones, también toca crear el calendario laboral del año siguiente.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Crear un calendario laboral según la normativa vigente puede dar pie a varios quebraderos de cabeza, ya que, en el apartado de <a href=""https://www.mites.gob.es/es/Guia/texto/guia_6/contenidos/guia_6_14_2.htm"">elaboración y trámites del calendario laboral del Ministerio de trabajo</a>, se dice que las empresas están obligadas a crear este calendario anualmente reflejando el horario, la distribución anual de los días de trabajo, festivos, descansos y días inhábiles.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>En este post queremos ayudarte a entender la normativa y a explicarte paso a paso cómo elaborar un calendario laboral para que cuando llegue noviembre, esta labor sea lo más sencilla posible. </p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:image {""id"":3555,""sizeSlug"":""large"",""linkDestination"":""media""} -->
<figure><a href=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/07/pexels-olya-kobruseva-5386738-scaled-e1625754529313.jpg""><img src=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/07/pexels-olya-kobruseva-5386738-1024x684.jpg"" alt=""normativa calendario laboral""/></a><figcaption>¿Conoces la normativa de calendario laboral? - Geovictoria</figcaption></figure>
<!-- /wp:image -->
<!-- wp:heading -->
<h2><strong>¿Qué debe aparecer en el calendario laboral de una empresa?</strong></h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Antes de elaborar el calendario laboral de tu empresa, debes saber que dicho calendario ha de estar en sintonía con lo fijado por el Ministerio de Trabajo y Asuntos Sociales, Comunidades Autónomas y Ayuntamientos procedentes en relación a los días festivos.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Según el Estatuto de los trabajadores, el calendario laboral ha de contener:&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:list -->
<ul><li>La jornada de trabajo.&nbsp;</li><li>Los domingos y medios días adicionales de descanso semanal</li><li>Las fiestas laborales.</li><li>Los puentes.</li><li>Las vacaciones anuales, si son generales y la fecha de su disfrute.</li><li>El horario de trabajo.</li></ul>
<!-- /wp:list -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>No obstante, una sentencia del Tribunal Supremo de 21 de junio de 2016 dictaminó que no es obligatorio que en el calendario se incluya el horario o los turnos, ni tampoco las áreas en las que se va a destinar diariamente a cada trabajador.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>La normativa referente al calendario laboral recoge además, que dicho documento debe estar expuesto en un sitio visible en cada centro de trabajo.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading -->
<h2><strong>¿Quién ha de fijar las fechas de las vacaciones? </strong></h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Las vacaciones deben fijarse de común acuerdo entre el empresario y el trabajador, conociendo éste las fechas que le corresponden, como mínimo, dos meses antes del comienzo de las vacaciones.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Antes de publicar el calendario de la plantilla, se debe hablar con los trabajadores y conocer cuándo quieren disfrutar de sus vacaciones, de esta manera será más fácil llegar a un acuerdo que le venga bien tanto al trabajador como a la empresa.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading -->
<h2><strong>¿Qué pasa si mi empresa no crea un calendario laboral? </strong></h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Tanto el calendario laboral como el registro de jornada son dos instrumentos básicos en una empresa. El registro de jornada se puede llevar a cabo de manera más automatizada mediante métodos de fichaje en el trabajo, pero ambos son instrumentos fundamentales que serán solicitados en caso de una Inspección de Trabajo, ya que con ello podrán determinar si se respeta la jornada laboral.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading -->
<h2><strong>¿Cómo elaborar un calendario laboral según la normativa?  </strong></h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Una manera de elaborar un calendario laboral es mediante plantillas de Excel. Puedes elegir una ya creada y tan solo personalizarla con los días festivos de tu Comunidad Autónoma y demás datos de tu empresa. Existe una gran variedad, por lo que puedes elegir la que más se adapte a tus necesidades y ya tendrás la mitad del trabajo hecho.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Nuestro consejo es que empieces por los días festivos de la Comunidad Autónoma y localidad en la que se encuentre tu empresa. Aunque tus empleados trabajen esos días, es necesario saber qué días son festivos, ya que tendrás que pagarles un plus.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Una vez que sepamos qué días son festivos, podemos pasar a organizar el calendario, repartiendo los turnos entre los días laborables.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Quizás el paso más complicado es añadir las vacaciones de los trabajadores, ya que primero hay que saber cuándo quieren cogerse esos días de descanso.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Una buena recomendación es crear este documento lo más detallado posible, pero sabiendo que pueden surgir cambios de última hora y que será necesario reflejarlos en el calendario.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Una vez que se añadan los días festivos, los turnos de los trabajadores y sus vacaciones en el calendario laboral, es momento de compartirlo y hacerlo visible por todas las personas en nuestra organización.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Si quieres conocer las <a href=""http://www.geovictoria.es/soluciones/control-horario-asistencia.html"">soluciones de control horario y asistencia</a> que te pueden ayudar en la creación de tu calendario laboral,&nbsp; ¡ponte en contacto con nosotros! Estaremos encantados de asesorarte.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->		
											<a href=""http://info.geovictoria.com/landing-descarga-ebook-01"">
							<img width=""640"" height=""248"" src=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1.jpg"" alt="""" loading=""lazy"" srcset=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1.jpg 1924w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-300x116.jpg 300w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-1024x397.jpg 1024w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-768x297.jpg 768w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-1536x595.jpg 1536w"" sizes=""(max-width: 640px) 100vw, 640px"" />								</a>",Cómo hacer ua política de seguridad de la información - Geovictoria,08-07-21,post,https://www.geovictoria.es/geovictoria/normativa-calendario-laboral/,https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/07/pexels-olya-kobruseva-5386738-scaled-e1625754529313.jpg|https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/07/pexels-olya-kobruseva-5386754-scaled.jpg|https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/07/pexels-bich-tran-760710-scaled.jpg,¿Conoces la normativa de calendario laboral? - Geocvictoria|pexels-olya-kobruseva-5386754|pexels-bich-tran-760710,¿Conoces la normativa de calendario laboral? - Geocvictoria||,"Las empresas deben reflejar en un documento la jornada laboral, festivos, periodo de vacaciones... Conoce la normativa actual de calendario laboral||",normativa calendario laboral||,https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/07/pexels-olya-kobruseva-5386738-scaled-e1625754529313.jpg,,GeoVictoria,calendario laboral boe 2020|ejemplo de calendario laboral|elaboracion de calendario laboral|que debe aparecer en el calendario laboral de una empresa|que es el calendario laboral,0,"Las empresas deben reflejar en un documento la jornada laboral, festivos, periodo de vacaciones... ¡Conoce la normativa actual!",,0,90,4,3.0.14,wp-post,builder,default,"a:2:{s:14:""ha_grid_zindex"";s:4:""1000"";s:18:""eael_ext_toc_title"";s:19:""Tabla de contenidos"";}","[{""id"":""52a3c90a"",""elType"":""section"",""settings"":[],""elements"":[{""id"":""3cf3d398"",""elType"":""column"",""settings"":{""_column_size"":100},""elements"":[{""id"":""fe917ee"",""elType"":""widget"",""settings"":{""editor"":""<!-- wp:paragraph -->\n<p>Los \u00faltimos meses del a\u00f1o suelen ser un no parar en muchas empresas, sobre todo en el departamento de recursos humanos. Adem\u00e1s de hacer un balance de c\u00f3mo ha ido el a\u00f1o, comprobar si se han cumplido los objetivos y si todos los trabajadores han disfrutado de sus vacaciones, tambi\u00e9n toca crear el calendario laboral del a\u00f1o siguiente.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Crear un calendario laboral seg\u00fan la normativa vigente puede dar pie a varios quebraderos de cabeza, ya que, en el apartado de <a href=\https:\/\/www.mites.gob.es\/es\/Guia\/texto\/guia_6\/contenidos\/guia_6_14_2.htm\"">elaboraci\u00f3n y tr\u00e1mites del calendario laboral del Ministerio de trabajo<\/a>", se dice que las empresas est\u00e1n obligadas a crear este calendario anualmente reflejando el horario, la distribuci\u00f3n anual de los d\u00edas de trabajo, festivos, descansos y d\u00edas inh\u00e1biles.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>En este post queremos ayudarte a entender la normativa y a explicarte paso a paso c\u00f3mo elaborar un calendario laboral para que cuando llegue noviembre," esta labor sea lo m\u00e1s sencilla posible.\u00a0<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:image {\""id\"":3555","\""sizeSlug\"":\""large\""","\""linkDestination\"":\""media\""} -->\n<figure class=\""wp-block-image size-large\""><a href=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/pexels-olya-kobruseva-5386738-scaled-e1625754529313.jpg\""><img src=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/pexels-olya-kobruseva-5386738-1024x684.jpg\"" alt=\""normativa calendario laboral\"" class=\""wp-image-3555\""\/><\/a><figcaption>\u00bfConoces la normativa de calendario laboral? - Geovictoria<\/figcaption><\/figure>\n<!-- \/wp:image -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2><strong>\u00bfQu\u00e9 debe aparecer en el calendario laboral de una empresa?<\/strong><\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Antes de elaborar el calendario laboral de tu empresa", debes saber que dicho calendario ha de estar en sinton\u00eda con lo fijado por el Ministerio de Trabajo y Asuntos Sociales, Comunidades Aut\u00f3nomas y Ayuntamientos procedentes en relaci\u00f3n a los d\u00edas festivos.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Seg\u00fan el Estatuto de los trabajadores, el calendario laboral ha de contener:&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:list -->\n<ul><li>La jornada de trabajo.&nbsp;<\/li><li>Los domingos y medios d\u00edas adicionales de descanso semanal<\/li><li>Las fiestas laborales.<\/li><li>Los puentes.<\/li><li>Las vacaciones anuales, si son generales y la fecha de su disfrute.<\/li><li>El horario de trabajo.<\/li><\/ul>\n<!-- \/wp:list -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>No obstante, una sentencia del Tribunal Supremo de 21 de junio de 2016 dictamin\u00f3 que no es obligatorio que en el calendario se incluya el horario o los turnos, ni tampoco las \u00e1reas en las que se va a destinar diariamente a cada trabajador.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>La normativa referente al calendario laboral recoge adem\u00e1s, que dicho documento debe estar expuesto en un sitio visible en cada centro de trabajo.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2><strong>\u00bfQui\u00e9n ha de fijar las fechas de las vacaciones?\u00a0<\/strong><\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Las vacaciones deben fijarse de com\u00fan acuerdo entre el empresario y el trabajador, conociendo \u00e9ste las fechas que le corresponden, como m\u00ednimo, dos meses antes del comienzo de las vacaciones.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Antes de publicar el calendario de la plantilla, se debe hablar con los trabajadores y conocer cu\u00e1ndo quieren disfrutar de sus vacaciones, de esta manera ser\u00e1 m\u00e1s f\u00e1cil llegar a un acuerdo que le venga bien tanto al trabajador como a la empresa.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2><strong>\u00bfQu\u00e9 pasa si mi empresa no crea un calendario laboral?\u00a0<\/strong><\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Tanto el calendario laboral como el registro de jornada son dos instrumentos b\u00e1sicos en una empresa. El registro de jornada se puede llevar a cabo de manera m\u00e1s automatizada mediante m\u00e9todos de fichaje en el trabajo, pero ambos son instrumentos fundamentales que ser\u00e1n solicitados en caso de una Inspecci\u00f3n de Trabajo, ya que con ello podr\u00e1n determinar si se respeta la jornada laboral.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2><strong>\u00bfC\u00f3mo elaborar un calendario laboral seg\u00fan la normativa?\u00a0\u00a0<\/strong><\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Una manera de elaborar un calendario laboral es mediante plantillas de Excel. Puedes elegir una ya creada y tan solo personalizarla con los d\u00edas festivos de tu Comunidad Aut\u00f3noma y dem\u00e1s datos de tu empresa. Existe una gran variedad, por lo que puedes elegir la que m\u00e1s se adapte a tus necesidades y ya tendr\u00e1s la mitad del trabajo hecho.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Nuestro consejo es que empieces por los d\u00edas festivos de la Comunidad Aut\u00f3noma y localidad en la que se encuentre tu empresa. Aunque tus empleados trabajen esos d\u00edas, es necesario saber qu\u00e9 d\u00edas son festivos, ya que tendr\u00e1s que pagarles un plus.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Una vez que sepamos qu\u00e9 d\u00edas son festivos, podemos pasar a organizar el calendario, repartiendo los turnos entre los d\u00edas laborables.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Quiz\u00e1s el paso m\u00e1s complicado es a\u00f1adir las vacaciones de los trabajadores, ya que primero hay que saber cu\u00e1ndo quieren cogerse esos d\u00edas de descanso.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Una buena recomendaci\u00f3n es crear este documento lo m\u00e1s detallado posible, pero sabiendo que pueden surgir cambios de \u00faltima hora y que ser\u00e1 necesario reflejarlos en el calendario.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Una vez que se a\u00f1adan los d\u00edas festivos, los turnos de los trabajadores y sus vacaciones en el calendario laboral," es momento de compartirlo y hacerlo visible por todas las personas en nuestra organizaci\u00f3n.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Si quieres conocer las <a href=\""http:\/\/www.geovictoria.es\/soluciones\/control-horario-asistencia.html\"">soluciones de control horario y asistencia<\/a> que te pueden ayudar en la creaci\u00f3n de tu calendario laboral","&nbsp; \u00a1ponte en contacto con nosotros! Estaremos encantados de asesorarte.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->""""}","elements"""":[]","widgetType"""":""""text-editor""""}]","isInner"""":false}]","isInner"""":false}","{""""id"""":""""53dfab9""""","elType"""":""""section""""","settings"""":[]","elements"""":[{""""id"""":""""8f0f691""""","elType"""":""""column""""","settings"""":{""""_column_size"""":100","_inline_size"""":null}","elements"""":[{""""id"""":""""a7a9cef""""","elType"""":""""widget""""","settings"""":{""""image"""":{""""url"""":""""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/banner-ebook-1.jpg""""","id"""":3751}","image_size"""":""""2048x2048""""","link_to"""":""""custom""""","link"""":{""""url"""":""""http:\/\/info.geovictoria.com\/landing-descarga-ebook-01""""","is_external"""":""""""""","nofollow"""":""""""""","custom_attributes"""":""""""""}}","elements"""":[]","widgetType"""":""""image""""}]","isInner"""":false}]","isInner"""":false}]""",a:0:{},"a:7:{s:4:""time"";i:1628712553;s:5:""fonts"";a:0:{}s:5:""icons"";a:0:{}s:20:""dynamic_elements_ids"";a:0:{}s:6:""status"";s:5:""empty"";i:0;s:0:"""";s:3:""css"";s:0:"""";}","a:4:{s:11:""text-editor"";a:3:{s:5:""count"";i:1;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:1:{s:7:""content"";a:1:{s:14:""section_editor"";a:1:{s:6:""editor"";i:1;}}}}s:6:""column"";a:3:{s:5:""count"";i:2;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:1:{s:6:""layout"";a:1:{s:6:""layout"";a:1:{s:12:""_inline_size"";i:1;}}}}s:7:""section"";a:3:{s:5:""count"";i:2;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:0:{}}s:5:""image"";a:3:{s:5:""count"";i:1;s:15:""control_percent"";i:1;s:8:""controls"";a:1:{s:7:""content"";a:1:{s:13:""section_image"";a:4:{s:5:""image"";i:1;s:10:""image_size"";i:1;s:7:""link_to"";i:1;s:4:""link"";i:1;}}}}}",normativa calendario laboral,61,¿Conoces la normativa de calendario laboral? - Geocvictoria,1,2021-05-18|2021-06-14,,,,,,publish,3,cmellan,cmellan@geovictoria.com,,,normativa-calendario-laboral,,default,0,0,0,closed,open,11-08-21,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,
3558,Así es cómo puedes aplicar las metodologías ágiles a los recursos humanos,"<!-- wp:paragraph -->
<p>A medida que van creciendo las empresas, las estructuras de las organizaciones se hacen más complejas, teniendo que recurrir a métodos de gestión de proyectos más dinámicos. Las <strong>metodologías ágiles</strong> están despertando un gran interés entre las empresas que están apostando por la transformación digital de los RRHH por ser una solución efectiva . Debido a su popularidad, son cada vez más las empresas que están utilizando este método en todos sus departamentos, incluso en el de recursos humanos, donde puede llegar a ser un gran aliado a la hora de gestionar proyectos. Antes de pasar a ver las <strong>metodologías ágiles en recursos humanos</strong>, veamos en qué consisten exactamente, qué tipos existen y cómo se pueden aplicar en este departamento. </p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:image {""id"":3227,""sizeSlug"":""large"",""linkDestination"":""media""} -->
<figure><a href=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/06/pexels-vlada-karpovich-4050388-scaled-e1625829937763.jpg""><img src=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/06/pexels-vlada-karpovich-4050388-1024x683.jpg"" alt=""Cómo aplicar las metodologías ágiles a los RRHH""/></a><figcaption>Así es cómo puedes aplicar las metodologías ágiles a los recursos humanos</figcaption></figure>
<!-- /wp:image -->
<!-- wp:heading -->
<h2><strong>¿Qué son las metodologías ágiles?&nbsp;</strong></h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Las <strong>metodologías ágiles</strong> nacieron como alternativa a los sistemas de trabajo tradicionales, mejorando la flexibilidad, eficiencia y los resultados. En un escenario donde se producen cambios a gran velocidad, los procedimientos tradicionales tienen cada vez menos cabida, ya que si no tienen en cuenta las necesidades que pueden surgir a lo largo del proceso, pueden ralentizar enormemente los proyectos. Para resolver estas cuestiones, surgen las metodologías ágiles.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Las <strong>metodologías ágiles</strong> son un conjunto de métodos que permiten adaptar el modo de trabajo a las condiciones del proyecto de manera flexible e inmediata, aportando una alternativa al método de trabajo tradicional, más estructurado y estricto.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Esta filosofía surgió en la industria del desarrollo de <em>software</em>, pero hoy en día se aplica a todo tipo de empresas, organizaciones y departamentos. El Manifiesto Ágil, elaborado en 2001 por importantes desarrolladores de <em>software</em>, recoge 4 valores en los que se asienta la metodología ágil.&nbsp;&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading -->
<h2><strong>Valores del Manifiesto Ágil&nbsp;</strong></h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:list -->
<ul><li>Valorar a los individuos e interacciones sobre los procesos y herramientas</li></ul>
<!-- /wp:list -->
<!-- wp:list -->
<ul><li>Valorar el <em>software</em> funcionando sobre la documentación extensiva</li></ul>
<!-- /wp:list -->
<!-- wp:list -->
<ul><li>Valorar la colaboración con el cliente sobre la negociación contractual</li></ul>
<!-- /wp:list -->
<!-- wp:list -->
<ul><li>Valorar la respuesta ante el cambio en lugar de seguir un plan</li></ul>
<!-- /wp:list -->
<!-- wp:heading -->
<h2><strong>Metodología ágil aplicada a Recursos Humanos&nbsp;</strong></h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>El departamento de recursos humanos gestiona proyectos complejos en los que están involucradas varias personas, tanto trabajadores como clientes. Por esta razón, además de utilizar <em>software</em> para recursos humanos,&nbsp; el uso de <strong>metodologías ágiles</strong> son totalmente necesarias en muchos casos, sobre todo para mejorar la organización, aportando flexibilidad e inmediatez.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading -->
<h2><strong>Enfoque más colaborativo&nbsp;</strong></h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Es muy común que el departamento de recursos humanos lleve a cabo determinadas tareas sin ningún tipo de colaboración por parte de empleados de otros departamentos. Tareas como la contratación, gestión del talento, administración, etc. son actividades propias de dicho departamento, pero que si se llevasen a cabo en conjunto con otros, los resultados podrían ser mucho más óptimos.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Con un enfoque ágil, es posible hacerlo, siempre y cuando los equipos sean multidisciplinares. El profesional de recursos humanos y el director de marketing pueden tener una relación que vaya más allá de la firma del contrato y la solicitud de vacaciones.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Si empleados de diferentes departamentos trabajasen en equipo, podrían mejorar, entre otras cosas, la cultura organizativa de la empresa y aportar soluciones más eficaces, integrales e innovadoras.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading -->
<h2><strong>Soluciones más flexibles&nbsp;</strong></h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>En muchas organizaciones, los RRHH siguen una planificación tradicional, revisando procesos como la gestión del talento o rendimiento anualmente. Con la implementación de <strong>metodologías ágiles para recursos humanos</strong>, esto cambia radicalmente.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Un enfoque ágil evalúa los resultados en plazos de tiempo mucho más cortos, teniendo la flexibilidad de implementar los cambios necesarios para desarrollar soluciones sobre la marcha, sin tener que esperar tanto tiempo para aplicar mejoras en los procesos de trabajo.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading -->
<h2><strong>Respuestas más rápidas&nbsp;</strong></h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Uno de los aspectos más característicos del <strong>enfoque ágil aplicado a los recursos humanos</strong> es la velocidad a la que se pueden desarrollar los procesos. El enfoque tradicional presenta un modelo más estático, en el que el cambio no está bien visto y el sistema tiene que estar ajustado a la perfección antes de poder iniciarse cualquier proyecto.<br><br>Lo que se fomenta con este cambio de enfoque es que los profesionales de recursos humanos sean más creativos y flexibles, que experimenten e investiguen diferentes métodos y procesos, ganando rapidez a la hora de actuar cuando se detecta un posible error o aspecto a mejorar.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading -->
<h2><strong>Tipos de metodología ágil para Recursos Humanos&nbsp;</strong></h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong>Scrum para RRHH</strong></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>La metodología Scrum consiste en planificar proyectos en bloques pequeños e irlos revisando cada poco tiempo para poder hacer cambios sobre la marcha en caso de que los resultados no estén siendo los esperados.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Este tipo de metodología ágil es muy útil, sobre todo en el departamento de RRHH, ya que facilita la comunicación entre todos los empleados de la empresa y genera cercanía y confianza. Implicando a toda la empresa en determinados proyectos con este tipo de metodologías se conseguirá una mejor integración del departamento en la empresa.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong>Kanban para RRHH&nbsp;</strong></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Una metodología ágil muy utilizada es el <a href=""http://www.rrhhdigital.com/secciones/tecnologia-e-innovacion/139814/Que-es-el-metodo-Kanban-y-como-aumenta-la-efectividad-y-la-productividad?target=_self"">método Kanban</a>, pensada para llevar a cabo procesos en simultáneo y ofrecer una visualización clara de en qué punto se encuentra el proyecto. La palabra proviene del japonés y significa tarjetas visuales.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Una aplicación práctica en el departamento de recursos humanos para este método podría ser el seguimiento de candidatos durante un proceso de selección. En una columna se podría incluir los candidatos a contactar, en otra los contactados, en otra los entrevistados, etc.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Si crees que este tipo de metodología le vendría bien a tu empresa y necesitas ayuda implementándola, ¡no dudes en contactarnos! En GeoVictoria estaremos encantados de asesorarte.</p>
<!-- /wp:paragraph -->		
											<a href=""http://info.geovictoria.com/landing-descarga-ebook-01"">
							<img width=""640"" height=""248"" src=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1.jpg"" alt="""" loading=""lazy"" srcset=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1.jpg 1924w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-300x116.jpg 300w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-1024x397.jpg 1024w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-768x297.jpg 768w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-1536x595.jpg 1536w"" sizes=""(max-width: 640px) 100vw, 640px"" />								</a>",Cómo hacer ua política de seguridad de la información - Geovictoria,09-07-21,post,https://www.geovictoria.es/geovictoria/metodologias-agiles-recursos-humanos/,https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/06/pexels-vlada-karpovich-4050388-scaled-e1625829937763.jpg,Cómo aplicar metodologías ágiles para recursos humanos - Geovictoria,Así es cómo puedes aplicar las metodologías ágiles a los recursos humanos,Las metodologías ágiles también han llegado a los recursos humanos. Te contamos sus beneficios y cómo aplicarlas. ,Cómo aplicar las metodologías ágiles a los RRHH,https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/06/pexels-vlada-karpovich-4050388-scaled-e1625829937763.jpg,,GeoVictoria,,0,Las metodologías ágiles también han llegado a los recursos humanos. Te contamos sus beneficios y cómo aplicarlas.,,0,30,5,3.0.14,wp-post,builder,default,"a:2:{s:14:""ha_grid_zindex"";s:4:""1000"";s:18:""eael_ext_toc_title"";s:19:""Tabla de contenidos"";}","[{""id"":""3b05d079"",""elType"":""section"",""settings"":[],""elements"":[{""id"":""609a3c4a"",""elType"":""column"",""settings"":{""_column_size"":100},""elements"":[{""id"":""6c57832b"",""elType"":""widget"",""settings"":{""editor"":""<!-- wp:paragraph -->\n<p>A medida que van creciendo las empresas, las estructuras de las organizaciones se hacen m\u00e1s complejas, teniendo que recurrir a m\u00e9todos de gesti\u00f3n de proyectos m\u00e1s din\u00e1micos. Las <strong>metodolog\u00edas \u00e1giles<\/strong> est\u00e1n despertando un gran inter\u00e9s entre las empresas que est\u00e1n apostando por la transformaci\u00f3n digital de los RRHH por ser una soluci\u00f3n efectiva . Debido a su popularidad, son cada vez m\u00e1s las empresas que est\u00e1n utilizando este m\u00e9todo en todos sus departamentos, incluso en el de recursos humanos, donde puede llegar a ser un gran aliado a la hora de gestionar proyectos. Antes de pasar a ver las <strong>metodolog\u00edas \u00e1giles en recursos humanos<\/strong>, veamos en qu\u00e9 consisten exactamente, qu\u00e9 tipos existen y c\u00f3mo se pueden aplicar en este departamento.\u00a0<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:image {\id\"":3227","\""sizeSlug\"":\""large\""","\""linkDestination\"":\""media\""} -->\n<figure class=\""wp-block-image size-large\""><a href=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/pexels-vlada-karpovich-4050388-scaled-e1625829937763.jpg\""><img src=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/pexels-vlada-karpovich-4050388-1024x683.jpg\"" alt=\""C\u00f3mo aplicar las metodolog\u00edas \u00e1giles a los RRHH\"" class=\""wp-image-3227\""\/><\/a><figcaption>As\u00ed es c\u00f3mo puedes aplicar las metodolog\u00edas \u00e1giles a los recursos humanos<\/figcaption><\/figure>\n<!-- \/wp:image -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2><strong>\u00bfQu\u00e9 son las metodolog\u00edas \u00e1giles?&nbsp;<\/strong><\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Las <strong>metodolog\u00edas \u00e1giles<\/strong> nacieron como alternativa a los sistemas de trabajo tradicionales", mejorando la flexibilidad, eficiencia y los resultados. En un escenario donde se producen cambios a gran velocidad, los procedimientos tradicionales tienen cada vez menos cabida, ya que si no tienen en cuenta las necesidades que pueden surgir a lo largo del proceso, pueden ralentizar enormemente los proyectos. Para resolver estas cuestiones, surgen las metodolog\u00edas \u00e1giles.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Las <strong>metodolog\u00edas \u00e1giles<\/strong> son un conjunto de m\u00e9todos que permiten adaptar el modo de trabajo a las condiciones del proyecto de manera flexible e inmediata, aportando una alternativa al m\u00e9todo de trabajo tradicional, m\u00e1s estructurado y estricto.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Esta filosof\u00eda surgi\u00f3 en la industria del desarrollo de <em>software<\/em>, pero hoy en d\u00eda se aplica a todo tipo de empresas, organizaciones y departamentos. El Manifiesto \u00c1gil, elaborado en 2001 por importantes desarrolladores de <em>software<\/em>, recoge 4 valores en los que se asienta la metodolog\u00eda \u00e1gil.&nbsp;&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2><strong>Valores del Manifiesto \u00c1gil&nbsp;<\/strong><\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:list -->\n<ul><li>Valorar a los individuos e interacciones sobre los procesos y herramientas<\/li><\/ul>\n<!-- \/wp:list -->\n\n<!-- wp:list -->\n<ul><li>Valorar el <em>software<\/em> funcionando sobre la documentaci\u00f3n extensiva<\/li><\/ul>\n<!-- \/wp:list -->\n\n<!-- wp:list -->\n<ul><li>Valorar la colaboraci\u00f3n con el cliente sobre la negociaci\u00f3n contractual<\/li><\/ul>\n<!-- \/wp:list -->\n\n<!-- wp:list -->\n<ul><li>Valorar la respuesta ante el cambio en lugar de seguir un plan<\/li><\/ul>\n<!-- \/wp:list -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2><strong>Metodolog\u00eda \u00e1gil aplicada a Recursos Humanos&nbsp;<\/strong><\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>El departamento de recursos humanos gestiona proyectos complejos en los que est\u00e1n involucradas varias personas, tanto trabajadores como clientes. Por esta raz\u00f3n, adem\u00e1s de utilizar <em>software<\/em> para recursos humanos,&nbsp; el uso de <strong>metodolog\u00edas \u00e1giles<\/strong> son totalmente necesarias en muchos casos, sobre todo para mejorar la organizaci\u00f3n, aportando flexibilidad e inmediatez.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2><strong>Enfoque m\u00e1s colaborativo&nbsp;<\/strong><\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Es muy com\u00fan que el departamento de recursos humanos lleve a cabo determinadas tareas sin ning\u00fan tipo de colaboraci\u00f3n por parte de empleados de otros departamentos. Tareas como la contrataci\u00f3n, gesti\u00f3n del talento, administraci\u00f3n, etc. son actividades propias de dicho departamento, pero que si se llevasen a cabo en conjunto con otros, los resultados podr\u00edan ser mucho m\u00e1s \u00f3ptimos.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Con un enfoque \u00e1gil, es posible hacerlo, siempre y cuando los equipos sean multidisciplinares. El profesional de recursos humanos y el director de marketing pueden tener una relaci\u00f3n que vaya m\u00e1s all\u00e1 de la firma del contrato y la solicitud de vacaciones.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Si empleados de diferentes departamentos trabajasen en equipo, podr\u00edan mejorar, entre otras cosas, la cultura organizativa de la empresa y aportar soluciones m\u00e1s eficaces, integrales e innovadoras.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2><strong>Soluciones m\u00e1s flexibles&nbsp;<\/strong><\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>En muchas organizaciones, los RRHH siguen una planificaci\u00f3n tradicional, revisando procesos como la gesti\u00f3n del talento o rendimiento anualmente. Con la implementaci\u00f3n de <strong>metodolog\u00edas \u00e1giles para recursos humanos<\/strong>, esto cambia radicalmente.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Un enfoque \u00e1gil eval\u00faa los resultados en plazos de tiempo mucho m\u00e1s cortos, teniendo la flexibilidad de implementar los cambios necesarios para desarrollar soluciones sobre la marcha, sin tener que esperar tanto tiempo para aplicar mejoras en los procesos de trabajo.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2><strong>Respuestas m\u00e1s r\u00e1pidas&nbsp;<\/strong><\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Uno de los aspectos m\u00e1s caracter\u00edsticos del <strong>enfoque \u00e1gil aplicado a los recursos humanos<\/strong> es la velocidad a la que se pueden desarrollar los procesos. El enfoque tradicional presenta un modelo m\u00e1s est\u00e1tico, en el que el cambio no est\u00e1 bien visto y el sistema tiene que estar ajustado a la perfecci\u00f3n antes de poder iniciarse cualquier proyecto.<br><br>Lo que se fomenta con este cambio de enfoque es que los profesionales de recursos humanos sean m\u00e1s creativos y flexibles, que experimenten e investiguen diferentes m\u00e9todos y procesos," ganando rapidez a la hora de actuar cuando se detecta un posible error o aspecto a mejorar.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2><strong>Tipos de metodolog\u00eda \u00e1gil para Recursos Humanos&nbsp;<\/strong><\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><strong>Scrum para RRHH<\/strong><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>La metodolog\u00eda Scrum consiste en planificar proyectos en bloques peque\u00f1os e irlos revisando cada poco tiempo para poder hacer cambios sobre la marcha en caso de que los resultados no est\u00e9n siendo los esperados.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Este tipo de metodolog\u00eda \u00e1gil es muy \u00fatil", sobre todo en el departamento de RRHH," ya que facilita la comunicaci\u00f3n entre todos los empleados de la empresa y genera cercan\u00eda y confianza. Implicando a toda la empresa en determinados proyectos con este tipo de metodolog\u00edas se conseguir\u00e1 una mejor integraci\u00f3n del departamento en la empresa.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><strong>Kanban para RRHH&nbsp;<\/strong><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Una metodolog\u00eda \u00e1gil muy utilizada es el <a href=\""http:\/\/www.rrhhdigital.com\/secciones\/tecnologia-e-innovacion\/139814\/Que-es-el-metodo-Kanban-y-como-aumenta-la-efectividad-y-la-productividad?target=_self\"">m\u00e9todo Kanban<\/a>", pensada para llevar a cabo procesos en simult\u00e1neo y ofrecer una visualizaci\u00f3n clara de en qu\u00e9 punto se encuentra el proyecto. La palabra proviene del japon\u00e9s y significa tarjetas visuales.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Una aplicaci\u00f3n pr\u00e1ctica en el departamento de recursos humanos para este m\u00e9todo podr\u00eda ser el seguimiento de candidatos durante un proceso de selecci\u00f3n. En una columna se podr\u00eda incluir los candidatos a contactar, en otra los contactados, en otra los entrevistados, etc.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Si crees que este tipo de metodolog\u00eda le vendr\u00eda bien a tu empresa y necesitas ayuda implement\u00e1ndola," \u00a1no dudes en contactarnos! En GeoVictoria estaremos encantados de asesorarte.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->""""}","elements"""":[]","widgetType"""":""""text-editor""""}]","isInner"""":false}]","isInner"""":false}","{""""id"""":""""1ac7e24""""","elType"""":""""section""""","settings"""":[]","elements"""":[{""""id"""":""""7b55a13""""","elType"""":""""column""""","settings"""":{""""_column_size"""":100","_inline_size"""":null}","elements"""":[{""""id"""":""""4395c44""""","elType"""":""""widget""""","settings"""":{""""image"""":{""""url"""":""""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/banner-ebook-1.jpg""""","id"""":3751}","image_size"""":""""2048x2048""""","link_to"""":""""custom""""","link"""":{""""url"""":""""http:\/\/info.geovictoria.com\/landing-descarga-ebook-01""""","is_external"""":""""""""","nofollow"""":""""""""","custom_attributes"""":""""""""}}","elements"""":[]","widgetType"""":""""image""""}]","isInner"""":false}]","isInner"""":false}]""",a:0:{},"a:7:{s:4:""time"";i:1628711711;s:5:""fonts"";a:0:{}s:5:""icons"";a:0:{}s:20:""dynamic_elements_ids"";a:0:{}s:6:""status"";s:5:""empty"";i:0;s:0:"""";s:3:""css"";s:0:"""";}","a:4:{s:11:""text-editor"";a:3:{s:5:""count"";i:1;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:1:{s:7:""content"";a:1:{s:14:""section_editor"";a:1:{s:6:""editor"";i:1;}}}}s:6:""column"";a:3:{s:5:""count"";i:2;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:1:{s:6:""layout"";a:1:{s:6:""layout"";a:1:{s:12:""_inline_size"";i:1;}}}}s:7:""section"";a:3:{s:5:""count"";i:2;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:0:{}}s:5:""image"";a:3:{s:5:""count"";i:1;s:15:""control_percent"";i:1;s:8:""controls"";a:1:{s:7:""content"";a:1:{s:13:""section_image"";a:4:{s:5:""image"";i:1;s:10:""image_size"";i:1;s:7:""link_to"";i:1;s:4:""link"";i:1;}}}}}",Cómo aplicar las metodologías ágiles a los RRHH,56,Cómo aplicar metodologías ágiles para recursos humanos - Geovictoria,1,2021-05-18|2021-06-14,,,,,,publish,3,cmellan,cmellan@geovictoria.com,,,metodologias-agiles-recursos-humanos,,default,0,0,0,closed,open,11-08-21,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,
3587,Sistema de control de visitas: aumenta la seguridad de tus oficinas con GeoVictoria,"<!-- wp:paragraph -->
<p>Con la vuelta de los empleados a las oficinas vuelven también las visitas de externos a nuestra organización, haciendo imprescindible llevar un registro de las personas que entran y salen de nuestras instalaciones. En <a href=""http://www.geovictoria.es"">GeoVictoria</a> te ayudamos a aumentar la seguridad de tus oficinas con un <strong>sistema de control de visitas</strong> moderno y eficiente. Si aún no estás familiarizado con los <a href=""http://www.geovictoria.es/soluciones/control-acceso.html"">sistemas de control de accesos</a> y quieres conocer las razones por las que tu empresa se puede beneficiar de contar con uno, ¡sigue leyendo!&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Con un <strong>sistema de control de visitas</strong>, el procedimiento de recibir, identificar y seguirle la pista a las personas que visitan tu empresa se vuelve mucho más sencilla. Durante años, lo más habitual al visitar una oficina era que te recibieran con un libro de registros en el que apuntaban tu nombre, fecha de visita y firma. Hoy en día, existen maneras mucho más eficientes de hacerlo, sobre todo si estás en proceso de digitalizar tu empresa.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:image {""id"":3589,""sizeSlug"":""large"",""linkDestination"":""media""} -->
<figure><a href=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/07/pexels-photomix-company-518244-scaled-e1626021294698.jpg""><img src=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/07/pexels-photomix-company-518244-1024x683.jpg"" alt=""Sistema de control de visitas""/></a><figcaption>Sistema de control de visitas: aumenta la seguridad de tus oficinas con Geovictoria</figcaption></figure>
<!-- /wp:image -->
<!-- wp:heading -->
<h2><strong>Razones para instalar un sistema de control de visitas </strong></h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong>Dar una buena primera impresión</strong></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Generalmente, la zona de recepción es lo primero que conocerán de tu oficina, por lo que será una de las primeras experiencias que tengan con tu empresa. Las personas que te visitan pueden ser tanto proveedores, posibles candidatos para un puesto de trabajo e incluso clientes, y ya sabes lo que dicen: solo tienes una oportunidad para causar una buena primera impresión. Si los recibes con un<strong> sistema profesional de gestión de visitantes</strong> y el proceso de recibirlos e identificarlos se produce de una manera rápida, la imagen que se llevarán de tu empresa será buena, generando una experiencia positiva para el visitante.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong>Controlar la visita en tiempo real</strong></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Con <strong><em>software</em></strong><strong> de control visitas, </strong>además de poder acceder al historial de visitas de manera rápida, también podrás comprobar en tiempo real qué personas externas se encuentran en ese momento en la empresa. Esto puede ser muy útil en casos de emergencia, sobre todo cuando es necesario evacuar las oficinas, ya que sabrás exactamente el número de personas que están en el edificio en ese momento.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong>Brindarle seguridad a tus empleados</strong></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Al igual que tomamos medidas para garantizar la seguridad de la información, tenemos que hacerlo para respaldar la seguridad de nuestros empleados. Hay que tener en cuenta que muchos trabajadores pasan gran parte de su día en la oficina, por lo que el objetivo es que se sientan a gusto y protegidos en su lugar de trabajo. Si continuamente ven cómo entran y salen personas sin ningún tipo de control, les puede llegar a generar desconfianza. Con un programa de control de visitas, además de asegurar un acceso más regulado y seguro, estarás cumpliendo con la <a href=""https://www.boe.es/buscar/pdf/2014/BOE-A-2014-3649-consolidado.pdf"">Ley de seguridad privada y control de accesos.&nbsp;</a></p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong>Crear visitas programadas</strong></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Con un <strong><em>software</em></strong><strong> de control de acceso</strong>,<strong> </strong>los empleados que vayan a recibir visitas podrán registrarlas de antemano, identificando e introduciendo los datos en el sistema. De esta manera, en el momento que se produzca la visita, el recepcionista tan solo tendrá que proceder a la identificación y avisar al empleado de que la persona que está esperando ha llegado. Un recibimiento así queda mucho más profesional y ahorra tiempo, ya que el recepcionista se puede limitar a acompañarlo a la sala de reunión o solicitar que espere hasta que la persona que lo citó lo reciba.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong>Limitar el acceso a determinadas zonas</strong></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p><strong>Controlar las entradas y salidas de visitas y sus registros</strong> es un gran paso, pero una vez dentro del edificio, también hemos de limitar a qué zonas pueden acceder. Lo ideal es que las personas ajenas a nuestra organización estén acompañadas en todo momento, pero hay situaciones en las que esto se nos escapa de nuestro control, por lo que lo más óptimo es que existan zonas, sobre todo las que contengan información sensible, que necesiten de un control de acceso adicional. Esto se puede implementar a través de mecanismos similares a los métodos de fichaje en el trabajo, permitiendo acceso exclusivamente a las personas designadas.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong>Tener acceso al historial de visitas</strong></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>¿Sabes cuántas personas visitaron tu empresa el año pasado? ¿Cuántas visitas llevas este año? Con un <strong>sistema de control de visitas </strong>podrás acceder a esta información con tan solo un par de clics. Elige el periodo que quieras ver y tendrás acceso a todas las visitas registradas en ese intervalo de tiempo. Podrás ver tanto el nombre del visitante, fecha y hora de la visita como toda la información adicional que se haya recogido.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>La solución de control de acceso de <strong>GeoVictoria</strong> proporciona un control absoluto a tus instalaciones, apoyado por un sistema online. Además de disminuir costos y optimizar tiempos de gestión, con esta solución podrás ofrecerle una mayor seguridad a todos tus empleados a la vez que accedes a detallados informes y paneles de control.&nbsp;<br>Sea cual sea tu negocio, si tratas con visitas externas, un sistema sofisticado y preciso te permitirá ahorrar tiempo. Si necesitas más información sobre nuestro <strong><em>software</em></strong><strong> de gestión de visitas</strong>, no dudes en ponerte en contacto con nosotros. Estaremos encantados de asesorarte sin compromiso.</p>
<!-- /wp:paragraph -->		
											<a href=""http://info.geovictoria.com/landing-descarga-ebook-01"">
							<img width=""640"" height=""248"" src=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1.jpg"" alt="""" loading=""lazy"" srcset=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1.jpg 1924w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-300x116.jpg 300w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-1024x397.jpg 1024w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-768x297.jpg 768w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-1536x595.jpg 1536w"" sizes=""(max-width: 640px) 100vw, 640px"" />								</a>",Cómo hacer ua política de seguridad de la información - Geovictoria,11-07-21,post,https://www.geovictoria.es/geovictoria/por-que-necesitas-sistema-de-control-de-visitas/,https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/07/pexels-photomix-company-518244-scaled-e1626021294698.jpg|https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/07/pexels-yan-krukov-7792868-scaled.jpg,Por qué necesitas un sistema de control de visitas - Geovictoria|pexels-yan-krukov-7792868,Sistema de control de visitas: aumenta la seguridad de tus oficinas con Geovictoria|,"Si la seguridad de tus oficinas es una máxima para tu empresa, deberías instalar un sistema de control de visitas moderno y eficiente.|",Sistema de control de visitas|,https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/07/pexels-photomix-company-518244-scaled-e1626021294698.jpg,,GeoVictoria,control de acceso para visitantes|control de entradas y salidas de visitas y sus registros|control de visitas en una empresa|software control visitas,0,"Si la seguridad de tus oficinas es una máxima para tu empresa, deberías instalar un sistema de control de visitas moderno y eficiente.",,0,90,5,3.0.14,wp-post,builder,default,"a:2:{s:14:""ha_grid_zindex"";s:4:""1000"";s:18:""eael_ext_toc_title"";s:19:""Tabla de contenidos"";}","[{""id"":""7b6819d6"",""elType"":""section"",""settings"":[],""elements"":[{""id"":""4a623dab"",""elType"":""column"",""settings"":{""_column_size"":100},""elements"":[{""id"":""1d37223a"",""elType"":""widget"",""settings"":{""editor"":""<!-- wp:paragraph -->\n<p>Con la vuelta de los empleados a las oficinas vuelven tambi\u00e9n las visitas de externos a nuestra organizaci\u00f3n, haciendo imprescindible llevar un registro de las personas que entran y salen de nuestras instalaciones. En <a href=\http:\/\/www.geovictoria.es\"">GeoVictoria<\/a> te ayudamos a aumentar la seguridad de tus oficinas con un <strong>sistema de control de visitas<\/strong> moderno y eficiente. Si a\u00fan no est\u00e1s familiarizado con los <a href=\""http:\/\/www.geovictoria.es\/soluciones\/control-acceso.html\"">sistemas de control de accesos<\/a> y quieres conocer las razones por las que tu empresa se puede beneficiar de contar con uno", \u00a1sigue leyendo!&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Con un <strong>sistema de control de visitas<\/strong>, el procedimiento de recibir, identificar y seguirle la pista a las personas que visitan tu empresa se vuelve mucho m\u00e1s sencilla. Durante a\u00f1os, lo m\u00e1s habitual al visitar una oficina era que te recibieran con un libro de registros en el que apuntaban tu nombre, fecha de visita y firma. Hoy en d\u00eda, existen maneras mucho m\u00e1s eficientes de hacerlo," sobre todo si est\u00e1s en proceso de digitalizar tu empresa.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:image {\""id\"":3589","\""sizeSlug\"":\""large\""","\""linkDestination\"":\""media\""} -->\n<figure class=\""wp-block-image size-large\""><a href=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/pexels-photomix-company-518244-scaled-e1626021294698.jpg\""><img src=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/pexels-photomix-company-518244-1024x683.jpg\"" alt=\""Sistema de control de visitas\"" class=\""wp-image-3589\""\/><\/a><figcaption>Sistema de control de visitas: aumenta la seguridad de tus oficinas con Geovictoria<\/figcaption><\/figure>\n<!-- \/wp:image -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2><strong>Razones para instalar un sistema de control de visitas\u00a0<\/strong><\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><strong>Dar una buena primera impresi\u00f3n<\/strong><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Generalmente", la zona de recepci\u00f3n es lo primero que conocer\u00e1n de tu oficina, por lo que ser\u00e1 una de las primeras experiencias que tengan con tu empresa. Las personas que te visitan pueden ser tanto proveedores, posibles candidatos para un puesto de trabajo e incluso clientes, y ya sabes lo que dicen: solo tienes una oportunidad para causar una buena primera impresi\u00f3n. Si los recibes con un<strong> sistema profesional de gesti\u00f3n de visitantes<\/strong> y el proceso de recibirlos e identificarlos se produce de una manera r\u00e1pida, la imagen que se llevar\u00e1n de tu empresa ser\u00e1 buena," generando una experiencia positiva para el visitante.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><strong>Controlar la visita en tiempo real<\/strong><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Con <strong><em>software<\/em><\/strong><strong> de control visitas", <\/strong>adem\u00e1s de poder acceder al historial de visitas de manera r\u00e1pida, tambi\u00e9n podr\u00e1s comprobar en tiempo real qu\u00e9 personas externas se encuentran en ese momento en la empresa. Esto puede ser muy \u00fatil en casos de emergencia, sobre todo cuando es necesario evacuar las oficinas," ya que sabr\u00e1s exactamente el n\u00famero de personas que est\u00e1n en el edificio en ese momento.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><strong>Brindarle seguridad a tus empleados<\/strong><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Al igual que tomamos medidas para garantizar la seguridad de la informaci\u00f3n", tenemos que hacerlo para respaldar la seguridad de nuestros empleados. Hay que tener en cuenta que muchos trabajadores pasan gran parte de su d\u00eda en la oficina, por lo que el objetivo es que se sientan a gusto y protegidos en su lugar de trabajo. Si continuamente ven c\u00f3mo entran y salen personas sin ning\u00fan tipo de control, les puede llegar a generar desconfianza. Con un programa de control de visitas, adem\u00e1s de asegurar un acceso m\u00e1s regulado y seguro," estar\u00e1s cumpliendo con la <a href=\""https:\/\/www.boe.es\/buscar\/pdf\/2014\/BOE-A-2014-3649-consolidado.pdf\"">Ley de seguridad privada y control de accesos.&nbsp;<\/a><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><strong>Crear visitas programadas<\/strong><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Con un <strong><em>software<\/em><\/strong><strong> de control de acceso<\/strong>",<strong> <\/strong>los empleados que vayan a recibir visitas podr\u00e1n registrarlas de antemano, identificando e introduciendo los datos en el sistema. De esta manera, en el momento que se produzca la visita, el recepcionista tan solo tendr\u00e1 que proceder a la identificaci\u00f3n y avisar al empleado de que la persona que est\u00e1 esperando ha llegado. Un recibimiento as\u00ed queda mucho m\u00e1s profesional y ahorra tiempo," ya que el recepcionista se puede limitar a acompa\u00f1arlo a la sala de reuni\u00f3n o solicitar que espere hasta que la persona que lo cit\u00f3 lo reciba.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><strong>Limitar el acceso a determinadas zonas<\/strong><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p><strong>Controlar las entradas y salidas de visitas y sus registros<\/strong> es un gran paso", pero una vez dentro del edificio, tambi\u00e9n hemos de limitar a qu\u00e9 zonas pueden acceder. Lo ideal es que las personas ajenas a nuestra organizaci\u00f3n est\u00e9n acompa\u00f1adas en todo momento, pero hay situaciones en las que esto se nos escapa de nuestro control, por lo que lo m\u00e1s \u00f3ptimo es que existan zonas, sobre todo las que contengan informaci\u00f3n sensible, que necesiten de un control de acceso adicional. Esto se puede implementar a trav\u00e9s de mecanismos similares a los m\u00e9todos de fichaje en el trabajo," permitiendo acceso exclusivamente a las personas designadas.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><strong>Tener acceso al historial de visitas<\/strong><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>\u00bfSabes cu\u00e1ntas personas visitaron tu empresa el a\u00f1o pasado? \u00bfCu\u00e1ntas visitas llevas este a\u00f1o? Con un <strong>sistema de control de visitas <\/strong>podr\u00e1s acceder a esta informaci\u00f3n con tan solo un par de clics. Elige el periodo que quieras ver y tendr\u00e1s acceso a todas las visitas registradas en ese intervalo de tiempo. Podr\u00e1s ver tanto el nombre del visitante", fecha y hora de la visita como toda la informaci\u00f3n adicional que se haya recogido.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>La soluci\u00f3n de control de acceso de <strong>GeoVictoria<\/strong> proporciona un control absoluto a tus instalaciones, apoyado por un sistema online. Adem\u00e1s de disminuir costos y optimizar tiempos de gesti\u00f3n, con esta soluci\u00f3n podr\u00e1s ofrecerle una mayor seguridad a todos tus empleados a la vez que accedes a detallados informes y paneles de control.&nbsp;<br>Sea cual sea tu negocio, si tratas con visitas externas, un sistema sofisticado y preciso te permitir\u00e1 ahorrar tiempo. Si necesitas m\u00e1s informaci\u00f3n sobre nuestro <strong><em>software<\/em><\/strong><strong> de gesti\u00f3n de visitas<\/strong>," no dudes en ponerte en contacto con nosotros. Estaremos encantados de asesorarte sin compromiso.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->""""}","elements"""":[]","widgetType"""":""""text-editor""""}]","isInner"""":false}]","isInner"""":false}","{""""id"""":""""19379dd""""","elType"""":""""section""""","settings"""":[]","elements"""":[{""""id"""":""""1f0d33b""""","elType"""":""""column""""","settings"""":{""""_column_size"""":100","_inline_size"""":null}","elements"""":[{""""id"""":""""9232892""""","elType"""":""""widget""""","settings"""":{""""image"""":{""""url"""":""""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/banner-ebook-1.jpg""""","id"""":3751}","image_size"""":""""2048x2048""""","link_to"""":""""custom""""","link"""":{""""url"""":""""http:\/\/info.geovictoria.com\/landing-descarga-ebook-01""""","is_external"""":""""""""","nofollow"""":""""""""","custom_attributes"""":""""""""}}","elements"""":[]","widgetType"""":""""image""""}]","isInner"""":false}]","isInner"""":false}]""",a:0:{},"a:7:{s:4:""time"";i:1628711497;s:5:""fonts"";a:0:{}s:5:""icons"";a:0:{}s:20:""dynamic_elements_ids"";a:0:{}s:6:""status"";s:5:""empty"";i:0;s:0:"""";s:3:""css"";s:0:"""";}","a:4:{s:11:""text-editor"";a:3:{s:5:""count"";i:1;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:1:{s:7:""content"";a:1:{s:14:""section_editor"";a:1:{s:6:""editor"";i:1;}}}}s:6:""column"";a:3:{s:5:""count"";i:2;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:1:{s:6:""layout"";a:1:{s:6:""layout"";a:1:{s:12:""_inline_size"";i:1;}}}}s:7:""section"";a:3:{s:5:""count"";i:2;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:0:{}}s:5:""image"";a:3:{s:5:""count"";i:1;s:15:""control_percent"";i:1;s:8:""controls"";a:1:{s:7:""content"";a:1:{s:13:""section_image"";a:4:{s:5:""image"";i:1;s:10:""image_size"";i:1;s:7:""link_to"";i:1;s:4:""link"";i:1;}}}}}",sistema de control de visitas,61,Por qué necesitas un sistema de control de visitas - Geovictoria,1,2021-05-18|2021-06-14,,,,,,publish,3,cmellan,cmellan@geovictoria.com,,,por-que-necesitas-sistema-de-control-de-visitas,,default,0,0,0,closed,open,11-08-21,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,
3594,Tipos de apps para el registro de horas laborales,"<!-- wp:paragraph -->
<p>Las <strong>apps de registro de horas</strong> son una herramienta muy útil, tanto para ti como para tus empleados, ya que no solo sirven para llevar un registro de las horas trabajadas, sino para potenciar la productividad y concentración. Muchas grandes empresas lo consideran una herramienta de gestión del tiempo imprescindible, por lo que si aún no utilizas una, ¡ahora es el momento de descubrir cuál es la que mejor se adapta a tu empresa!&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>En el mercado existen diferentes tipos de <strong>apps para el registro de horas en el trabajo</strong>, por lo que elegir la más adecuada puede parecer complicado. En este post te vamos a dar las claves para que identifiques la que necesita tu empresa y sacarle el máximo partido cuanto antes.  </p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:image {""id"":3217,""sizeSlug"":""large"",""linkDestination"":""media""} -->
<figure><a href=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/06/pexels-fauxels-3184660-scaled-e1626022314174.jpg""><img src=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/06/pexels-fauxels-3184660-1024x683.jpg"" alt=""Tipos de apps de registro de horas""/></a><figcaption>Tipos de apps para el registro de horas laborales</figcaption></figure>
<!-- /wp:image -->
<!-- wp:heading -->
<h2><strong><em>Software</em> de recursos humanos </strong></h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Las <strong>apps de registro de horas</strong> forman parte del <em>software</em> de recursos humanos, ya que este es el departamento encargado de monitorizar los resultados y asegurarse de que todos los empleados de la empresa lo están utilizando correctamente.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Asegurarse de que todos los empleados cumplen sus horarios, no solo por lo establecido en el <a href=""https://www.boe.es/buscar/doc.php?id=BOE-A-2019-3481"">Real Decreto de 2019 sobre el control horario de los trabajadores</a>, sino por la dificultad añadida que conlleva controlar el horario de las personas que trabajan fuera de la oficina supone hoy, más que nunca, un gran desafío para los profesionales de recursos humanos.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Como explicamos en un anterior post, la regulación sobre el control de la jornada laboral entre los empleados que teletrabajan es totalmente necesaria, no solo para la empresa, sino también para garantizar los derechos de los trabajadores. A raíz de dicha necesidad, han surgido diferentes tendencias en herramientas de teletrabajo, entre ellas las <strong>apps de registro de horas</strong>.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading -->
<h2><strong>¿Qué app de registro de horas elegir? </strong></h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Cada empresa y equipo de trabajo es único, por lo que el <strong><em>software</em></strong><strong> de control horario</strong> que debes elegir dependerá de muchos factores. En términos generales, una buena app de registro de horas te ayudará a:<br></p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:list -->
<ul><li>Identificar en qué proyectos se emplean más horas&nbsp;</li><li>Ayudarte a entender cómo se utilizan las horas de trabajo&nbsp;</li><li>Automatizar tareas repetitivas&nbsp;</li><li>Ver cómo puedes utilizar tus recursos de manera más eficiente&nbsp;</li><li>Tener un control sobre las horas trabajadas&nbsp;</li><li>Crear informes válidos para una inspección de trabajo&nbsp;</li></ul>
<!-- /wp:list -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>A la hora de elegir la app, debes tener en cuenta que no solo la utilizará el departamento de recursos humanos, sino toda la empresa, por lo que debes elegir una que:</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong>Sea fácil de usar</strong></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Por muy buenas herramientas que tenga la app, si son difíciles de emplear, de poco le van a servir a tu equipo. Consulta si puedes utilizar una prueba antes de tomar una decisión y analiza bien el interfaz de usuario.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong>Tenga buena atención al cliente</strong></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Por muy fácil que sea su uso, habrá momentos en los que necesites asistencia. Además de poder acceder a tutoriales y guías sobre cómo utilizar la app, es de gran ayuda saber que puedes contactar directamente con atención al cliente.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong>Cuenta con variedad de herramientas</strong></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Habrá empresas que solo necesiten la función de control horario, pero para otras puede ser muy útil saber en qué se están empleando las horas de trabajo o conocer la productividad de los empleados. Antes de elegir la app, debes tener muy claro para qué la vas a utilizar exactamente.<br></p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong>Se integra con otro <em>software</em> que ya utilice la empresa</strong></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Existen apps de registro de horas que se integran con programas con los que ya trabaja tu empresa para facilitarte el trabajo. Un ejemplo serían los programas de nóminas, teniendo la posibilidad de pagar las horas extra que hagan tus empleados de manera más automatizada.</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading -->
<h2><strong>Tipos de apps para control horario </strong></h2>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong>Apps que registran el horario de los trabajadores</strong></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>La herramienta básica con la que cuentan todas las <strong>apps para control horario</strong> es la de registrar las horas trabajadas por los empleados, ya sea en la oficina o teletrabajando. En dicho registro se tiene que incluir la hora de entrada y la de salida, además de las pausas para comer en el caso de contar con turnos partidos. Recuerda que para cumplir con la ley, esos datos deben estar a disposición de los trabajadores y representantes sindicales y se deben conservar durante cuatro años.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong>Gestión de vacaciones, turnos y bajas</strong></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Existen apps más avanzadas, que además del control horario, gestionan también las vacaciones, turnos y bajas de los empleados, llegando incluso a calcular las horas extras que se han de abonar. Esta función puede ser de gran ayuda si tus empleados no tienen un horario fijo y te encuentras haciendo malabares para cuadrar los turnos y asegurarte de que se están cumpliendo.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3><strong>Supervisión del tiempo trabajado</strong></h3>
<!-- /wp:heading -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Una buena manera de saber cuántas horas ha dedicado tu equipo a un proyecto es supervisando el tiempo de trabajo,&nbsp; verificando además las tareas asignadas a cada empleado. Existen <strong>apps de registro de horas</strong> que se integran con programas de gestión de proyectos como Trello o Asana. Es una buena manera de simplificar este proceso y poder calcular más efectivamente presupuestos basados en horas de trabajo.&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->
<!-- wp:paragraph -->
<p>Si tu empresa se encuentra actualmente buscando <a href=""http://www.geovictoria.es/soluciones/control-horario-asistencia.html"">soluciones de control horario y asistencia</a>, en GeoVictoria contamos con una gran variedad de soluciones que se adaptan a todo tipo de organizaciones. No lo dudes y ponte en contacto con nosotros, ¡estaremos encantados de asesorarte!&nbsp;</p>
<!-- /wp:paragraph -->		
											<a href=""http://info.geovictoria.com/landing-descarga-ebook-01"">
							<img width=""640"" height=""248"" src=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1.jpg"" alt="""" loading=""lazy"" srcset=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1.jpg 1924w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-300x116.jpg 300w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-1024x397.jpg 1024w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-768x297.jpg 768w, https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/04/banner-ebook-1-1536x595.jpg 1536w"" sizes=""(max-width: 640px) 100vw, 640px"" />								</a>",Cómo hacer ua política de seguridad de la información - Geovictoria,11-07-21,post,https://www.geovictoria.es/geovictoria/tipos-de-apps-registro-horas/,https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/06/pexels-fauxels-3184660-scaled-e1626022314174.jpg,Tipos de apps de resgistros de horas - Geovictoria,Tipos de apps para el registro de horas laborales,"En el mercado hay múltiples tipos de apps para el registro de horas en el trabajo. Pero, ¿cuál es la que necesita tu empresa? Te damos las claves.",Tipos de apps de registro de horas,https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/06/pexels-fauxels-3184660-scaled-e1626022314174.jpg,,GeoVictoria,,0,"En el mercado hay múltiples tipos de apps para el registro de horas en el trabajo. Pero, ¿cuál es la que necesita tu empresa?",,0,90,5,3.0.14,wp-post,builder,default,"a:2:{s:14:""ha_grid_zindex"";s:4:""1000"";s:18:""eael_ext_toc_title"";s:19:""Tabla de contenidos"";}","[{""id"":""5ef24ab8"",""elType"":""section"",""settings"":[],""elements"":[{""id"":""2ef567d9"",""elType"":""column"",""settings"":{""_column_size"":100},""elements"":[{""id"":""7e540775"",""elType"":""widget"",""settings"":{""editor"":""<!-- wp:paragraph -->\n<p>Las <strong>apps de registro de horas<\/strong> son una herramienta muy \u00fatil, tanto para ti como para tus empleados, ya que no solo sirven para llevar un registro de las horas trabajadas, sino para potenciar la productividad y concentraci\u00f3n. Muchas grandes empresas lo consideran una herramienta de gesti\u00f3n del tiempo imprescindible, por lo que si a\u00fan no utilizas una, \u00a1ahora es el momento de descubrir cu\u00e1l es la que mejor se adapta a tu empresa!&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>En el mercado existen diferentes tipos de <strong>apps para el registro de horas en el trabajo<\/strong>, por lo que elegir la m\u00e1s adecuada puede parecer complicado. En este post te vamos a dar las claves para que identifiques la que necesita tu empresa y sacarle el m\u00e1ximo partido cuanto antes.\u00a0\u00a0<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:image {\id\"":3217","\""sizeSlug\"":\""large\""","\""linkDestination\"":\""media\""} -->\n<figure class=\""wp-block-image size-large\""><a href=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/pexels-fauxels-3184660-scaled-e1626022314174.jpg\""><img src=\""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/pexels-fauxels-3184660-1024x683.jpg\"" alt=\""Tipos de apps de registro de horas\"" class=\""wp-image-3217\""\/><\/a><figcaption>Tipos de apps para el registro de horas laborales<\/figcaption><\/figure>\n<!-- \/wp:image -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2><strong><em>Software<\/em> de recursos humanos\u00a0<\/strong><\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Las <strong>apps de registro de horas<\/strong> forman parte del <em>software<\/em> de recursos humanos", ya que este es el departamento encargado de monitorizar los resultados y asegurarse de que todos los empleados de la empresa lo est\u00e1n utilizando correctamente.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Asegurarse de que todos los empleados cumplen sus horarios," no solo por lo establecido en el <a href=\""https:\/\/www.boe.es\/buscar\/doc.php?id=BOE-A-2019-3481\"">Real Decreto de 2019 sobre el control horario de los trabajadores<\/a>", sino por la dificultad a\u00f1adida que conlleva controlar el horario de las personas que trabajan fuera de la oficina supone hoy, m\u00e1s que nunca, un gran desaf\u00edo para los profesionales de recursos humanos.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Como explicamos en un anterior post, la regulaci\u00f3n sobre el control de la jornada laboral entre los empleados que teletrabajan es totalmente necesaria, no solo para la empresa, sino tambi\u00e9n para garantizar los derechos de los trabajadores. A ra\u00edz de dicha necesidad, han surgido diferentes tendencias en herramientas de teletrabajo, entre ellas las <strong>apps de registro de horas<\/strong>.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2><strong>\u00bfQu\u00e9 app de registro de horas elegir?\u00a0<\/strong><\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Cada empresa y equipo de trabajo es \u00fanico, por lo que el <strong><em>software<\/em><\/strong><strong> de control horario<\/strong> que debes elegir depender\u00e1 de muchos factores. En t\u00e9rminos generales, una buena app de registro de horas te ayudar\u00e1 a:<br><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:list -->\n<ul><li>Identificar en qu\u00e9 proyectos se emplean m\u00e1s horas&nbsp;<\/li><li>Ayudarte a entender c\u00f3mo se utilizan las horas de trabajo&nbsp;<\/li><li>Automatizar tareas repetitivas&nbsp;<\/li><li>Ver c\u00f3mo puedes utilizar tus recursos de manera m\u00e1s eficiente&nbsp;<\/li><li>Tener un control sobre las horas trabajadas&nbsp;<\/li><li>Crear informes v\u00e1lidos para una inspecci\u00f3n de trabajo&nbsp;<\/li><\/ul>\n<!-- \/wp:list -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>A la hora de elegir la app, debes tener en cuenta que no solo la utilizar\u00e1 el departamento de recursos humanos, sino toda la empresa," por lo que debes elegir una que:<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><strong>Sea f\u00e1cil de usar<\/strong><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Por muy buenas herramientas que tenga la app", si son dif\u00edciles de emplear," de poco le van a servir a tu equipo. Consulta si puedes utilizar una prueba antes de tomar una decisi\u00f3n y analiza bien el interfaz de usuario.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><strong>Tenga buena atenci\u00f3n al cliente<\/strong><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Por muy f\u00e1cil que sea su uso", habr\u00e1 momentos en los que necesites asistencia. Adem\u00e1s de poder acceder a tutoriales y gu\u00edas sobre c\u00f3mo utilizar la app," es de gran ayuda saber que puedes contactar directamente con atenci\u00f3n al cliente.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><strong>Cuenta con variedad de herramientas<\/strong><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Habr\u00e1 empresas que solo necesiten la funci\u00f3n de control horario", pero para otras puede ser muy \u00fatil saber en qu\u00e9 se est\u00e1n empleando las horas de trabajo o conocer la productividad de los empleados. Antes de elegir la app," debes tener muy claro para qu\u00e9 la vas a utilizar exactamente.<br><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><strong>Se integra con otro <em>software<\/em> que ya utilice la empresa<\/strong><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Existen apps de registro de horas que se integran con programas con los que ya trabaja tu empresa para facilitarte el trabajo. Un ejemplo ser\u00edan los programas de n\u00f3minas"," teniendo la posibilidad de pagar las horas extra que hagan tus empleados de manera m\u00e1s automatizada.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2><strong>Tipos de apps para control horario\u00a0<\/strong><\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><strong>Apps que registran el horario de los trabajadores<\/strong><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>La herramienta b\u00e1sica con la que cuentan todas las <strong>apps para control horario<\/strong> es la de registrar las horas trabajadas por los empleados", ya sea en la oficina o teletrabajando. En dicho registro se tiene que incluir la hora de entrada y la de salida, adem\u00e1s de las pausas para comer en el caso de contar con turnos partidos. Recuerda que para cumplir con la ley," esos datos deben estar a disposici\u00f3n de los trabajadores y representantes sindicales y se deben conservar durante cuatro a\u00f1os.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><strong>Gesti\u00f3n de vacaciones", turnos y bajas<\/strong><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Existen apps m\u00e1s avanzadas, que adem\u00e1s del control horario, gestionan tambi\u00e9n las vacaciones, turnos y bajas de los empleados," llegando incluso a calcular las horas extras que se han de abonar. Esta funci\u00f3n puede ser de gran ayuda si tus empleados no tienen un horario fijo y te encuentras haciendo malabares para cuadrar los turnos y asegurarte de que se est\u00e1n cumpliendo.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading {\""level\"":3} -->\n<h3><strong>Supervisi\u00f3n del tiempo trabajado<\/strong><\/h3>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Una buena manera de saber cu\u00e1ntas horas ha dedicado tu equipo a un proyecto es supervisando el tiempo de trabajo","&nbsp; verificando adem\u00e1s las tareas asignadas a cada empleado. Existen <strong>apps de registro de horas<\/strong> que se integran con programas de gesti\u00f3n de proyectos como Trello o Asana. Es una buena manera de simplificar este proceso y poder calcular m\u00e1s efectivamente presupuestos basados en horas de trabajo.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Si tu empresa se encuentra actualmente buscando <a href=\""http:\/\/www.geovictoria.es\/soluciones\/control-horario-asistencia.html\"">soluciones de control horario y asistencia<\/a>", en GeoVictoria contamos con una gran variedad de soluciones que se adaptan a todo tipo de organizaciones. No lo dudes y ponte en contacto con nosotros," \u00a1estaremos encantados de asesorarte!&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->""""}","elements"""":[]","widgetType"""":""""text-editor""""}]","isInner"""":false}]","isInner"""":false}","{""""id"""":""""9e82d35""""","elType"""":""""section""""","settings"""":[]","elements"""":[{""""id"""":""""1d5a861""""","elType"""":""""column""""","settings"""":{""""_column_size"""":100","_inline_size"""":null}","elements"""":[{""""id"""":""""d0badea""""","elType"""":""""widget""""","settings"""":{""""image"""":{""""url"""":""""https:\/\/www.geovictoria.es\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/banner-ebook-1.jpg""""","id"""":3751}","image_size"""":""""2048x2048""""","link_to"""":""""custom""""","link"""":{""""url"""":""""http:\/\/info.geovictoria.com\/landing-descarga-ebook-01""""","is_external"""":""""""""","nofollow"""":""""""""","custom_attributes"""":""""""""}}","elements"""":[]","widgetType"""":""""image""""}]","isInner"""":false}]","isInner"""":false}]""",a:0:{},"a:7:{s:4:""time"";i:1628698045;s:5:""fonts"";a:0:{}s:5:""icons"";a:0:{}s:20:""dynamic_elements_ids"";a:0:{}s:6:""status"";s:5:""empty"";i:0;s:0:"""";s:3:""css"";s:0:"""";}","a:4:{s:11:""text-editor"";a:3:{s:5:""count"";i:1;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:1:{s:7:""content"";a:1:{s:14:""section_editor"";a:1:{s:6:""editor"";i:1;}}}}s:6:""column"";a:3:{s:5:""count"";i:2;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:1:{s:6:""layout"";a:1:{s:6:""layout"";a:1:{s:12:""_inline_size"";i:1;}}}}s:7:""section"";a:3:{s:5:""count"";i:2;s:15:""control_percent"";i:0;s:8:""controls"";a:0:{}}s:5:""image"";a:3:{s:5:""count"";i:1;s:15:""control_percent"";i:1;s:8:""controls"";a:1:{s:7:""content"";a:1:{s:13:""section_image"";a:4:{s:5:""image"";i:1;s:10:""image_size"";i:1;s:7:""link_to"";i:1;s:4:""link"";i:1;}}}}}",apps registro horas,61,Tipos de apps de registros de horas - Geovictoria,1,2021-05-18|2021-06-14,,,,,,publish,3,cmellan,cmellan@geovictoria.com,,,tipos-de-apps-registro-horas,,default,0,0,0,closed,open,11-08-21,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,
3950,"""Motivación por el puesto”: ¿Cómo responder a esta pregunta?","<!-- wp:paragraph -->
<p>Seguramente te hayas enfrentado a esta pregunta en más de una entrevista de trabajo: ¿cuál es tu motivación para este puesto? Junto a las consultas sobre tus fortalezas y debilidades, es una de las respuestas más importantes que tendrás que dar. Y es que, si sueles decir algo como:</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:paragraph -->
<p><em>Hmmmm… Bueno, mi motivación es el dinero, supongo. Y la fama. Ah, y esa generosa paga extra que ofrecéis. Además de los viernes libres…</em></p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Sí respondes así, es probable que no te elijan para el cargo. Pero, ¡no te preocupes!, en el siguiente artículo de GeoVictoria , te daremos los mejores consejos para que puedas responder con propiedad sobre cual es tu motivación para un puesto específico.</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Te invitamos a leer lo siguiente:</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:heading -->
<h2>¿Cómo responder a lo que “te motiva”?</h2>
<!-- /wp:heading -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Desde <a href=""https://www.thebalancecareers.com/job-interview-question-what-motivates-you-2061272"">The Balance Careers</a>, se recomienda realizar una serie de acciones.</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Para empezar, te sugerimos investigar (si es en profundidad, mejor que mejor) sobre la empresa y el trabajo al que postulas. Investigar el perfil de LinkedIn o las redes sociales de la empresa, te ayudará a conocerla mejor. Cuanto más sepas sobre los objetivos organizacionales del empleador, más preparado estarás para responder.</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Si te pones en el escenario mismo de la entrevista, puede que te sea difícil imaginar la respuesta. Por eso, este portal te sugiere algunas preguntas mínimas que debes hacerte. Gracias a ellas, puedes pensar, por ejemplo, en otras experiencias laborales o académicas que te han motivado en la vida. Aquí tenemos algunas preguntas que te harán pensar:</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:list -->
<ul><li>¿Qué pasó durante tus mejores días laborales?</li><li>¿Cuándo tenías más ganas de estar en tu trabajo?, ¿Qué tareas te motivaban?</li><li>¿Cuándo llegaste a casa del trabajo lleno de historias y te sentías entusiasmado/ emocionado?</li></ul>
<!-- /wp:list -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Ya sea una reunión exitosa con un cliente, un proyecto complejo que sacaste a flote. O una nueva habilidad que dominaste mientras trabajabas y superaste hechos complejos. Ten en cuenta estos momentos positivos al conceptualizar tu respuesta.</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:heading -->
<h2>¿Por qué los entrevistadores preguntan “¿Qué te motiva?”</h2>
<!-- /wp:heading -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>De acuerdo con <a href=""https://www.indeed.com/career-advice/interviewing/interview-question-what-motivates-you"">Indeed</a> hay dos razones por las que los entrevistadores realizan esta pregunta:</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:heading {""level"":3,""fontSize"":""large""} -->
<h3 class=""has-large-font-size"">1. Los empleadores quieren saber si tu motivación está alineada con el rol al que aspiras</h3>
<!-- /wp:heading -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>El mejor candidato para un trabajo estará dotado por las responsabilidades y las experiencias asociadas con la posición.<br><br></p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:heading {""level"":3,""fontSize"":""large""} -->
<h3 class=""has-large-font-size"">2. Los empleadores quieren determinar si te conoces lo suficiente como para saber qué te impulsa.</h3>
<!-- /wp:heading -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Al igual que preguntar sobre&nbsp;tus&nbsp;<a href=""https://www.geovictoria.com/cl/fortalezas-y-debilidades/"">mayores fortalezas y debilidades</a>, los entrevistadores querrán conocer lo que te motiva. En otras palabras, necesitarán saber qué conocimiento tienes de ti mismo. Si tú como candidato puedes dar una explicación natural y bien elaborada de tu motivación para el puesto, el entrevistador tendrá la seguridad de que harás lo posible para mantenerte en el mismo.</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:paragraph -->
<p><em>Otras variaciones de esta pregunta pueden incluir:</em></p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:list -->
<ul><li>¿Qué te impulsa a dar lo mejor de ti?</li><li>¿Has pensado qué te inspira?</li><li>¿Qué es lo que te apasiona?</li></ul>
<!-- /wp:list -->

<!-- wp:heading -->
<h2><strong>El postulante: ¿Qué debería y no debería decir sobre mi “motivación por el puesto”?</strong></h2>
<!-- /wp:heading -->

<!-- wp:paragraph -->
<p><br>La destacada consultora&nbsp;<a href=""https://www.roberthalf.cl/blog/entrevistas/como-responder-la-pregunta-por-que-quiere-este-trabajo"">Robert Half</a>&nbsp;considera estas recomendaciones como ejemplos de respuestas. Se aconseja que, en cada caso, la persona “hable con naturalidad y serenidad, explicando lo que podría aportar a la empresa.”<br>A continuación, Robert Half nos da algunos ejemplos muy concretos para responder sobre la motivación por el cargo.<br></p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:list -->
<ul><li>“Yo lo veo como una manera de&nbsp;progresar&nbsp;en mi carrera profesional en una empresa/sector apasionante/innovador/desafiante…”.</li></ul>
<!-- /wp:list -->

<!-- wp:list -->
<ul><li>” Mis habilidades podrían encajar muy bien en este trabajo porque…”.</li></ul>
<!-- /wp:list -->

<!-- wp:list -->
<ul><li>“Tengo el conocimiento (u otra habilidad particular) para tener éxito en esta posición porque…”.</li></ul>
<!-- /wp:list -->

<!-- wp:list -->
<ul><li>“Estoy muy entusiasmado con esta oportunidad porque podré…”.</li></ul>
<!-- /wp:list -->

<!-- wp:heading -->
<h2>Esto es lo que&nbsp;NO&nbsp;deberías responder a la pregunta motivación por el puesto</h2>
<!-- /wp:heading -->

<!-- wp:paragraph -->
<p><br>A continuación, te presentamos algunos de los errores más típicos que se cometen durante las entrevistas. Algunos podrían incluso acabar con tus posibilidades de pasar a la segunda etapa del proceso:</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:list -->
<ul><li><strong>“Necesito un trabajo”</strong>: mostrarse ansioso y/o necesitado por conseguir el trabajo, sin demostrar que tu perfil representa un valor agregado para la compañía,<em>&nbsp;refleja falta de interés</em>.</li></ul>
<!-- /wp:list -->

<!-- wp:list -->
<ul><li>“<strong>He oído que se paga bien</strong>”: a pesar de que la remuneración es un gran argumento, hablar del sueldo desde muy temprano en la entrevista, refleja cierto egoísmo y avaricia.</li></ul>
<!-- /wp:list -->

<!-- wp:list -->
<ul><li>“<strong>Lo veo como una forma para alcanzar un puesto mejor</strong>”: ningún gerente espera que sus trabajadores permanezcan en la empresa para siempre. Pero tener un pie fuera antes incluso de haber entrado, se vuelve bastante en tu contra en el proceso de selección.</li></ul>
<!-- /wp:list -->

<!-- wp:heading -->
<h2>Algunos consejos más para que compartas lo que te motiva</h2>
<!-- /wp:heading -->

<!-- wp:heading {""level"":3,""fontSize"":""large""} -->
<h3 class=""has-large-font-size"">1. Explica lo que es relevante para el trabajo</h3>
<!-- /wp:heading -->

<!-- wp:paragraph -->
<p><br>La estrategia más importante es ofrecer una respuesta relevante para los requisitos del rol. Si bien puedes estar motivado por muchos factores, en la pregunta de “motivación por el puesto” debes demostrar tu potencial para el trabajo.<br></p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:heading {""level"":3,""fontSize"":""large""} -->
<h3 class=""has-large-font-size"">2. Hazlo personal (si puedes)</h3>
<!-- /wp:heading -->

<!-- wp:paragraph -->
<p><br>Si es posible, discute cómo tu pasión personal se relaciona con tu motivación profesional. Esto muestra a los entrevistadores que tienes una dedicación profunda por el rol al que aspiras.</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:heading {""level"":3,""fontSize"":""large""} -->
<h3 class=""has-large-font-size"">3. Sé específico</h3>
<!-- /wp:heading -->

<!-- wp:paragraph -->
<p><br>Aborda una o algunas motivaciones específicas. También puedes compartir una experiencia particular que impactó positivamente en tu anterior trabajo. Esto da credibilidad a tu respuesta. Cuanto más específico logres ser sobre la situación y más concisa sea tu respuesta, mejor te irá en la entrevista.</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:heading {""level"":3,""fontSize"":""large""} -->
<h3 class=""has-large-font-size"">4. Muestra cómo encaja en tu trayectoria futura</h3>
<!-- /wp:heading -->

<!-- wp:paragraph -->
<p><br>Si como postulante te ves creciendo en esta posición a largo plazo, debes estar seguro al explicar ese tipo de motivación por el puesto. Cuando vinculas tus motivaciones a la evolución de tu carrera con tu nuevo empleador, te aseguras de que serás un trabajador comprometido.<br></p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:heading {""level"":3,""fontSize"":""large""} -->
<h3 class=""has-large-font-size"">5. Vincúlate a la misión o visión de la empresa</h3>
<!-- /wp:heading -->

<!-- wp:paragraph -->
<p><br>Si es posible, discute cómo tu motivación por el puesto se alinea con la misión o la cultura de la empresa.</p>
<!-- /wp:paragraph -->",,04-10-21,post,https://www.geovictoria.es/geovictoria/motivacion-por-el-puesto/,https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/10/portada-motivacion-por-el-cargo-50.jpg,portada motivación por el cargo -50,,,Conoce en este artículo consejos para que mejore tu motivación por el puesto,https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/10/portada-motivacion-por-el-cargo-50.jpg,,GeoVictoria,,0,Aquí conocerás algunos consejos relevantes para responder a la temida pregunta en tus entrevistas de trabajo: la motivación por el puesto.,,0,90,5,,,,,,,,,,motivación por el puesto,73,¿Cómo responder a la pregunta “motivación por el puesto”?,,,,,,,,publish,8,ncortes,ncortes@geovictoria.com,Nicolás,Cortés,motivacion-por-el-puesto,,,0,0,0,closed,closed,04-10-21,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,
3963,¿Cómo hacer una toma de decisiones en siete pasos?,"<!-- wp:paragraph -->
<p>Algunas decisiones son tan simples que apenas eres consciente de que las estás tomando. En cambio, otras consumen mucho tiempo, conllevan alto riesgo y pueden crearte mucho estrés. Las decisiones pueden hacer o deshacer un proyecto e incluso todo un negocio. También provocan problemas interpersonales complejos e impredecibles.</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Si no puedes tomar las decisiones correctas de manera rápida, efectiva y consistente, tu negocio perderá terreno. Conocer otras formas de tomar decisiones te puede servir si estás indeciso y en GeoVictoria no queremos que te sientas así.</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Por este motivo, hemos elaborado el siguiente artículo en el que encontrarás algunas herramientas indispensables para que lograr hacer una buena toma de decisiones. <strong>¡Vamos a leerlo!</strong></p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:heading -->
<h2>Definición de toma de decisiones: ¿Qué es?</h2>
<!-- /wp:heading -->

<!-- wp:paragraph -->
<p><br>Desde el portal&nbsp;<a href=""https://www.managementstudyguide.com/what-is-decision-making.htm"">Managment Study</a>&nbsp;se recogen algunas definiciones respecto a la toma de decisiones. Por ejemplo, según lo que dice el <em>Oxford Advanced Learner’s Dictionary</em>, la expresión significa: “proceso de decidir sobre algo importante, especialmente en un grupo de personas o en una organización”.</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Asimismo, <em>Trewatha &amp; Newport</em> define el proceso de toma de decisiones de la siguiente manera: “La toma de decisiones implica la selección de un curso de acción de entre dos o más alternativas posibles. Todo con el fin de llegar a una solución para un problema dado”.</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Como muestran estas definiciones, “el proceso de toma de decisiones es un asunto consultivo realizado por una comunidad de profesionales para impulsar un mejor funcionamiento de cualquier organización” Por lo tanto, <strong>es una actividad continua y dinámica que impregna todas las demás actividades que realiza la organización.</strong></p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Dado que es una actividad continua, el proceso de toma de decisiones juega una importancia vital en el funcionamiento de una organización. Otro punto que enfatiza este portal es que el proceso de toma de decisiones, “<strong>puede considerarse como un sistema de control y equilibrio que mantiene a la organización creciendo tanto en direcciones verticales como lineales</strong>”.<br></p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:heading -->
<h2>Tipos de toma de decisiones</h2>
<!-- /wp:heading -->

<!-- wp:paragraph -->
<p><br>En términos generales, hay tres maneras en las que puedes tomar una decisión:</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3>Intuición</h3>
<!-- /wp:heading -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Se utiliza para describir un “sentimiento visceral” acerca de algo.<br>Este tipo de toma de decisiones es útil cuando tienes que decidir algo rápidamente. Ocurre también cuando tienes una cantidad considerable de experiencia que te permite emitir un juicio rápido de la situación.</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3>Lógica</h3>
<!-- /wp:heading -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Al contrario de la intuición, la lógica requiere que hagas una elección informada. Ello a partir de todos los hechos que se te presentan.<br>Antes de tomar esta decisión, te habrás enfrentado a una gran cantidad de información. Por lo tanto, será tu deber tomar la decisión más adecuada en función de todas las ventajas y desventajas de las opciones disponibles.</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:heading {""level"":3} -->
<h3>Sesgo cognitivo </h3>
<!-- /wp:heading -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>El sesgo inherente puede perturbar y distorsionar el proceso de toma de decisiones. De acuerdo con <a href=""https://www.wikijob.co.uk/content/interview-advice/competencies/decision-making#types-of-decision-making"">Wikijob</a>, los sesgos cognitivos más comunes incluyen la confirmación, el anclaje, el <em>efecto halo</em> y el exceso de confianza:<br></p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:list -->
<ul><li><strong>La confirmación</strong>. Sucede cuando un responsable de la toma de decisiones busca una evidencia que confirme su creencia previamente sostenida. Descarta cualquier evidencia en apoyo de otras conclusiones.</li><li><strong>El anclaje</strong>. Es la dependencia excesiva de una sola pieza de evidencia o experiencia para llegar a ciertos juicios.</li><li><strong>Efecto halo</strong>. Es una impresión general de una empresa, individuo, marca o producto. Este tiene un impacto directo en los sentimientos y pensamientos de un individuo.</li><li><strong>Exceso de confianza</strong>&nbsp;ocurre cuando alguien sobreestima cuán confiables son sus juicios.</li></ul>
<!-- /wp:list -->

<!-- wp:image {""id"":3967,""sizeSlug"":""large"",""linkDestination"":""media""} -->
<figure class=""wp-block-image size-large""><a href=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/10/interior-toma-de-decisiones-80.jpg""><img src=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/10/interior-toma-de-decisiones-80-1024x576.jpg"" alt="""" class=""wp-image-3967""/></a></figure>
<!-- /wp:image -->

<!-- wp:heading -->
<h2>Siete pasos para una adecuada toma de decisiones</h2>
<!-- /wp:heading -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Si estás a cargo de una toma de decisiones, debes entender que es un proceso gradual. A continuación, te dejamos una serie de etapas que constituyen la toma de decisiones. La información recopilada procede del sitio&nbsp;<a href=""https://www.masterclass.com/articles/how-to-make-informed-decisions#the-importance-of-a-decisionmaking-process"">MasterClass</a>.<br></p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:list {""ordered"":true,""type"":""1""} -->
<ol type=""1""><li><strong>Identificar el problema</strong>. Esto puede sonar simple, pero es imposible comenzar a trabajar en un plan de acción cuando no comprendes qué debes resolver. Las malas decisiones se toman&nbsp;cuando la raíz del problema no se identifica correctamente. Por lo tanto, asegúrate de detectar de manera específica y precisa la decisión que se debe tomar.<br></li><li><strong>Recopilar datos e información.</strong>&nbsp;Una buena toma de decisiones requiere que estés lo más informado posible. Así la enfrentarás desde todos los ángulos. En la toma de decisiones empresariales, es útil hablar con el grupo de personas en la oficina que tiene el mayor conocimiento sobre la decisión en cuestión. Recopilar suficiente información te ayudará a analizar todos los resultados posibles y tomar la mejor decisión.</li><li><strong>Lluvia de ideas de todas las alternativas posibles</strong>.&nbsp;Utiliza la información recopilada en el paso anterior para generar tantas soluciones como puedas. No te preocupes por saber cuál de ellas te conducirá a la mejor decisión. Las decisiones importantes a menudo requieren pensar fuera de la oficina.</li></ol>
<!-- /wp:list -->

<!-- wp:list {""ordered"":true,""type"":""1"",""start"":4} -->
<ol type=""1"" start=""4""><li><strong>Sopesar las alternativas.</strong>&nbsp;Ahora que tienes una lista de posibles soluciones, es hora de analizar cada una de ellas. Cuando tomas decisiones difíciles, hay diferentes enfoques que puedes tener en cuenta al examinar tus opciones. Está bien hacer listas de pros y contras para cada una de ellas. Compara todas tus alternativas potenciales con el statu quo para asegurarte de que hay un potencial real para mejorar el futuro de tu negocio o empresa.</li></ol>
<!-- /wp:list -->

<!-- wp:list {""ordered"":true,""type"":""1"",""start"":5} -->
<ol type=""1"" start=""5""><li><strong>Elige</strong>. Si has seguido un modelo de toma de decisiones exhaustivo, con suerte, esta decisión final no será demasiado difícil. Si te encuentras plagado de indecisión y quieres demorar tu elección, es posible que solo tengas que confiar en tu instinto.</li></ol>
<!-- /wp:list -->

<!-- wp:list {""ordered"":true,""type"":""1"",""start"":6} -->
<ol type=""1"" start=""6""><li><strong>Crea un plan</strong>.&nbsp;Después de completar el proceso de toma de decisiones, debes desarrollar un plan para llevar a cabo esa decisión. Ahora puedes desempeñar el papel de motivador, animando a tu equipo a implementar tu plan.</li></ol>
<!-- /wp:list -->

<!-- wp:list {""ordered"":true,""type"":""1"",""start"":7} -->
<ol type=""1"" start=""7""><li><strong>Revisa la decisión</strong>. Una vez que ha pasado el tiempo, llega la hora de analizar los resultados de tu decisión.</li></ol>
<!-- /wp:list -->

<!-- wp:heading -->
<h2>Últimos consejos</h2>
<!-- /wp:heading -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Al examinar tus propias decisiones, es crucial seguir siendo objetivo y no caer en el sesgo de confirmación. ¿Tu decisión logró los resultados deseados? Si sientes que tomaste la decisión equivocada, revisa cada paso de tu proceso de toma de decisiones para comprobar qué salió mal. ¿<strong>Reuniste suficiente información? ¿Hay procesos en curso que necesitan ser cambiados para mejorar los resultados?</strong></p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Las malas decisiones no son el fin del mundo. Te ayudan a aprender de los errores, dándote la experiencia y el conocimiento necesarios para abordar las grandes decisiones que vendrán en el futuro.</p>
<!-- /wp:paragraph -->",,06-10-21,post,https://www.geovictoria.es/geovictoria/toma-de-decisiones/,https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/10/portada-toma-de-decisiones-80.jpg|https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/10/interior-toma-de-decisiones-80.jpg,portada toma de decisiones -80|interior-toma-de-decisiones-80,|,|,En el siguiente artículo conocerás como se realiza una toma de decisiones|,https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/10/portada-toma-de-decisiones-80.jpg,,GeoVictoria,,0,,,0,90,5,,,,,,,,,,toma de decisiones,72,,,,,,,,,publish,8,ncortes,ncortes@geovictoria.com,Nicolás,Cortés,toma-de-decisiones,,,0,0,0,closed,closed,06-10-21,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,
3975,Carta de despido voluntario: ¿Cómo escribirlo?,"<!-- wp:paragraph -->
<p>Es posible que, si estás leyendo esto, te encuentres en una situación completamente nueva donde necesites redactar una carta de despido voluntario. Y es que no todos los días se deja voluntariamente un trabajo.</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>El despido voluntario se produce cuando el trabajador decide poner fin a su relación laboral con la empresa. Esto puede ocurrir independientemente del tipo de contrato firmado entre empleado y empleador: temporal, indefinido, de obra y servicio. El trabajador puede abandonar la empresa en cualquier momento si así lo desea.</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:paragraph -->
<p><strong>¡Importante!</strong> Ten en cuenta que, si finalmente decides presentar tu baja voluntaria, no tendrás derecho a una indemnización ni a la prestación por desempleo, pero sí que tendrás derecho a cobrar el finiquito.</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Desde GeoVictoria Blog, queremos darte las claves para realizar correctamente este proceso.</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Tal como explica <a href=""https://www.cuestioneslaborales.es/modelo-baja-voluntaria/"">Cuestiones Laborales</a>, son varios los factores que tienes que tener en cuenta:</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:heading -->
<h2><strong>1. Preaviso</strong></h2>
<!-- /wp:heading -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Es necesario que informes a la empresa de tu decisión de marcharte con unos cuantos días de antelación. Lo mejor es que revises tu contrato laboral para asegurarte del número preciso de días establecido por el convenio colectivo. Si no aparece, debes saber que lo más normal son quince días naturales.</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Estos quince días son necesarios para buscar un sustituto que ocupe tu lugar. Además, si no los cumples, la empresa podría descontar del finiquito los días de falta de preaviso.</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:heading -->
<h2><strong>2. Finiquito</strong></h2>
<!-- /wp:heading -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Como explicábamos anteriormente, con el despido voluntario no tienes derecho a prestación por desempleo ni a indemnización, pero sí que tienes derecho al finiquito correspondiente.</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>El finiquito contiene, normalmente, las siguientes cuantías:</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:list {""ordered"":true} -->
<ol><li>Parte proporcional de las pagas extraordinarias, si el trabajador no las tiene prorrateadas.</li><li>Vacaciones generadas y no disfrutadas.</li><li>Parte del mes trabajado.</li></ol>
<!-- /wp:list -->

<!-- wp:heading -->
<h2><strong>3. Carta de despido voluntario</strong></h2>
<!-- /wp:heading -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>En primer lugar, tienes que saber que puedes presentar el escrito en persona o <strong>mediante burofax</strong>. No importa la forma, sino que de alguna manera tengas una acreditación que confirme cuándo has comunicado tu baja voluntaria.</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:heading -->
<h2><strong>¿Qué debo incluir en la carta de despido voluntario?</strong></h2>
<!-- /wp:heading -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Nuestro mejor consejo es que no te andes con rodeos, sino que seas claro y conciso. La función de esta carta es que comuniques tu decisión de no continuar trabajando con la empresa y el día exacto en el que dejarás de hacerlo.</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Esto es lo que tienes que incluir:</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:list -->
<ul><li>Fecha de comunicación de la baja.</li><li>Datos de la empresa (Razón social, CIF y dirección).</li><li>Identificación del trabajador, nombre, apellidos y DNI.</li><li>Expresar claramente tu intención de abandonar la empresa.</li><li>Último día que trabajarás en la empresa. Lo normal es que entre el día de la comunicación de la baja y el día final transcurran quince días naturales, a menos que el convenio diga otra cosa.</li><li>Dejar un espacio para la firma de la empresa con su fecha correspondiente.</li></ul>
<!-- /wp:list -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Recuerda realizar una copia del documento para poder quedarte con un ejemplar firmado.</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:file {""id"":3976,""href"":""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/10/Plantilla-carta-de-despido.docx"",""hasCustomCSS"":true} -->
<div class=""wp-block-file""><a href=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/10/Plantilla-carta-de-despido.docx"" target=""_blank"" rel=""noreferrer noopener""><strong>Descarga aquí una plantilla para hacer una ""Carta de Despido""</strong></a><a href=""https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/10/Plantilla-carta-de-despido.docx"" class=""wp-block-file__button"" download>Descarga</a></div>
<!-- /wp:file -->",,18-10-21,post,https://www.geovictoria.es/geovictoria/carta-de-despido-voluntario/,https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/10/portada-carta-de-despido-es-80.jpg,portada carta de despido es-80,,Conoce aquí como hacer una carta de despido voluntario,Conoce aquí como hacer una carta de despido voluntario,https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/10/portada-carta-de-despido-es-80.jpg,https://www.geovictoria.es/wp-content/uploads/2021/10/Plantilla-carta-de-despido.docx,GeoVictoria,,0,En el siguiente artículo conocerás como realizar una carta de despido voluntario. Consejos y una plantilla descargable. Lee más aquí.,,0,90,3,,,,,,,,,,carta de despido voluntario,80,Carta de despido voluntario: ¿Cómo escribirlo? Algunos consejos aquí,,,,,,,,publish,8,ncortes,ncortes@geovictoria.com,Nicolás,Cortés,carta-de-despido-voluntario,,,0,0,0,closed,closed,18-10-21,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,
3986,¿Qué es el síndrome del impostor?,"<!-- wp:paragraph -->
<p>Si en más de una ocasión has sentido que no estás a la altura de la situación y que las personas te ven como un fraude o un engaño, es posible que sufras del síndrome del impostor.</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Las personas que sufren el síndrome del impostor suelen ser personas exitosas que han conseguido una meta importante en la vida, pero sienten que no merecen los logros y los beneficios de los que disfrutan, de ahí que se sientan impostores y que desarrollen ese miedo a ser descubiertos. Normalmente, creen que sus éxitos no son fruto de su esfuerzo, sino del azar, mera suerte.</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:heading -->
<h2><strong>¿Cuándo se empezó a hablar del síndrome del impostor?</strong></h2>
<!-- /wp:heading -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Es imposible recordar cuándo surgió el síndrome. No obstante, lo que sí podemos saber es que el término “síndrome del impostor” fue acuñado por las psicólogas clínicas Pauline Clance y Suzanne Imes en 1978, año en el que publicaron un artículo que recogía una investigación en la que examinaron a un grupo de mujeres con grandes logros. En los resultados se dieron cuenta de que la gran mayoría de estas mujeres desconfiaban de sí mismas, creyendo que su éxito era en realidad un fraude y que tarde o temprano eso se descubriría.</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:heading -->
<h2><strong>¿Por qué ocurre esto?</strong></h2>
<!-- /wp:heading -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Como explica <a href=""https://www.psicoglobal.com/blog/tests-indrome-impostor"">Psicoglobal</a>, se trata de un miedo irracional que no se corresponde con el verdadero desempeño de las personas. De hecho, a pesar de que son personas eficientes y que rinden al máximo, obteniendo incluso buenos resultados, son incapaces de percibir esa realidad. Por ello, atribuye el mérito a factores externos.</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Entre las posibles causas de este comportamiento encontramos diferentes dinámicas familiares llevadas a cabo durante la infancia, por ejemplo las comparaciones entre hermanos, familiares y la presión que ejercen los padres a sus hijos.</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:heading -->
<h2><strong>¿Qué puedo hacer si tengo el síndrome del impostor?</strong></h2>
<!-- /wp:heading -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Evidentemente, este malestar psicológico podría afectar negativamente a tu carrera profesional, ya que golpea directamente a tu autoestima.</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Si quieres superarlo, sigue los consejos que <a href=""https://www.michaelpage.com.mx/advice/carrera-profesional/desarrolla-tu-potencial/%C2%BFpadeces-el-s%C3%ADndrome-del-impostor"">Michael Page</a> recopila:</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>1. Cuando notes que esos sentimientos negativos aparecen, párate a reflexionar para poder reconocerlos y anótalos por escrito, describiéndolos. De esta manera podrás verlos desde otra perspectiva.</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>2. Elabora una lista de tus fortalezas y logros para recordarte a ti mismo que no eres un farsante. Debes anotar incluso aquellos que te parezcan insignificantes.</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>3. No dejes los problemas a un lado. Enfréntate a tus asuntos pendientes y dales una solución.</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Y recuerda que, si estas pautas no te funcionan, siempre puedes hablarlo con algún ser querido o consultar con un profesional. Al fin y al cabo, es importante cuidar de tu salud mental para poder dar el máximo rendimiento en tu carrera y disfrutar tu vida personal.</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:image -->
<figure class=""wp-block-image""><img alt=""""/></figure>
<!-- /wp:image -->",,02-11-21,post,https://www.geovictoria.es/geovictoria/sindrome-del-impostor/,,,,,,,,GeoVictoria,,0,El síndrome del impostor es un problema psicológico en el que el paciente es incapaz de reconocer sus propios logros y valía personal.,,0,90,3,3.0.14,wp-post,builder,,,,,"a:7:{s:4:""time"";i:1635852825;s:5:""fonts"";a:0:{}s:5:""icons"";a:0:{}s:20:""dynamic_elements_ids"";a:0:{}s:6:""status"";s:5:""empty"";i:0;s:0:"""";s:3:""css"";s:0:"""";}",,síndrome del impostor,76,¿Qué es el síndrome del impostor?: Lo que tienes que saber,,,,1,,,,publish,8,ncortes,ncortes@geovictoria.com,Nicolás,Cortés,sindrome-del-impostor,,,0,0,0,closed,closed,02-11-21,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,
133099,Ventajas de abrir un blog corporativo,"<img class=""alignnone size-medium wp-image-133068"" src=""https://www.geovictoria.com/wp-content/uploads/2021/02/portada-que-es-ser-emprendedor-50-300x169.jpg"" alt=""blog corporativo"" width=""100%"" height=""auto"" />
En plena transformación digital se habla mucho sobre un <span style=""font-weight: 400;"">blog corporativo o un blog de empresa. Es normal, Las estadísticas arrojan datos sorprendentes sobre los beneficios que conlleva administrar uno. Tanto a nivel digital online como offline hay resultados en quienes mantienen esta estrategia.</span>
<ul>
 	<li style=""font-weight: 400;"" aria-level=""1""><span style=""font-weight: 400;"">Según Forbes, las empresas que dan prioridad al uso de los blogs incrementan su ROI trece veces.</span></li>
 	<li><span style=""font-weight: 400;"">En términos de Search Engine Optimization (SEO) , las webs corporativas acompañadas de un blog de empresa tienen de media un 434% más de páginas indexadas en buscadores <a href=""https://www.impactplus.com/blog/blogging-statistics-to-boost-your-strategy"">(Impact Branding)</a></span></li>
 	<li style=""font-weight: 400;"" aria-level=""1""><span style=""font-weight: 400;"">Las marcas que cuentan con un blog corporativo reciben un 97% más de enlaces (Hubspot). </span></li>
 	<li style=""font-weight: 400;"" aria-level=""1""><span style=""font-weight: 400;"">Las Pymes que poseen un blog consiguen un 126% más de leads que las empresas que no tienen blog (Hubspot)</span></li>
 	<li style=""font-weight: 400;"" aria-level=""1""><span style=""font-weight: 400;"">En el B2B, los departamentos de marketing que utilizan blogs corporativos en su estrategia digital consiguen un 67% más de leads</span></li>
</ul>
&nbsp;
<h2>¿Cuáles son las ventajas de tener un blog corporativo?</h2>
<ul>
 	<li>Atrae nuevos clientes: la primera y más importante. La creación de un blog corporativo, con estrategia de contenidos o plan editorial, además de la elección correcta de la temática y los artículos, incrementará el número de clientes.</li>
</ul>
<p style=""padding-left: 40px;"">Los contenidos del blog son una forma de llegar al potencial cliente, de una forma mucho más discreta. Ofreciendo información útil, resolviendo dudas o ayudando a ese lector sobre temas relacionados con la actividad de la empresa tendrás terreno ganado. Te posicionarás como experto en la materia. Si ese lector, cautivado con lo que le ofreces en el contenido, necesita algo más, ¿a quién acudirá? Te has ganado su confianza.</p>

<ul>
 	<li>Aumenta el tráfico web: según Hubspot, las compañías que tienen blog corporativo aumentan un 55% el tráfico a las webs corporativas. Conseguirás atraer tráfico de calidad al blog de la empresa, si ofreces información relevante. También aumentará las visitas si está relacionada con tus productos o servicios. Así, será mucho más fácil llevar al usuario a la web donde finalmente podrá convertirse en cliente.</li>
</ul>
<ul>
 	<li><span style=""font-weight: 400;"">Genera leads: Ya lo hemos visto al comienzo, los blogs ayudan a conseguir leads. ¿Qué es un lead? Es aquel usuario que muestra interés en un producto, servicio o empresa. y mediante Mediante un formulario, el cliente deja sus datos como el correo electrónico o número de teléfono. Así, se pueden convertir en un cliente potencial.</span></li>
</ul>
<p style=""padding-left: 40px;""><span style=""font-weight: 400;"">Otra forma en la que un blog corporativo ayuda a conseguir registros es mediante los formularios de suscripción a una newsletter. Es importante que la newsletter de dicho blog ofrezca contenido extra. Así, el lector notará una diferencia. Si ya te está dejando su correo, ofrécele alguna ventaja que un lector normal no tenga.</span></p>

<ul>
 	<li>Mejora tu posicionamiento SEO: Los blogs son una buena forma de llegar a más usuarios de una forma distinta. Con una web corporativa existen ciertas limitaciones a la hora de crear páginas con contenido que pueda posicionar en Google. Queda limitado al número de productos, servicios y a algunas páginas informativas más.</li>
</ul>
<p style=""padding-left: 40px;"">El hecho de sumar el blog de empresa a la estrategia crea contenido de forma ilimitada. Hasta donde la imaginación, los conocimientos y los recursos quieran. Un blog mejorará el SEO de la web al posicionar o como en el mundo del SEO se conoce, ‘rankear’ más páginas.</p>

<ul>
 	<li>Es fundamental para el Inbound Marketing: Se conoce como Inbound Marketing al conjunto de técnicas no intrusivas que permiten atraer a clientes. Así, se le ofrece el contenido de valor, utilizando técnicas SEO, de marketing de contenidos y muchas otras.El marketing de contenidos, un pilar fundamental en toda estrategia de Inbound Marketing, no se entiende sin un blog.</li>
</ul>
Con un blog corporativo podrás llevar a cabo algunas de las cosas que has leído más arriba. De esta forma, podrás atraer a posibles clientes ofreciéndoles valor. Ebooks, artículos que les ayuden, manuales, consejos… Todo cuenta para generar confianza y crear un vínculo con tu cliente potencial.

Si tu empresa todavía no tiene un blog, debes pensarlo. Los beneficios están más que asegurados si llevas a cabo una buena estrategia desde el minuto uno.

GeoVictoria te facilita el trabajo, con soluciones tecnológicas de gestión de personal y control de asistencia ¿quieres saber más? <a href=""/?page_id=333"">Pulsa aquí</a>",,15-02-21,post,https://www.geovictoria.com/es/ventajas-de-abrir-un-blog-corporativo/,132738,es,https://www.geovictoria.com/wp-content/uploads/2021/02/portada-que-es-ser-emprendedor-50.jpg,blog corporativo,,,blog corporativo,https://www.geovictoria.com/wp-content/uploads/2021/02/portada-que-es-ser-emprendedor-50.jpg,,Sin categorizar,,Opcional,0,"{""total"":734,""to_translate"":{""ar"":734,""cl"":734,""co"":734,""en"":734,""mx"":734,""pe"":734,""pt-br"":734}}",1613426843,,,,,,,,,,,,1,1,,,,,,90,,,1,1,"Ventajas de abrir un blog corporativo, aquí unos consejos útiles",blog corporativo,"Ventajas de abrir un blog corporativo,, Las estadísticas arrojan datos sorprendentes sobre los beneficios que conlleva administrar uno",80,,,,,,99,,,,,,,,,,,,,,,,,,publish,29,rhernandez,rhernandez@geovictoria.com,Rhernandez,,ventajas-de-abrir-un-blog-corporativo,,,0,0,0,closed,closed,15-02-21,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,
133117,El informe de vida laboral: Qué es y cómo interpretarlo,"<img class=""alignnone wp-image-132652 size-large"" src=""https://www.geovictoria.com/wp-content/uploads/2021/01/portada-evaluacion-de-desempeno-100-1024x576.jpg"" alt=""informe vida laboral"" width=""100%"" height=""auto"" />
<br>
<span style=""font-weight: 400;"">Los informes de ""vida laboral"" contienen información respecto a diversas situaciones. Entre ellas, las de alta o baja de una persona en el conjunto de los distintos regímenes del sistema de la Seguridad Social. </span>
<br>
<span style=""font-weight: 400;"">A través de ellos, se pueden comprobar las cotizaciones acumuladas de un trabajador en la Seguridad Social. Además de los derechos que las mismas pueden generar, como prestación contributiva por desempleo, jubilación, etc.</span>
<br>
El informe de vida laboral recoge de forma cronológica la relación de todas las empresas en las que el trabajador ha cotizado. Así como periodos de alta como trabajador autónomo en el régimen correspondiente (RETA).
<br>
Por tanto, en cada caso, se debe indicar la fecha exacta en que se produjo el alta en cada una de estas situaciones. También se debe indicar la fecha en que se produjo la baja. 
<br>
En cada situación, se debe especificar el número de días de cotización resultantes. Además, se especificará la modalidad de trabajo que corresponda en cada caso: a tiempo parcial o a tiempo completo.
<br>
En la vida laboral, la Seguridad Social indica el número de días que el trabajador permaneció en situación de alta. La suma de todas las situaciones determina el total de días cotizados a la Seguridad Social desde el inicio de su vida laboral hasta la fecha en que se emite el informe.
<br>
Hay que tener en cuenta que en situaciones de pluriempleo o pluriactividad, el número efectivo de días cotizados se reduce. Puesto que, aunque se trabaje en dos empresas o en dos actividades durante un día, no se cotiza doble.
<br>
De esta forma, se puede, computar sólo un día de trabajo. Es decir, no puede cotizar dos días por cada día trabajado aunque sea en sitios diferentes.
<br>
<h2>Cómo se desglosa la información en la vida laboral:</h2>
<br>
<img class=""alignnone wp-image-133130 "" src=""https://www.geovictoria.com/wp-content/uploads/2021/02/vida-laboral-300x115.jpg"" alt=""vida-laboral"" width=""519"" height=""199"" />
<br>
En un primer apartado, se procede a identificar al trabajador., Ello, a través de su nombre y apellidos, número identificativo de la Seguridad Social y documento de identidad correspondiente. Posteriormente se detalla un desglose de la actividad laboral en orden cronológico. A continuación, detallamos los siguientes aspectos.
<br>
<h3>3. Régimen:</h3>
<br>
Régimen de cotización al que correspondan las cotizaciones (Régimen General, RETA…).
<br>
<h3>4. La empresa y las situaciones asimiladas</h3>:
<br>
Explica el concepto por el que ha cotizado a la Seguridad Social. En primer lugar, puede ser una empresa, identificada con un número que es el Código de Cuenta de Cotización.
<br>
En caso de cotizaciones como autónomo, aparecerá la clave de la provincia en la que se ha causado el alta. Las situaciones asimiladas al alta pueden ser periodos en los que se cobra la prestación contributiva por desempleo.
<br>
Allí se cotiza parcialmente, vacaciones retribuidas y no disfrutadas o cotizaciones a través del convenio especial con la Seguridad Social.
<br>
<h3>5. Fecha de alta y fecha de efecto del alta:</h3>
<br>
La fecha de alta es la fecha en que se empieza a cotizar. Suele coincidir con la fecha de efectos, aunque a veces puede variar. Las altas en la Seguridad Social deben ser previas o simultáneas al momento en que se producen. Si se presentan con posterioridad surten efectos (en orden a causar derechos en la Seguridad Social) en el momento de la presentación.
<br>
<h3>6. Fecha de baja:</h3>
<br>
fecha en la que se extingue la relación laboral o en la que finalizan las cotizaciones por cuenta propia, convenio especia, etc.
<br>
<h3>7. C.T, Tipo de contrato:</h3>
<br>
Especifica el tipo de contrato según las claves de la Seguridad Social. (trabajo a tiempo completo es clave 100; trabajo a tiempo parcial es clave 200)
<br>
<h3>8. C.T.P (%), Tipo de contrato a tiempo parcial:</h3>
<br>
Especifica la parcialidad del contrato. Por ejemplo, si es un trabajo de 4 horas sobre una jornada estándar de 8 horas, el C.T.P será del 50%.
<br>
<h3>9. G.C, Grupo de cotización:</h3>
<br>
Son las categorías profesionales, que van desde el 01 (ingenieros y licenciados) al 11 (menores de 18 años).
<br>
<h3>10. Días:</h3>
<br>
Es la suma de todas las situaciones determina el total de días cotizados a la Seguridad Social. Desde el inicio de su vida laboral hasta la fecha en que se emite el informe.
<br>
Puede que no coincidan los números de días, normalmente se debe al cómputo del trabajo a tiempo parcial o ha estado en una situación de pluriempleo o de pluriactividad. Pluriempleo es cuando usted trabaja en más de una empresa simultáneamente.
<br>
GeoVictoria te facilita el trabajo, con soluciones tecnológicas de gestión de personal y control de asistencia ¿quieres saber más? <a href=""/?page_id=333"">Pulsa aquí</a>",,22-02-21,post,https://www.geovictoria.com/es/el-informe-de-vida-laboral-que-es-y-como-interpretarlo/,132739,es,https://www.geovictoria.com/wp-content/uploads/2021/01/portada-evaluacion-de-desempeno-100.jpg|https://www.geovictoria.com/wp-content/uploads/2021/02/vida-laboral.png|https://www.geovictoria.com/wp-content/uploads/2021/02/vida-laboral-e1613428574434.jpg,informe vida laboral|Informe vida laboral|vida-laboral,||,||,informe vida laboral|Informe vida laboral|,https://www.geovictoria.com/wp-content/uploads/2021/01/portada-evaluacion-de-desempeno-100.jpg,,Sin categorizar,,Opcional,0,"{""total"":803,""to_translate"":{""ar"":803,""cl"":803,""co"":803,""en"":803,""mx"":803,""pe"":803,""pt-br"":803}}",1613952464,,,,,,,,,,,,1,1,,,,,,60,,,1,1,El informe de vida laboral: Qué es y cómo interpretarlo,informe de vida laboral,"El informe de vida laboral: Qué es y cómo interpretarlo, a través se pueden comprobar las cotizaciones acumuladas de un trabajador en la Seguridad Social",75,,,,,,207,,,,,,18-02-21,,,,,,,,,,,,publish,29,rhernandez,rhernandez@geovictoria.com,Rhernandez,,el-informe-de-vida-laboral-que-es-y-como-interpretarlo,,,0,0,0,closed,closed,22-02-21,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,
133379,¿Qué se considera accidente laboral?,"Un accidente laboral es todo suceso repentino que sobrevenga por causa o en ocasión del trabajo. Esta situación provoca en el trabajador una lesión orgánica, una perturbación funcional o psiquiátrica, una invalidez o la muerte.
<br>
Es también accidente laboral aquel que se produce durante la ejecución de órdenes del empleador. También puede ser cualquier contratante durante la ejecución de una labor bajo su autoridad, aun fuera del lugar y horas de trabajo.
<br>
Para que un accidente sea considerado como tal, debe cumplir lo siguiente:
<ul>
 	<li>Que el trabajador sufra una lesión corporal. Se entiende por lesión todo daño corporal causado por una herida, golpe o enfermedad. Se considera también lesión corporal las secuelas o enfermedades psíquicas o psicológicas.</li>
 	<li>Si la lesión es causada con ocasión de un trabajo por cuenta ajena.</li>
 	<li>La existencia de una relación de causalidad entre la lesión y la realización del trabajo.</li>
</ul>
En la <a href=""https://www.boe.es/buscar/doc.php?id=BOE-A-2015-11724"">legislación</a> se establece que la simple presencia de una lesión no constituye, por sí sola, accidente de trabajo.
<h2>¿Qué es considerado accidente laboral?</h2>
<strong>Tienen consideración de accidente laboral los siguientes supuestos:</strong>
<ul>
 	<li>El que se sufra durante el trayecto de ir al trabajo o volver del trabajo.</li>
 	<li>Los que sufra la persona trabajadora desempeñando cargos electivos de carácter sindical.</li>
 	<li>Los ocurridos cumpliendo las tareas ordenadas por el empresario o bien espontáneamente en interés del buen funcionamiento de la empresa.</li>
 	<li>Aquellos efectuados en actos de salvamento.</li>
 	<li>Las enfermedades que se contraigan con motivo de la realización del trabajo.</li>
 	<li>Enfermedades que se agraven como consecuencia de una lesión laboral.</li>
 	<li>Las lesiones psíquicas que sufre la persona trabajadora durante el tiempo y en el lugar del trabajo. Por ejemplo, el estrés laboral, el agotamiento psíquico y el <em>mobbing </em> laboral.</li>
 	<li>Cuando no se consideran accidentes laborales</li>
</ul>
<strong>No son considerados accidentes de trabajo los siguientes supuestos:</strong>
<ul>
 	<li>Aquellos accidentes debidos a imprudencia temeraria del trabajador. Por imprudencia se considera cuando el accidentado actúa de manera contraria a las normas de forma reiterada y notoria en materia de seguridad e higiene.</li>
 	<li>Los debidos a fuerza mayor al trabajo. Es decir, cuando no guarde relación alguna con el trabajo que se realiza en el momento del accidente.</li>
 	<li>Accidentes provocados voluntariamente por el trabajador para recibir la prestación correspondiente.</li>
 	<li>Aquellos accidentes derivados de la actuación de otra persona.</li>
</ul>
<h3>¿Cómo prevenir accidentes laborales?</h3>
<strong>Mantén la alerta en el trabajo</strong>
<br>
Asegúrate de estar despierto y alerta todo el tiempo que permanezcas en el trabajo. De este modo, no solo evitarás que ocurran accidentes laborales. También mejorará tu rendimiento. La mayor parte de los accidentes laborales tienen lugar debido a que los afectados declaran falta de sueño o cansancio.
<br>
<strong>Lleva el uniforme requerido</strong>
<br>
Una persona que trabaje en una fábrica tiene más probabilidades de estar involucrado en un accidente laboral. Por lo tanto, debería estar más atento sobre la correcta utilización del uniforme adecuado y otras prendas de vestir como cascos, zapatos, etc., cuando sean requeridos. Es importante no dejar la seguridad al azar, si en tu trabajo estás obligado a llevar casco, póntelo. No importa que sea un engorro, puede salvarte la vida.
<br>
<strong>Escucha y participa activamente durante los simulacros de emergencia</strong>
<br>
En muchos centros de trabajo se llevan a cabo simulacros de emergencia. Así pueden asegurarse de que sus empleados sepan qué hacer en caso de que se produzca algún tipo de emergencia. Por tanto, se evitará accidentes. Algunos empleados se toman esto como otro ejercicio aburrido por lo que solo miran a su alrededor dando por sentado que conocen la dinámica. Esto puede provocar que cuando aparezca una emergencia real no sepan cómo reaccionar y puedan sufrir las consecuencias.
<br>
<strong>Pregunta siempre a tu supervisor sobre los posibles riesgos de una determinada tarea.</strong>
<br>
Hay trabajadores que están expuestos a un peligro solo por hacer su trabajo regularmente. Un trabajador siempre debería consultar con su supervisor si no está seguro sobre cómo realizar una determinada tarea. O si cree que realizar dicha tarea puede suponer un peligro físico, tanto para el mismo trabajador como para otras personas.
<br>
<strong>Nunca realices un trabajo de alto riesgo sin tener un entrenamiento previo.</strong>
<br>
Imagínate una persona sin entrenamiento haciendo el trabajo de bombero. Hacerlo no solo le expondría a un gran peligro para él mismo, sino que estaría exponiendo a otras personas.
<br>
GeoVictoria te facilita el trabajo, con soluciones tecnológicas de gestión de personal y control de asistencia ¿quieres saber más? <a href=""/?page_id=333"">Pulsa aquí</a>",,23-02-21,post,https://www.geovictoria.com/es/que-se-considera-accidente-laboral/,132785,es,https://www.geovictoria.com/wp-content/uploads/2021/02/portada-negociacion-colectiva-50.jpg,Accidente laboral,,,Accidente laboral,https://www.geovictoria.com/wp-content/uploads/2021/02/portada-negociacion-colectiva-50.jpg,,Sin categorizar,,Opcional,0,"{""total"":767,""to_translate"":{""ar"":767,""cl"":767,""co"":767,""en"":767,""mx"":767,""pe"":767,""pt-br"":767}}",1614105731,,,,,,,,,,,,1,1,,,,,,90,,,1,1,¿Qué se considera accidente laboral? es todo suceso repentino,accidente laboral,¿Qué se considera accidente laboral? es todo suceso repentino es todo suceso repentino que sobrevenga por causa o en ocasión del trabajo,76,,,,,,1611,,,,,,,,,,,,,,,,,,publish,29,rhernandez,rhernandez@geovictoria.com,Rhernandez,,que-se-considera-accidente-laboral,,,0,0,0,closed,closed,23-02-21,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,
133386,¿Qué es la higiene industrial?,"<img class=""alignnone size-medium wp-image-131126"" src=""https://www.geovictoria.com/wp-content/uploads/2020/10/Interior-tendencias-RRHH-100-300x169.jpg"" alt=""higiene industrial"" width=""100%"" height=""auto"" />
<br>
La <a href=""https://www.insst.es/documents/94886/161958/Cap%C3%ADtulo+30.+Higiene+industrial"">higiene industrial</a> conforma un conjunto de conocimientos y técnicas dedicados a reconocer, evaluar y controlar los del ambiente. Entre ellos, están los psicológicos o tensionales. Estos, provienen del trabajo y pueden causar enfermedades o deteriorar la salud.
<br>
Está conformada por un conjunto de normas y procedimientos tendientes a la protección de la integridad física y mental del trabajador. De esta forma, se preservan los riesgos de salud inherentes a las tareas del cargo y al ambiente físico donde se ejecutan.
<br>
La higiene industrial está relacionada con el diagnóstico y la prevención de enfermedades ocupacionales. Ello a partir del estudio y control de dos variables: el hombre y su ambiente de trabajo. No obstante, también posee un carácter eminentemente preventivo. Pues se dirige a la salud y a la comodidad del empleado, evitando que éste enferme o se ausente de manera provisional o definitiva del trabajo
<br>
Si se aplica de forma adecuada, además de instaurar un ambiente laboral sano y beneficioso, hará que tu empresa sea más eficiente, ética, sostenible y rentable.
<br>
Una correcta vigilancia del ambiente laboral es fundamental para proteger la salud de los trabajadores. Los técnicos de prevención en Higiene Industrial se encargan de realizar mediciones básicas de los principales indicadores. Por tanto, son ellos quienes determinan cuándo son necesarios otros controles más específicos. Incluso pueden medir factores como el ruido, las vibraciones, los disolventes o productos nocivos, etc.
<h2>Contaminación en el lugar de trabajo.</h2>
Los contaminantes son factores que alteran el medio ambiente laboral. Los técnicos analizan para evitar posibles daños mayores que afecten a la salud de los trabajadores.
<br>
<strong>Pueden ser de tres tipos:</strong>
<ul>
 	<li>Físicos: son diferentes formas de energía que pueden estar presentes en el entorno laboral. Estas pueden ser perjudiciales para el trabajador: mecánica (ruido y vibraciones), térmica (calor y frío) o electromagnética (radiaciones, condiciones lumínicas, etc.).</li>
 	<li>Biológicos: virus, bacterias, hongos, etc. En estos tiempos en los que el coronavirus se está extendiendo con tanta virulencia este es uno de los riesgos biológicos importantes. Por tanto, en los centros de trabajo, hay que extremar las precauciones de higiene. Allí debemos considerar: dispensadores de gel, ventilación constante, limpieza frecuente de los espacios, etc.</li>
 	<li>Químicos: materia inerte que puede presentarse en forma de gas, vapor o aerosoles líquidos (nieblas) o sólidos (polvo).</li>
</ul>
<strong>Estos contaminantes pueden constituir un problema al presentarse de dos maneras:</strong>
<ul>
 	<li>Se generan en un medio al que no pertenecen</li>
 	<li>Se encuentran en un nivel superior al habitual</li>
</ul>
<h2>Cómo actuar ante contaminantes del ambiente laboral.</h2>
El protocolo de actuación en Higiene Industrial sigue unos pasos muy concretos:
<ul>
 	<li>Se identifica el contaminante.</li>
 	<li>El especialista en Higiene Industrial hace una medición objetiva del mismo mediante los estudios que sean necesarios. Así, verificará el nivel de contaminación en el área.</li>
 	<li>Después, se compara el valor obtenido con valores de referencia y se aplican medidas correctoras. De esta forma, el objetivo será bajar los niveles de contaminación analizados y detectados como no correctos. En caso de que la salud de los trabajadores se hubiera visto afectada, sería necesario aplicar un protocolo médico para conocer si es necesario algún tipo de tratamiento.</li>
</ul>
En España, la <a href=""https://www.aehi.es/"">Asociación de Higiene Industrial</a> (AEHI) es el punto de encuentro de los profesionales de este ámbito. Les ayuda a velar por la salud de los trabajadores y compartir el conocimiento de las investigaciones que se llevan a cabo.
<br>
De esta forma, para garantizar una adecuada Higiene Industrial es necesario realizar mediciones periódicas. También analizar en laboratorios especializados los compuestos que puedan ser nocivos, entre otros. Para prevenir a tiempo posibles infecciones o enfermedades que incurrirán en daños sobre los trabajadores y la propia empresa.
<br>
GeoVictoria te facilita el trabajo, con soluciones tecnológicas de gestión de personal y control de asistencia ¿quieres saber más? <a href=""/?page_id=333"">Pulsa aquí</a>",,24-02-21,post,https://www.geovictoria.com/es/que-es-la-higiene-industrial/,132786,es,https://www.geovictoria.com/wp-content/uploads/2020/10/Interior-tendencias-RRHH-100.jpg,higiene industrial,,,higiene industrial,https://www.geovictoria.com/wp-content/uploads/2020/10/Interior-tendencias-RRHH-100.jpg,,Sin categorizar,,Opcional,0,"{""total"":665,""to_translate"":{""ar"":665,""cl"":665,""co"":665,""en"":665,""mx"":665,""pe"":665,""pt-br"":665}}",1614199693,,,,,,,,,,,,1,1,,,,,,90,,,1,1,¿Qué es la higiene industrial? un conjunto de conocimientos y técnicas.,higiene industrial,"¿Qué es la higiene industrial? un conjunto de conocimientos y técnicas dedicados a reconocer, evaluar y controlar los del ambiente.",76,,,,,,186,,,,,,,,,,,,,,,,,,publish,29,rhernandez,rhernandez@geovictoria.com,Rhernandez,,que-es-la-higiene-industrial,,,0,0,0,closed,closed,24-02-21,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,
132058,Calendario laboral y festivos Barcelona 2021,"<img class=""alignnone wp-image-132190 size-full"" src=""https://www.geovictoria.com/wp-content/uploads/2020/12/calendario.png"" alt=""Este es el calendario Barcelona 2021"" width=""100%"" height=""auto"" />
<br>
<span style=""font-weight: 400;"">Una de las necesidades de los trabajadores catalanes es saber el calendario laboral y festivos Barcelona 2021. Una expectativa que genera cada año saber los días festivos que te tocan, exceptuando las vacaciones veraniegas.
<br>
De esta forma, planearás salidas, descansos, excursiones. Los más afortunados después de negociar con su empresa, los puentes.</span>
<br>
<span style=""font-weight: 400;"">La existencia de estas jornadas inhábiles deriva del Estatuto de los Trabajadores. Ella regulada por el real decreto de hace 37 años. RD 2001/1983, de 28 de julio, es la normativa en el que se regula la jornada de trabajo, las jornadas especiales y los descansos.</span>
<br>
<h2><b> ¿Cómo se viene el calendario laboral y festivos para Barcelona 2021?</b></h2>
<br>
<span style=""font-weight: 400;"">Este año 2021 tendrá 14 días festivos como es costumbre. Ocho de estos festivos son de celebración en toda España. Los otros cuatro los escoge cada comunidad autónoma. Y los otros dos restantes se encargan cada localidad de elegirlos.</span>
<br>
<span style=""font-weight: 400;"">En Barcelona este año serán festivos los habituales. Sin embargo, serán dos los que caen día no laborables. Este 2021 la festividad del 26 de diciembre, San Esteban, cae día domingo.</span>
<br>
<span style=""font-weight: 400;"">El <a href=""https://www.barcelona.cat/es/"">ayuntamiento de Barcelona</a> (y toda Cataluña) escogió también los dos días festivos habituales del municipio. Estos son:, La Mercè, 24 de septiembre y La Segunda Pascua el 24 de mayo.</span>
<br>
<h2><b>Fecha por fecha: festivos para Barcelona 2021</b></h2>
<br>
<span style=""font-weight: 400;"">Estos son los días festivos que tendrás si trabajas en Barcelona:</span>
<br>
<span style=""font-weight: 400;"">-Viernes 1 de enero, Año nuevo, festivo nacional.</span>
<br>
<span style=""font-weight: 400;"">-Miércoles 6 de enero, día de reyes, la Epifanía del señor, festivo nacional.</span>
<br>
<span style=""font-weight: 400;"">-Viernes 2 de abril, Viernes Santo, festivo nacional.</span>
<br>
<span style=""font-weight: 400;"">-Lunes 5 de abril, Lunes de Pascua, festivo autonómico.</span>
<br>
<span style=""font-weight: 400;"">-Sábado 1 de mayo, Fiesta del trabajo, festivo nacional.</span>
<br>
<span style=""font-weight: 400;"">-Lunes 24 de mayo, La segunda Pascua, festivo local.</span>
<br>
<span style=""font-weight: 400;"">-Jueves 24 de junio, San Juan, festivo autonómico.</span>
<br>
<span style=""font-weight: 400;"">-Sábado 11 de septiembre, Diada de Cataluña, festivo autonómico.</span>
<br>
<span style=""font-weight: 400;"">-Viernes 24 de septiembre, La Mercè, festivo local.</span>
<br>
<span style=""font-weight: 400;"">-Martes 12 de octubre, Día de la Hispanidad, festivo nacional.</span>
<br>
<span style=""font-weight: 400;"">-Lunes 1 de noviembre, Todos los Santos, festivo nacional.</span>
<br>
<span style=""font-weight: 400;"">-Lunes 6 de diciembre, día de La Constitución, festivo nacional.</span>
<br>
<span style=""font-weight: 400;"">-Miércoles 8 de diciembre, la Inmaculada Concepción, festivo nacional.</span>
<br>
<span style=""font-weight: 400;"">-Sábado 25 de diciembre, Navidad, festivo nacional.</span>
<br>
<span style=""font-weight: 400;"">Mantenerte actualizado de los festivos nacionales, internacionales, locales, autonómicos y estatales. Recuerda que es es muy importante a la hora de planificar proyectos y tareas.</span>
<br>
<img class=""alignnone wp-image-132182 size-full"" src=""https://www.geovictoria.com/wp-content/uploads/2020/12/Calendario-Barcelona-2021-GeoVictoria-img2.png"" alt=""Este es el calendario Barcelona 2021"" width=""100%"" height=""auto"" />",,18-12-20,post,https://www.geovictoria.com/es/calendario-laboral-festivos-barcelona-2021/,132454,es,https://www.geovictoria.com/wp-content/uploads/2020/12/calendario.png|https://www.geovictoria.com/wp-content/uploads/2020/12/exam-2428208_1920.png|https://www.geovictoria.com/wp-content/uploads/2020/12/Calendario-Barcelona-2021-GeoVictoria-img2.png,calendario|exam-2428208_1920|Calendario Barcelona 2021 GeoVictoria img2,||,||,Este es el calendario Barcelona 2021|Todo sobre Calendario laboral y festivos Madrid2021|Este es el calendario Barcelona 2021,https://www.geovictoria.com/wp-content/uploads/2020/12/calendario.png,,España|Noticias,,Opcional,0,"{""total"":427,""to_translate"":{""ar"":427,""cl"":427,""co"":427,""en"":427,""mx"":427,""pe"":427,""pt-br"":427}}",1613425735,,,,,,,,,,,,1,1,,,,,,60,22,,1,1,Calendario laboral y festivos Barcelona 2021: todo lo que necesitas saber,Calendario laboral festivos Barcelona 2021,En esta nota te contaremos en que consiste el calendario laboral y festivos Barcelona 2021 para que puedas organizar tus vacaciones.,71,,,,,,29565,,,,,,,138,106,138,138,,,,,,,,publish,18,ncortes,ncortes@geovictoria.com,Nicolas,Cortes,calendario-laboral-festivos-barcelona-2021,,,0,0,0,closed,closed,15-02-21,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,
126291,"""Viaje del mundo análogico al mundo digital"": El evento de GV en España","<span style=""font-size: 12pt;"">El pasado 9 de miércoles de octubre se celebró el evento ""Viaje desde el mundo análogo al digital"", organizado por la empresa lider en registro de asistencia, GeoVictoria y sus partners Endeavor y Microsoft. </span>

<span style=""font-size: 12pt;"">La cita contó con la presencia de destacados ponentes sobre las esferas normativas, tecnología y recursos humanos.</span>",,01-01-70,post,https://www.geovictoria.com/es/?p=126291,1377,es,,,,,,,,Sin categorizar,,Opcional,0,"{""total"":65,""to_translate"":{""en"":65,""ha"":65,""pt-br"":65}}",1571241854,#ffffff,light,on,default,et_right_sidebar,off,,,,,,1,1,,,1,,,60,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,draft,18,ncortes,ncortes@geovictoria.com,Nicolas,Cortes,,,,0,0,0,closed,closed,16-10-19,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,
